{"id":1939,"date":"2019-11-08T15:48:21","date_gmt":"2019-11-08T14:48:21","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?page_id=1939"},"modified":"2019-12-04T10:56:25","modified_gmt":"2019-12-04T09:56:25","slug":"devenir-membre","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/cress.corsica\/devenir-membre\/","title":{"rendered":"Devenir membre"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; fullwidth=&#8221;on&#8221; admin_label=&#8221;Hero Section&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; background_image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/65385076_2521141194596744_4584354809355698176_n.jpg&#8221; parallax=&#8221;on&#8221; custom_padding=&#8221;|||&#8221;][et_pb_fullwidth_header title=&#8221;Int\u00e9grer la cress&#8221; subhead=&#8221;Devenir Membre&#8221; button_one_url=&#8221;http:\/\/emploi.cress.corsica\/&#8221; content_max_width=&#8221;900px&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; title_font=&#8221;Poppins|600||on|||||&#8221; title_font_size=&#8221;18px&#8221; title_letter_spacing=&#8221;4px&#8221; title_line_height=&#8221;1.8em&#8221; content_font=&#8221;||||||||&#8221; subhead_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; subhead_font_size=&#8221;50px&#8221; subhead_line_height=&#8221;1.4em&#8221; background_color=&#8221;rgba(126,190,197,0)&#8221; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#7bd1b8&#8243; background_color_gradient_end=&#8221;rgba(123,209,184,0.27)&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;25%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;75%&#8221; background_color_gradient_overlays_image=&#8221;on&#8221; custom_button_one=&#8221;on&#8221; button_one_text_size=&#8221;14px&#8221; button_one_bg_color=&#8221;#3e6c61&#8243; button_one_border_width=&#8221;12px&#8221; button_one_border_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; button_one_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; button_one_font=&#8221;Poppins|600||on|||||&#8221; button_one_icon=&#8221;%%3%%&#8221; custom_button_two=&#8221;on&#8221; button_two_text_size=&#8221;14px&#8221; button_two_text_color=&#8221;#29cb8b&#8221; button_two_bg_color=&#8221;#ffffff&#8221; button_two_border_width=&#8221;12px&#8221; button_two_border_color=&#8221;#ffffff&#8221; button_two_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; button_two_font=&#8221;Poppins|600||on|||||&#8221; button_two_icon=&#8221;%%3%%&#8221; custom_margin=&#8221;||35px|||&#8221; custom_padding=&#8221;80px||16vw|||&#8221; content_font_size_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; subhead_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; subhead_font_size_phone=&#8221;30px&#8221; subhead_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; button_one_letter_spacing_hover=&#8221;2px&#8221; button_two_letter_spacing_hover=&#8221;2px&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;on&#8221; button_one_letter_spacing__hover=&#8221;2px&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;on&#8221; button_two_letter_spacing__hover=&#8221;2px&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221;][\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.22.4&#8243; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;||46px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; text_font=&#8221;Raleway|800|||||||&#8221; text_font_size=&#8221;22vw&#8221; text_line_height=&#8221;0.8em&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; min_height=&#8221;236px&#8221; custom_margin=&#8221;-17vw|3px||-13.1%|false|false&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;-19vw|||&#8221; custom_margin_phone=&#8221;&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;5%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;&#8221; text_font_size_phone=&#8221;&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221;]<\/p>\n<p>focus<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_margin=&#8221;-33px|auto||auto||&#8221; custom_padding=&#8221;27px||0px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_testimonial _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; body_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_font_size=&#8221;17px&#8221; body_line_height=&#8221;1.8em&#8221; author_font=&#8221;Poppins|700|||||||&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; custom_margin=&#8221;-78px|||||&#8221; custom_padding=&#8221;56px|||||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<div class=\"field field--name-field-region-parole-elu field--type-text-long field--label-above\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<p><span class=\"quote\"><span class=\"quote\">\u00a0 \u201c<\/span><\/span><strong>L\u2019adh\u00e9sion<\/strong><span>\u00a0<\/span>\u00e0 la CRESS CORSICA est un acte volontaire qui marque un engagement pour le d\u00e9veloppement de l\u2019ESS sur le territoire r\u00e9gional. La cotisation en est la traduction.<\/p>\n<p>Les cotisations des adh\u00e9rents de la CRESS CORSICA financent la partie politique (repr\u00e9sentation, structuration, animation des adh\u00e9rents) et une partie des missions de promotion de la Chambre R\u00e9gionale.<span>\u00a0<\/span><span class=\"quote\">\u201d<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"field-item even\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field field--name-field-region-nom-elu field--type-text field--label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field field--name-field-region-elu-titre field--type-text field--label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.7&#8243; custom_padding=&#8221;0px||11px|7px||&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.7&#8243; custom_margin=&#8221;|239px||auto||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; width=&#8221;88%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_text admin_label=&#8221;Title&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|600|||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_font_size=&#8221;36px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.2em&#8221; background_color=&#8221;#d4a835&#8243; text_orientation=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; max_width=&#8221;550px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||0px|43px||&#8221; custom_padding=&#8221;7px||||false|false&#8221; animation_style=&#8221;fade&#8221; animation_direction=&#8221;top&#8221;]<\/p>\n<h2>Expertise<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#ffffff&#8221; text_font_size=&#8221;15px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; background_color=&#8221;#d4a835&#8243; text_orientation=&#8221;center&#8221; max_width=&#8221;570px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;1px|||0px|false|false&#8221; custom_padding=&#8221;|23px|64px|23px|false|false&#8221; animation_style=&#8221;fade&#8221;]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Rejoindre la Chambre R\u00e9gionale de l\u2019ESS, c\u2019est soutenir la repr\u00e9sentation de notre mouvement \u00e0 l\u2019\u00e9chelon r\u00e9gional et participer activement \u00e0 la reconnaissance et au <strong>d\u00e9veloppement<\/strong> de notre \u00e9conomie dans les territoires.<\/p>\n<p>Votre adh\u00e9sion est un<strong> pilier de l\u2019ind\u00e9pendance<\/strong> de notre organisation repr\u00e9sentative et de notre capacit\u00e9 \u00e0 \u00eatre force de propositions aupr\u00e8s des partenaires publics et institutionnels ainsi que des acteurs socio-\u00e9conomiques.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00catre adh\u00e9rent de la CRESS CORSICA, c\u2019est se saisir d\u2019un panel de services pour :<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">\u2022 Accro\u00eetre votre <strong>notori\u00e9t\u00e9,<\/strong><br \/> \u2022 \u00catre <strong>inform\u00e9<\/strong>, <strong>outill\u00e9<\/strong> et <strong>accompagn\u00e9<\/strong>,<br \/> \u2022 <strong>D\u00e9velopper<\/strong> votre activit\u00e9 et participer \u00e0 la dynamique r\u00e9gionale de l\u2019ESS.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_text admin_label=&#8221;Title&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|600|||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_font_size=&#8221;36px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.2em&#8221; background_color=&#8221;#7bd1b8&#8243; text_orientation=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; max_width=&#8221;550px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||0px|&#8221; custom_padding=&#8221;7px||||false|false&#8221; animation_style=&#8221;fade&#8221; animation_direction=&#8221;top&#8221;]<\/p>\n<h2>Services<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#ffffff&#8221; text_font_size=&#8221;15px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; background_color=&#8221;#7bd1b8&#8243; text_orientation=&#8221;center&#8221; max_width=&#8221;570px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;1px|||0px|false|false&#8221; custom_padding=&#8221;|23px|2px|23px|false|false&#8221; animation_style=&#8221;fade&#8221;]<\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span>L\u2019adh\u00e9sion \u00e0 la CRESS Corsica donne acc\u00e8s \u00e0 un large panel de services au plus proche des besoins des entreprises de l\u2019ESS. Ces services sont en partie inclus dans l\u2019adh\u00e9sion, et en partie propos\u00e9s \u00e0 tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel adh\u00e9rent (\u00e0 venir).<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"text-decoration: underline;\">Profitez de nos solutions :<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><span>\u00a0Des\u00a0<\/span><strong>outils en ligne<\/strong><span>, qui vous facilitent la gestion de votre structure et maximisent votre visibilit\u00e9.<\/span><span><\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><span>\u00a0Des\u00a0<\/span><strong>\u00e9v\u00e8nements<\/strong><span>\u00a0et des\u00a0<\/span><strong>partenariats<\/strong><span>\u00a0vous permettant d\u2019accroitre votre effet r\u00e9seau.<\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><span>De l<\/span><strong>\u2019ing\u00e9nierie de\u00a0 projets<\/strong><span>, avec diff\u00e9rents formats de dispositifs d\u2019accompagnement adapt\u00e9s et adaptables \u00e0 votre probl\u00e9matique.<\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><span>\u00a0Des temps de\u00a0<\/span><strong>rencontres<\/strong><span>\u00a0et d\u2019\u00e9changes, r\u00e9unissant les parties prenantes de l\u2019ESS autour de th\u00e9matiques cl\u00e9s du secteur.<\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><span>De la\u00a0<\/span><strong>repr\u00e9sentation<\/strong><span>, pour porter les int\u00e9r\u00eats des organismes de l\u2019ESS au sein des instances r\u00e9gionales.<\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><span>Des\u00a0<\/span><strong>solutions pratiques<\/strong><span>\u00a0au quotidien afin de d<\/span>\u00e9velopper votre activit\u00e9 et participer \u00e0 la dynamique r\u00e9gionale de l\u2019ESS.\u00a0\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; custom_margin=&#8221;|auto|35px|auto||&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; ul_font=&#8221;||||||||&#8221; ol_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;56px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.2em&#8221; custom_margin=&#8221;77px||63px|||&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">Adh\u00e9rer \u00e0 la CRESS<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=&#8221;#f85e28&#8243; divider_weight=&#8221;3px&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; max_width=&#8221;50px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;-60px|||||&#8221;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Remplissez notre formulaire d&#8217;adh\u00e9sion et rencontrez nous pour finaliser votre dossier.<br \/> N&#8217;h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter pour toute demande !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Etapes-Adhe\u0301sion.png&#8221; align=&#8221;center&#8221; force_fullwidth=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; max_height=&#8221;991px&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_cta title=&#8221;Formulaire d&#8217;adh\u00e9sion \u00e0 la CRESS Corsica&#8221; button_url=&#8221;http:\/\/%91contact-form-7%20id=%222002%22%20title=%22Formulaire%20de%20contact%201%22%93&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; custom_margin=&#8221;-72px||63px|||&#8221;]<\/p>\n<div role=\"form\" class=\"wpcf7\" id=\"wpcf7-f2002-o1\" lang=\"fr-FR\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"screen-reader-response\"><p role=\"status\" aria-live=\"polite\" aria-atomic=\"true\"><\/p> <ul><\/ul><\/div>\n<form action=\"\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1939#wpcf7-f2002-o1\" method=\"post\" class=\"wpcf7-form init\" novalidate=\"novalidate\" data-status=\"init\">\n<div style=\"display: none;\">\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7\" value=\"2002\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_version\" value=\"5.4\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_locale\" value=\"fr_FR\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_unit_tag\" value=\"wpcf7-f2002-o1\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_container_post\" value=\"0\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_posted_data_hash\" value=\"\" \/>\n<\/div>\n<p><label> Votre nom (obligatoire*)<br \/>\n    <span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-name\"><input type=\"text\" name=\"your-name\" value=\"\" size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" \/><\/span> <\/label><\/p>\n<p><label> Nom Structure*<br \/>\n    <span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-structurename\"><input type=\"text\" name=\"your-structurename\" value=\"\" size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" \/><\/span> <\/label><\/p>\n<p><label> Forme Juridique*<br \/>\n    <span class=\"wpcf7-form-control-wrap forme-juridique\"><input type=\"text\" name=\"forme-juridique\" value=\"\" size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" \/><\/span> <\/label><\/p>\n<p><label> Num\u00e9ro SIRET*<br \/>\n    <span class=\"wpcf7-form-control-wrap numero-siret\"><input type=\"text\" name=\"numero-siret\" value=\"\" size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" \/><\/span> <\/label><\/p>\n<p><label> Code APE*<br \/>\n    <span class=\"wpcf7-form-control-wrap code-ape\"><input type=\"text\" name=\"code-ape\" value=\"\" size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" \/><\/span> <\/label><\/p>\n<p><label> Courriel*<br \/>\n    <span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-email\"><input type=\"email\" name=\"your-email\" value=\"\" size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-email wpcf7-validates-as-required wpcf7-validates-as-email\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" \/><\/span> <\/label><\/p>\n<p><label> T\u00e9lephone* <\/label><br \/>\n<span class=\"wpcf7-form-control-wrap tel-408\"><input type=\"tel\" name=\"tel-408\" value=\"\" size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-tel wpcf7-validates-as-tel\" aria-invalid=\"false\" \/><\/span><\/p>\n<p><label> Site internet<br \/>\n    <span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-website\"><input type=\"text\" name=\"your-website\" value=\"\" size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text\" aria-invalid=\"false\" \/><\/span> <\/label><\/p>\n<p><label> Adresse<br \/>\n    <span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-adress\"><input type=\"text\" name=\"your-adress\" value=\"\" size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" \/><\/span> <\/label><\/p>\n<p><label> Votre repr\u00e9sentant au sein de la CRESS<br \/>\n    <span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-representant\"><input type=\"text\" name=\"your-representant\" value=\"\" size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" \/><\/span> <\/label><\/p>\n<p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap checkbox-721\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first last\"><input type=\"checkbox\" name=\"checkbox-721[]\" value=\"En adh\u00e9rant \u00e0 la CRESS Corsica, je reconnais accepter me conformer \u00e0 la Charte de l&#039;ESS\" \/><span class=\"wpcf7-list-item-label\">En adh\u00e9rant \u00e0 la CRESS Corsica, je reconnais accepter me conformer \u00e0 la Charte de l&#039;ESS<\/span><\/span><\/span><\/span><br \/>\n<span class=\"wpcf7-form-control-wrap checkbox-721\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first last\"><input type=\"checkbox\" name=\"checkbox-721[]\" value=\"En adh\u00e9rant \u00e0 la CRESS Corsica, je transmettrais les statuts de la structure\" \/><span class=\"wpcf7-list-item-label\">En adh\u00e9rant \u00e0 la CRESS Corsica, je transmettrais les statuts de la structure<\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><input type=\"submit\" value=\"Envoyer\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-submit\" \/><\/p>\n<p style=\"display: none !important;\"><label>&#916;<textarea name=\"_wpcf7_ak_hp_textarea\" cols=\"45\" rows=\"8\" maxlength=\"100\"><\/textarea><\/label><input type=\"hidden\" id=\"ak_js_1\" name=\"_wpcf7_ak_js\" value=\"190\"\/><script>document.getElementById( \"ak_js_1\" ).setAttribute( \"value\", ( new Date() ).getTime() );<\/script><\/p><input type='hidden' class='wpcf7-pum' value='{\"closepopup\":false,\"closedelay\":0,\"openpopup\":false,\"openpopup_id\":0}' \/><div class=\"wpcf7-response-output\" aria-hidden=\"true\"><\/div><\/form><\/div>\n<p>[\/et_pb_cta][et_pb_text admin_label=&#8221;Title&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Poppins|600|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;36px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.2em&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; max_width=&#8221;550px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||0px|&#8221; custom_padding=&#8221;13px|||||&#8221; animation_style=&#8221;fade&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<h2>Cotisations<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=&#8221;#f85e28&#8243; divider_position=&#8221;center&#8221; divider_weight=&#8221;3px&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; max_width=&#8221;50px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||20px|&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;top&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;10%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; locked=&#8221;off&#8221;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; custom_margin=&#8221;-115px||121px||false|false&#8221; custom_padding=&#8221;0px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline; color: #ffffff;\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/index.php\/2019\/11\/14\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/\" style=\"color: #ffffff;\"><em>Charte de l&#8217;ESS ici<\/em><\/a><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_pricing_tables _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; custom_padding=&#8221;||9px|||&#8221;][et_pb_pricing_table title=&#8221;Entreprises Sociales &#038; Coop\u00e9ratives&#8221; bullet_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;]<\/p>\n<p><span><span><span><span><span><strong>CA &gt;2M\u20ac\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <span style=\"color: #ff9900;\">\u00a0 \u00a0250 \u20ac<\/span><br \/> <\/strong><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span><span><span><span><strong>Regroupements associatifs<b>\u00a0 <\/b><\/strong><\/span><span><strong>(montant par d\u00e9partement couvert)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">150 \u20ac<\/span><br \/> <\/strong><\/span><\/span><\/span><\/span><strong>Entreprises nationales<b>\u00a0\u00a0<\/b><\/strong><strong>(montant par d\u00e9partement couvert)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <span style=\"color: #ff9900;\">500 \u20ac<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_pricing_table][et_pb_pricing_table featured=&#8221;on&#8221; title=&#8221;Associations&#8221; bullet_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;]<\/p>\n<ul class=\"et_pb_pricing\">\n<li><span><span style=\"text-decoration: underline;\">Bar\u00e8me par effectif:<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span><strong>&lt;5ETP\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <span style=\"color: #ff9900;\">\u00a0100 \u20ac<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong>5 \u00e0 10 ETP\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">200 \u20ac<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong>10 \u00e0 50 ETP\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">400 \u20ac<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong>50 \u00e0 250 ETP\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">750 \u20ac<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong>&gt;250 ETP\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">1000 \u20ac<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong><span><\/span><\/strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Regroupements associatifs<\/span><b>\u00a0<\/b><b>\u00a0<\/b><span style=\"font-size: 14px; text-decoration-line: underline;\">(<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">montant par d\u00e9partement couvert)<\/span><\/p>\n<p><span><strong>\u00a0&gt;2 ETP\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <span style=\"color: #ff9900;\">50 \u20ac<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong>\u00a0&gt;2 \u00e0 10 ETP\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">100 \u20ac<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong>\u00a0&gt;10 ETP\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">50 \u20ac<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong><span>Association nationale\u00a0 <span style=\"color: #ff9900;\">500\u20ac<\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_pricing_table][et_pb_pricing_table title=&#8221;Banques \/ Mutuelles&#8221; bullet_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;]<\/p>\n<p><span><span><strong><b>Nationales, r\u00e9gionales, inter-r\u00e9gionales ou locales\u00a0<\/b><\/strong><\/span><span><strong>(montant par d\u00e9partement couvert)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <\/strong><\/span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong>500 \u20ac<\/strong><\/span><\/span><\/p>\n<p>\u00a0<span><strong>Entreprises nationales<b>\u00a0 <\/b><\/strong><strong>(montant par d\u00e9partement couvert)\u00a0 \u00a0 <span style=\"color: #ff9900;\">500 \u20ac<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_pricing_table][et_pb_pricing_table title=&#8221;Syndicats employeurs &#038; fondations&#8221; bullet_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;]<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Syndicats et employeurs :<\/span><\/p>\n<p><span><strong>Montant par d\u00e9partement couvert\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<\/strong><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0<\/strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u00a0<strong>150 \u20ac<\/strong><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Fondations et fonds de dotation\u00a0<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<span style=\"color: #ff9900;\"><strong>250 \u20ac<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong>Entreprises nationales (montant par d\u00e9partement couvert)\u00a0<b>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">500 \u20ac<\/span><\/b><\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_pricing_table][\/et_pb_pricing_tables][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Shop Section&#8221; _builder_version=&#8221;3.22.3&#8243; custom_padding=&#8221;2px||90px|||&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;Shop Title Area&#8221; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;41px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text admin_label=&#8221;Title&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Poppins|600|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;36px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.2em&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; max_width=&#8221;550px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||0px|&#8221; custom_padding=&#8221;13px|||||&#8221; animation_style=&#8221;fade&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<h2>Cress Corsica<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=&#8221;#f85e28&#8243; divider_position=&#8221;center&#8221; divider_weight=&#8221;3px&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; max_width=&#8221;50px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||20px|&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;top&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;10%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; locked=&#8221;off&#8221;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; text_font_size=&#8221;18px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; max_width=&#8221;550px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;|||&#8221; animation_style=&#8221;fade&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<p>Votre Cress est l\u00e0 pour vous accompagner, vous repr\u00e9senter et vous aider \u00e0 concr\u00e9tiser vos projets en local.\u00a0<\/p>\n<p>Contactez notre \u00e9quipe !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243;][et_pb_contact_form _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243;][et_pb_contact_field field_id=&#8221;Name&#8221; field_title=&#8221;Nom&#8221; _builder_version=&#8221;3.16&#8243; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221;][\/et_pb_contact_field][et_pb_contact_field field_id=&#8221;Email&#8221; field_title=&#8221;Adresse e-mail&#8221; field_type=&#8221;email&#8221; _builder_version=&#8221;3.16&#8243; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221;][\/et_pb_contact_field][et_pb_contact_field field_id=&#8221;Message&#8221; field_title=&#8221;Message&#8221; field_type=&#8221;text&#8221; fullwidth_field=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;3.16&#8243; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221;][\/et_pb_contact_field][\/et_pb_contact_form][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>focus \u00a0 \u201cL\u2019adh\u00e9sion\u00a0\u00e0 la CRESS CORSICA est un acte volontaire qui marque un engagement pour le d\u00e9veloppement de l\u2019ESS sur le territoire r\u00e9gional. La cotisation en est la traduction. Les cotisations des adh\u00e9rents de la CRESS CORSICA financent la partie politique (repr\u00e9sentation, structuration, animation des adh\u00e9rents) et une partie des missions de promotion de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Devenir membre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"%\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/devenir-membre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Devenir membre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"%\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/devenir-membre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-12-04T09:56:25+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"12 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/devenir-membre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/devenir-membre\/\",\"name\":\"Devenir membre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-08T14:48:21+00:00\",\"dateModified\":\"2019-12-04T09:56:25+00:00\",\"description\":\"%\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/devenir-membre\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/devenir-membre\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/devenir-membre\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/devenir-membre\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/devenir-membre\/\",\"name\":\"Devenir membre\"}}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1939"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1939"}],"version-history":[{"count":35,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1939\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2139,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1939\/revisions\/2139"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1939"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}