{"id":2608,"date":"2020-01-16T10:11:28","date_gmt":"2020-01-16T09:11:28","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?page_id=2608"},"modified":"2020-06-24T16:03:13","modified_gmt":"2020-06-24T14:03:13","slug":"lamichi-di-u-rughjone","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/cress.corsica\/lamichi-di-u-rughjone\/","title":{"rendered":"L&#8217;amichi di u Rughjone"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; fullwidth=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;top&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;2%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221;][et_pb_fullwidth_header title=&#8221;L&#8217;amichi di u Rughjone&#8221; content_max_width=&#8221;700px&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243; title_font=&#8221;Lato||||||||&#8221; title_font_size=&#8221;60px&#8221; title_line_height=&#8221;1.2em&#8221; content_font=&#8221;||||||||&#8221; content_font_size=&#8221;20px&#8221; content_line_height=&#8221;1.8em&#8221; background_color=&#8221;rgba(255, 255, 255, 0)&#8221; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;rgba(0,0,0,0.75)&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_overlays_image=&#8221;on&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/prevention-incendie-pare-feu-u-tufu-8-20160413-1411747189.jpg&#8221; custom_button_one=&#8221;on&#8221; button_one_text_size=&#8221;18px&#8221; button_one_bg_color=&#8221;#02d002&#8243; button_one_border_width=&#8221;8px&#8221; button_one_border_color=&#8221;#02d002&#8243; button_one_border_radius=&#8221;0px&#8221; button_one_letter_spacing=&#8221;1px&#8221; button_one_font=&#8221;Lato|700|||||||&#8221; button_one_use_icon=&#8221;off&#8221; custom_button_two=&#8221;on&#8221; button_two_text_size=&#8221;18px&#8221; button_two_text_color=&#8221;#353740&#8243; button_two_bg_color=&#8221;#ffffff&#8221; button_two_border_width=&#8221;8px&#8221; button_two_border_color=&#8221;#ffffff&#8221; button_two_border_radius=&#8221;0px&#8221; button_two_letter_spacing=&#8221;1px&#8221; button_two_font=&#8221;Lato|700|||||||&#8221; button_two_use_icon=&#8221;off&#8221; custom_margin=&#8221;|||&#8221; custom_padding=&#8221;10%||10%|&#8221; button_one_letter_spacing_hover=&#8221;1px&#8221; button_two_letter_spacing_hover=&#8221;1px&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;on&#8221; button_one_letter_spacing__hover=&#8221;1px&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;on&#8221; button_two_letter_spacing__hover=&#8221;1px&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<p><span>Protection du patrimoine et\u00a0transmition des savoir-faire<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Market Information Section&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; custom_padding=&#8221;100px||30px|||&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,2_3&#8243; admin_label=&#8221;Market Information Title Area&#8221; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;40px|0px|40px|0px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text admin_label=&#8221;Title&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway||||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;36px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.5em&#8221; custom_padding=&#8221;|||&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221;]<\/p>\n<h2>\u00c0 propos<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;2_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.1&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; ul_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; animation_style=&#8221;flip&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; animation_intensity_flip=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221;]<\/p>\n<div class=\"_2cuy _3dgx _2vxa\"><span>Association loi 1901 de d\u00e9fense de l&#8217;environnement,<\/span><br \/><span>Pour l\u2019am\u00e9nagement et la restauration de l\u2019espace rural dans le respect des sites, Cap Corse, LURI<\/span><\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; admin_label=&#8221;Market Openning Schedule&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_padding=&#8221;41px|0px|41px|0px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text admin_label=&#8221;Title&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243; text_font=&#8221;Raleway||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;||||||||&#8221; header_3_font=&#8221;Lato|700|||||||&#8221; header_3_text_color=&#8221;#02d002&#8243; header_3_font_size=&#8221;18px&#8221; header_3_line_height=&#8221;1.5em&#8221; header_4_font=&#8221;Lato|700|||||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;16px&#8221; header_4_line_height=&#8221;1.5em&#8221; custom_margin=&#8221;||15px|&#8221; animation_style=&#8221;flip&#8221; animation_intensity_flip=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221;]<\/p>\n<h3><span style=\"color: #e1331b;\">O\u00f9<\/span><\/h3>\n<h4>Luri<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.1&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; animation_style=&#8221;flip&#8221; animation_intensity_flip=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<div><span>CAMPU,\u00a0<\/span><span>20228 LURI<\/span><\/div>\n<div><a href=\"https:\/\/amichidiurughjone.org\/index.php\">https:\/\/amichidiurughjone.org\/<\/a><\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text admin_label=&#8221;Title&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;||||||||&#8221; header_3_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_3_text_color=&#8221;#e1331b&#8221; header_3_font_size=&#8221;18px&#8221; header_3_line_height=&#8221;1.5em&#8221; header_4_font=&#8221;Lato|700|||||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;16px&#8221; header_4_line_height=&#8221;1.5em&#8221; custom_margin=&#8221;||15px|&#8221; animation_style=&#8221;flip&#8221; animation_intensity_flip=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<h3>Quand<\/h3>\n<h4>Du lundi au Vendredi<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; animation_style=&#8221;flip&#8221; animation_intensity_flip=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<p>Lundi &gt; vendredi : 09H-17H<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text admin_label=&#8221;Title&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243; text_font=&#8221;Raleway||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;||||||||&#8221; header_3_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_3_text_color=&#8221;#e1331b&#8221; header_3_font_size=&#8221;18px&#8221; header_3_line_height=&#8221;1.5em&#8221; header_4_font=&#8221;Lato|700|||||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;16px&#8221; header_4_line_height=&#8221;1.5em&#8221; custom_margin=&#8221;||15px|&#8221; animation_style=&#8221;flip&#8221; animation_intensity_flip=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<h3>Quoi<\/h3>\n<h4>Am\u00e9nagement, restauration et pr\u00e9vention<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.1&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; animation_style=&#8221;flip&#8221; animation_intensity_flip=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<p><span>chantiers de pr\u00e9vention bas\u00e9e sur une logique paysanne : nettoyer les sous bois entourant les hameaux afin de leur redonner un r\u00f4le de cordon protecteur et faciliter l&#8217;intervention des combattants du feu.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Feature Section&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; custom_padding=&#8221;100px||53px|||&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; admin_label=&#8221;Feature 02 Area&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; background_color=&#8221;#e1331b&#8221; custom_margin=&#8221;||80px|&#8221; custom_padding=&#8221;0px|0px|0px|0px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;5%|5%|5%|5%&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;0px|0px|0px|0px&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; padding_tablet=&#8221;0px|0px|0px|0px&#8221; padding_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text admin_label=&#8221;Title&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Lato||||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;36px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.5em&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||15px|&#8221; custom_padding=&#8221;|||&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<h2>Chantier d&#8217;insertion:<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.1&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; text_font_size=&#8221;18px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; max_width=&#8221;525px&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; animation_style=&#8221;flip&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; animation_intensity_flip=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<p><span><strong>L\u2019Association r\u00e9pond \u00e0 un besoin non satisfait sur le Cap Corse, \u00e0 savoir l\u2019organisation d\u2019un Atelier Chantier d\u2019Insertion sociale et professionnelle des personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi du territoire<\/strong>\u00a0(B\u00e9n\u00e9ficiaire du RSA, CHOM LD, TH\u2026).<\/span><\/p>\n<p><span><strong>L\u2019Atelier est conventionn\u00e9 par l\u2019Etat<\/strong>\u00a0pour employer 7 ouvriers forestiers paysagistes, manag\u00e9s par une personne dipl\u00f4m\u00e9e qui forme les salari\u00e9s et dirige les chantiers.\u00a0<strong>Nous recrutons des ch\u00f4meurs du Cap Corse,\u00a0 dans le cadre de CDD de 6 mois \u00e0 24 mois aid\u00e9 par l\u2019Etat ou le Conseil G\u00e9n\u00e9ral.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong>Une Conseill\u00e8re en Insertion sociale et professionnelle assure l\u2019accompagnement<\/strong>\u00a0durant le contrat.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span><strong>Un objectif de r\u00e9sultats doit \u00eatre atteint : 50 % des salari\u00e9s doivent quitter l\u2019Atelier avec une sortie positive en fin de contrat<\/strong>\u00a0: une entr\u00e9e dans une formation qualifiante, la signature d\u2019un CDD ou d\u2019un CDI\u2026<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/le-parcours-de-sante-15-20160413-1985402101.jpg&#8221; force_fullwidth=&#8221;on&#8221; align_tablet=&#8221;center&#8221; align_phone=&#8221;&#8221; align_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243; custom_margin=&#8221;-40px||-40px|&#8221; custom_padding=&#8221;|40px||&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;8%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset1&#8243; box_shadow_blur=&#8221;80px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/amichidiurughjone.org\/files\/PLAQUETTE_PRESTATIONS_DE_SERVICES_ACI_CAP_CORSE.pdf&#8221; button_text=&#8221;Plus d&#8217;infos&#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243; custom_margin=&#8221;138px|||||&#8221;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=&#8221;Quote Text Area&#8221; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;60px|0px|60px|0px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text quote_border_weight=&#8221;10px&#8221; quote_border_color=&#8221;#e55039&#8243; admin_label=&#8221;Quote&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; quote_font=&#8221;Lato||on||||||&#8221; quote_text_color=&#8221;#333333&#8243; quote_font_size=&#8221;48px&#8221; quote_line_height=&#8221;1.5em&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_4_font=&#8221;||on||||||&#8221; max_width=&#8221;800px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_padding=&#8221;|||&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;6%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; quote_font_size_tablet=&#8221;&#8221; quote_font_size_phone=&#8221;36px&#8221; quote_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221;]<\/p>\n<blockquote>\n<p><span>\u00ab<\/span><span style=\"font-size: 48px;\">Le d\u00e9veloppement durable repose sur une s\u00e9rie de principes dont, la solidarit\u00e9<\/span><\/p>\n<p><strong><span>Faire appel \u00e0 l\u2019Atelier, c\u2019est aider les ch\u00f4meurs du Cap Corse \u00e0 sortir de l\u2019inactivit\u00e9<\/span><\/strong><span>.<\/span><span>\u00bb<\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;27px|0px|0px|0px||&#8221; custom_width_px=&#8221;1440px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_code _builder_version=&#8221;4.1&#8243; custom_margin=&#8221;||85px|||&#8221;]<iframe src=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d11691.312135503638!2d9.429230783391942!3d42.89757483416788!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x12d6db9ec03fb94b%3A0x2afe606583f86ce8!2sCampu%2C%2020228%20Luri!5e0!3m2!1sfr!2sfr!4v1579167063218!5m2!1sfr!2sfr\" width=\"1200\" height=\"450\" frameborder=\"0\" style=\"border:0;\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=&#8221;Information Area&#8221; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; max_width=&#8221;650px&#8221; custom_padding=&#8221;0px|0px|27px|0px||&#8221; use_custom_width=&#8221;on&#8221; custom_width_px=&#8221;650px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text admin_label=&#8221;Title&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway||||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;39px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.5em&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; custom_margin=&#8221;||15px|&#8221; custom_padding=&#8221;|||&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221;]<\/p>\n<h2>Description de l&#8217;entreprise<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.1&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221;]<\/p>\n<table border=\"0\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td valign=\"top\">\n<p><span>L&#8217;Association est n\u00e9e d&#8217;un constat critique sur la politique men\u00e9e en mati\u00e8re de pr\u00e9vention incendie sur le territoire du CAP CORSE (<em>pistes d\u00e9capantes sur cr\u00eates class\u00e9es ZNIEFF sans l&#8217;accord des propri\u00e9taires<\/em>).<\/span><\/p>\n<p><span>L&#8217;abandon de l&#8217;activit\u00e9 agricole et de l&#8217;\u00e9levage, le d\u00e9veloppement de la v\u00e9g\u00e9tation anarchique, les broussailles qui ont remplac\u00e9 les cultures autour des hameaux, constituent une menace constante en cas d&#8217;incendie.<\/span><\/p>\n<p>\u00a0\u00a0<span>En 199<\/span><span>3, apr\u00e8s les incendies d\u00e9vastateurs des ann\u00e9es 89 et 90, quelques propri\u00e9taires d\u00e9cide<\/span><span>nt de se mobiliser et mettre en place des chantiers de pr\u00e9vention bas\u00e9e sur une\u00a0<\/span><span>logique paysanne : nettoyer les\u00a0<\/span><span>sous bois entourant les hameaux afin de leur redonner un r\u00f4le de cordon protecteur et faciliter l&#8217;intervention des combattants du feu.<\/span><\/p>\n<p>\u00a0<span>D\u00e8s 1994 l&#8217;Association int\u00e9gre une d\u00e9marche sociale et s&#8217;investit dans l&#8217;emploi et la formation des ch\u00f4meurs du territoire. Elle re\u00e7oit le 1er Prix Vivendi en 1998 pour la cr\u00e9ation de 10 emplois en milieu rural.<\/span><\/p>\n<p><span>Afin de mettre en place une politique de p\u00e9rennisation des pare feux naturels et r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la mise en valeur paysag\u00e8re et \u00e9conomique des terres, l&#8217;Amichi di u Rughjone cr\u00e9e, en 1996 une A.S.L. de propri\u00e9taires U Luri dont le conseil syndical g\u00e8re le p\u00e9rim\u00e8tre des terres r\u00e9unies.\u00a0<\/span><span>Le projet collectif port\u00e9 par l\u2019Association Syndicale Libre de Propri\u00e9taires s\u2019intitule \u00ab R\u00e9habilitation agro-sylvo-pastorale et socio-culturelle des terres de la vall\u00e9e de Luri \u00bb. Tout un programme dont le but est de sensibiliser les propri\u00e9taires \u00e0 la gestion collective, la restauration des terres abandonn\u00e9es, la protection (incendie et crue), le soutien \u00e0 l\u2019activit\u00e9 agricole par une mise \u00e0 disposition des terres restaur\u00e9es, et notre petit plus, ouvrir les espaces au public dans un but p\u00e9dagogique et r\u00e9cr\u00e9atif (parcours de sant\u00e9, arboretum, sentiers th\u00e9matiques&#8230;)<\/span><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; specialty=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; specialty_columns=&#8221;2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_row_inner _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][et_pb_column_inner saved_specialty_column_type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/creation-du-pont-du-parcours-de-sante-5-20160413-1444936658.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/prevention-incendie-pare-feu-u-tufu-8-20160413-1411747189.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/creation-du-pont-du-parcours-de-sante-2-20160413-1939563520.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/prevention-incendie-pare-feu-u-tufu-40-20160413-1587730275.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Sponsors Section&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; custom_margin=&#8221;24px|||||&#8221; custom_padding=&#8221;90px||90px||true|&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;Blog Title Area&#8221; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; locked=&#8221;off&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; ul_font=&#8221;||||||||&#8221; ol_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;56px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.2em&#8221; custom_margin=&#8221;||20px|&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">Financeurs &amp; Partenaires<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider divider_weight=&#8221;4px&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; max_width=&#8221;6%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221;][\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Capture-d\u2019e\u0301cran-2020-01-16-a\u0300-10.08.03.png&#8221; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_margin=&#8221;-50px|auto||auto||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; ul_font=&#8221;||||||||&#8221; ol_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;56px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.2em&#8221; custom_margin=&#8221;||20px|&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">Follow to Follow<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider divider_weight=&#8221;4px&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; max_width=&#8221;6%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221;][\/et_pb_divider][et_pb_social_media_follow _builder_version=&#8221;4.1&#8243; text_orientation=&#8221;center&#8221;][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;facebook&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.facebook.com\/pg\/amichidiurughjone\/about\/?ref=page_internal&#8221; use_icon_font_size=&#8221;on&#8221; icon_font_size=&#8221;40px&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243; background_color=&#8221;#3b5998&#8243; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Protection du patrimoine et\u00a0transmition des savoir-faire\u00c0 proposAssociation loi 1901 de d\u00e9fense de l&#8217;environnement,Pour l\u2019am\u00e9nagement et la restauration de l\u2019espace rural dans le respect des sites, Cap Corse, LURIO\u00f9 LuriCAMPU,\u00a020228 LURI https:\/\/amichidiurughjone.org\/Quand Du lundi au VendrediLundi &gt; vendredi : 09H-17HQuoi Am\u00e9nagement, restauration et pr\u00e9ventionchantiers de pr\u00e9vention bas\u00e9e sur une logique paysanne : nettoyer les sous bois [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L&#039;amichi di u Rughjone<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"%\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/lamichi-di-u-rughjone\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L&#039;amichi di u Rughjone\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"%\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/lamichi-di-u-rughjone\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-06-24T14:03:13+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"12 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lamichi-di-u-rughjone\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/lamichi-di-u-rughjone\/\",\"name\":\"L'amichi di u Rughjone\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-16T09:11:28+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-24T14:03:13+00:00\",\"description\":\"%\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lamichi-di-u-rughjone\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/lamichi-di-u-rughjone\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lamichi-di-u-rughjone\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lamichi-di-u-rughjone\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/lamichi-di-u-rughjone\/\",\"name\":\"L&#8217;amichi di u Rughjone\"}}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2608"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2608"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2608\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3270,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2608\/revisions\/3270"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2608"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}