{"id":27,"date":"2019-10-04T12:21:11","date_gmt":"2019-10-04T10:21:11","guid":{"rendered":"http:\/\/cress.corsica\/?page_id=27"},"modified":"2024-01-29T14:25:22","modified_gmt":"2024-01-29T13:25:22","slug":"cress-corsica","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/cress.corsica\/cress-corsica\/","title":{"rendered":"CRESS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; fullwidth=&#8221;on&#8221; admin_label=&#8221;Hero Section&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; background_image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/facebook-cress-cover-5.png&#8221; parallax=&#8221;on&#8221; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_fullwidth_header title=&#8221;PORTE D&#8217;entr\u00c9e de l&#8217;ess en corse&#8221; subhead=&#8221;CRESS Corsica&#8221; button_one_text=&#8221;Devenir membre&#8221; button_one_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/index.php\/devenir-membre\/&#8221; button_two_text=&#8221;Nos adh\u00e9rents&#8221; button_two_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/index.php\/adherents-2\/&#8221; content_max_width=&#8221;900px&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; title_font=&#8221;Poppins|600||on|||||&#8221; title_font_size=&#8221;18px&#8221; title_letter_spacing=&#8221;4px&#8221; title_line_height=&#8221;1.8em&#8221; content_font=&#8221;||||||||&#8221; subhead_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; subhead_font_size=&#8221;72px&#8221; subhead_line_height=&#8221;1.4em&#8221; background_color=&#8221;#5900e0&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#0c71c3&#8243; background_color_gradient_end=&#8221;rgba(0,0,0,0.07)&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;25%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;75%&#8221; background_color_gradient_overlays_image=&#8221;on&#8221; custom_button_one=&#8221;on&#8221; button_one_text_size=&#8221;14px&#8221; button_one_bg_color=&#8221;#3e6c61&#8243; button_one_border_width=&#8221;12px&#8221; button_one_border_color=&#8221;#3e6c61&#8243; button_one_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; button_one_font=&#8221;Poppins|600||on|||||&#8221; button_one_icon=&#8221;&#x24;||divi||400&#8243; custom_button_two=&#8221;on&#8221; button_two_text_size=&#8221;14px&#8221; button_two_text_color=&#8221;#3e6c61&#8243; button_two_bg_color=&#8221;#ffffff&#8221; button_two_border_width=&#8221;12px&#8221; button_two_border_color=&#8221;#ffffff&#8221; button_two_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; button_two_font=&#8221;Poppins|600||on|||||&#8221; button_two_icon=&#8221;&#x24;||divi||400&#8243; custom_padding=&#8221;1vw||4vw|||&#8221; content_font_size_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; subhead_font_size_tablet=&#8221;56px&#8221; subhead_font_size_phone=&#8221;36px&#8221; subhead_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; button_one_letter_spacing_hover=&#8221;2px&#8221; button_two_letter_spacing_hover=&#8221;2px&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;on&#8221; button_one_letter_spacing__hover=&#8221;2px&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;on&#8221; button_two_letter_spacing__hover=&#8221;2px&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221;][\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.22.3&#8243; custom_margin=&#8221;||50px||false&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;||0px|&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0||false|false&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; specialty=&#8221;on&#8221; padding_top_1=&#8221;0px&#8221; admin_label=&#8221;Service Section&#8221; module_id=&#8221;quisommesnous&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; custom_padding=&#8221;0|0px|54px|0px|false|false&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;2_3&#8243; specialty_columns=&#8221;2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_row_inner _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;0|0px|29.6875px|0px|false|false&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column_inner saved_specialty_column_type=&#8221;2_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; ul_font=&#8221;||||||||&#8221; ol_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;56px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.2em&#8221; custom_margin=&#8221;||20px|-386px||&#8221; custom_padding=&#8221;|||0px||&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h2>Qui sommes nous ?<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=&#8221;#f85e28&#8243; divider_weight=&#8221;3px&#8221; _builder_version=&#8221;3.22.4&#8243; max_width=&#8221;50px&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_divider][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][et_pb_row_inner _builder_version=&#8221;3.25&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column_inner saved_specialty_column_type=&#8221;2_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.7&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; link_font=&#8221;Poppins|600||on|on|||rgba(0,0,0,0.13)|&#8221; link_text_color=&#8221;#27cb8b&#8221; link_font_size=&#8221;13px&#8221; link_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_3_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_3_line_height=&#8221;1.6em&#8221; custom_margin=&#8221;|||-386px||&#8221; custom_padding=&#8221;2px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p><span color=\"#333333\" face=\"Raleway, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif\" style=\"color: #333333; font-family: Raleway, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\"><span style=\"font-size: 22px;\"><b>Un acteur reconnu<\/b><\/span><\/span><\/p>\n<p>La Chambre R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire Corse est une association Loi 1901 Reconnue d&#8217;Utilit\u00e9 Publique par la loi relative \u00e0 l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire du 31 juillet 2014.<\/p>\n<p>Fond\u00e9e en 2005, la CRESS Corsica contribue \u00e0 l\u2019\u00e9laboration, la coordination et la mise en \u0153uvre de politiques de d\u00e9veloppement de l\u2019ESS sur les territoires. Elle intervient sur plusieurs missions en partenariat avec diff\u00e9rents acteurs publics, priv\u00e9s et engag\u00e9e au niveau national en participant activement aux travaux de la t\u00eate de r\u00e9seau nationale &#8220;ESS FRANCE&#8221;.\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][et_pb_row_inner _builder_version=&#8221;3.25&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column_inner saved_specialty_column_type=&#8221;2_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; link_font=&#8221;Poppins|600||on|on|||rgba(0,0,0,0.13)|&#8221; link_text_color=&#8221;#27cb8b&#8221; link_font_size=&#8221;13px&#8221; link_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_3_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_3_line_height=&#8221;1.6em&#8221; custom_margin=&#8221;|||-387px||&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h3>Actrice strat\u00e9gique<\/h3>\n<p>Actrice strat\u00e9gique qui rassemble et repr\u00e9sente les entreprises et r\u00e9seaux de l\u2019ESS en Corse (au sens de l\u2019article 1er de la loi du 31 juillet 2014), soient les entreprises de droit, associations, coop\u00e9ratives, mutuelles, fondations, entreprises solidaires d\u2019utilit\u00e9 sociales, et entreprises de fait, adoptant les r\u00e8gles de gouvernance et de gestion reconnue comme telles.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][\/et_pb_column][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; custom_padding_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; admin_label=&#8221;About Section&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; background_color=&#8221;#3e6c61&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#51177c&#8221; max_width=&#8221;96%&#8221; module_alignment=&#8221;right&#8221; custom_margin=&#8221;||100px|&#8221; custom_padding=&#8221;8vw||0px|&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;||120px|&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;2_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;right&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;1%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;2_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#ffffff&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_text_color=&#8221;#ffffff&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;46px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.4em&#8221; custom_margin=&#8221;||20px|&#8221; custom_padding=&#8221;|0px||||&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h2><span style=\"color: #ffffff;\">Nous cr\u00e9ons des synergies entre structures, entreprises et acteurs publics<\/span><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=&#8221;#f85e28&#8243; divider_weight=&#8221;3px&#8221; _builder_version=&#8221;3.22.4&#8243; max_width=&#8221;50px&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; custom_padding=&#8221;|0px|0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p><span style=\"color: #ffffff;\">Au m\u00eame titre que les autres CRESS, les missions sont d\u00e9finies par la loi du\u00a0<a href=\"%20https:\/\/cress.corsica\/rapport-dactivite-2019-cress-corsica_ag2020\/\" style=\"color: #ffffff;\">31 juillet <span style=\"text-decoration: underline;\">2014<\/span><\/a>\u00a0qui consolide et \u00e9largit son p\u00e9rim\u00e8tre d&#8217;actions (article 6).\u00a0Ces actions sont assur\u00e9es dans le cadre de diff\u00e9rentes conventions avec des partenaires publics.<\/span><\/p>\n<p><em><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #ffffff; text-decoration: underline;\"><a href=\"%20https:\/\/cress.corsica\/rapport-dactivite-2019-cress-corsica_ag2020\/\" style=\"color: #ffffff; text-decoration: underline;\">D\u00e9couvrez nos services et adh\u00e9rez !<\/a><\/span><\/span><\/em><\/p>\n<p><span style=\"color: #ffffff;\">La CRESS assure au b\u00e9n\u00e9fice des entreprises de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire :<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #ffffff;\">* Repr\u00e9sentation<\/span><br \/><span style=\"color: #ffffff;\">* Accompagnement<\/span><br \/><span style=\"color: #ffffff;\">* Mise en relations entre acteurs ESS<\/span><br \/><span style=\"color: #ffffff;\">* Formation et acc\u00e8s \u00e0 l&#8217;information<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; width=&#8221;100%&#8221; max_width=&#8221;100%&#8221; custom_margin=&#8221;5%|||&#8221; custom_padding=&#8221;0|0px||0px|false|false&#8221; use_custom_width=&#8221;on&#8221; width_unit=&#8221;off&#8221; custom_width_percent=&#8221;100%&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_font=&#8221;Raleway|800|||||||&#8221; text_font_size=&#8221;22vw&#8221; text_line_height=&#8221;0.8em&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; custom_margin=&#8221;||-5.5vw|&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;||-8vw|&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;10%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;&#8221; text_font_size_phone=&#8221;&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p>R\u00f4le<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; custom_padding=&#8221;0|0px|0px|0px|false|false&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;0|0px|0px|0px|false|false&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;56px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.2em&#8221; custom_margin=&#8221;||20px|&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h2>\u00c9quipe<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=&#8221;#f85e28&#8243; divider_weight=&#8221;3px&#8221; _builder_version=&#8221;3.22.4&#8243; max_width=&#8221;50px&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; link_font=&#8221;Poppins|600||on|on|||rgba(0,0,0,0.13)|&#8221; link_text_color=&#8221;#27cb8b&#8221; link_font_size=&#8221;13px&#8221; link_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_3_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_3_font_size=&#8221;20px&#8221; header_3_line_height=&#8221;1.6em&#8221; custom_margin=&#8221;|||&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h3>Directeur<\/h3>\n<p>Jean-Michel Miniconi\u00a0<a href=\"#\"><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; link_font=&#8221;Poppins|600||on|on|||rgba(0,0,0,0.13)|&#8221; link_text_color=&#8221;#27cb8b&#8221; link_font_size=&#8221;13px&#8221; link_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_3_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_3_font_size=&#8221;20px&#8221; header_3_line_height=&#8221;1.6em&#8221; custom_margin=&#8221;-29px||10px|||&#8221; custom_padding=&#8221;10px|||||&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3>Charg\u00e9e de mission<\/h3>\n<p>Julie Paganelli<a href=\"#\"><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; link_font=&#8221;Poppins|600||on|on|||rgba(0,0,0,0.13)|&#8221; link_text_color=&#8221;#27cb8b&#8221; link_font_size=&#8221;13px&#8221; link_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_3_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_3_font_size=&#8221;20px&#8221; header_3_line_height=&#8221;1.6em&#8221; custom_margin=&#8221;-8px||73px|||&#8221; custom_padding=&#8221;30px||0px|||&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h3>Alternance Charg\u00e9e de communication<\/h3>\n<p>Cl\u00e9o Castel<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion _builder_version=&#8221;4.3.2&#8243; toggle_font=&#8221;||||||||&#8221; toggle_font_size=&#8221;11px&#8221; body_font=&#8221;||||||||&#8221; body_font_size=&#8221;12px&#8221; width=&#8221;80%&#8221; custom_margin=&#8221;-22px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_accordion_item title=&#8221;Suite \u00e0 l&#8217;Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale du 20 septembre 2021&#8243; open=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p><span style=\"font-size: large;\"><strong>Composition du Bureau<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: large;\">Pr\u00e9sident : Pierre-Jean Rubini<\/span><br \/> <span style=\"font-size: large;\"> Vice-Pr\u00e9sident : Pascal Vivarelli<\/span><br \/> <span style=\"font-size: large;\"> Vice-pr\u00e9sident : Dominique Andreozzi<\/span><br \/> <span style=\"font-size: large;\"> Tr\u00e9sorier : Denis Pinelli<\/span><br \/> <span style=\"font-size: large;\"> Tr\u00e9sori\u00e8re Adjointe : Nathalie Collette<\/span><br \/> <span style=\"font-size: large;\"> Secr\u00e9taire : Jo\u00eblle Ciavaglini<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item][\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;1_3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Couverture-RA-2022.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; alt=&#8221;Rapport d&#8217;activit\u00e9 2022 CRESS Corsica ESS&#8221; title_text=&#8221;Couverture RA 2022&#8243; url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Rapport-dactivite-2022-23.06.2023.pdf&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;1_3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/COMPTES-ANNUELS-CRESS-2021-pdf.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; title_text=&#8221;COMPTES-ANNUELS-CRESS-2021&#8242;&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/COMPTES-ANNUELS-CRESS-2021-1.pdf&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;1_3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Couverture-Comptes-2022.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; alt=&#8221;Rapport de compte ESS CRESS Corsica&#8221; title_text=&#8221;Couverture Comptes 2022&#8243; url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/COMPTES-ANNUELS-CRESS-2022_2.pdf&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Reviews&#8221; _builder_version=&#8221;3.22.4&#8243; background_color=&#8221;#282624&#8243; max_width=&#8221;96%&#8221; custom_margin=&#8221;||100px|&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0||false|false&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; width=&#8221;100%&#8221; max_width=&#8221;100%&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; use_custom_width=&#8221;on&#8221; width_unit=&#8221;off&#8221; custom_width_percent=&#8221;100%&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_blurb use_icon=&#8221;on&#8221; font_icon=&#8221;&#x7b;||divi||400&#8243; icon_color=&#8221;#f85e28&#8243; image_icon_width=&#8221;150px&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;||||||||&#8221; min_height=&#8221;200px&#8221; custom_margin=&#8221;-28px||0px|||&#8221; custom_padding=&#8221;75px||1px|||&#8221; icon_font_size=&#8221;150px&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_blurb][et_pb_slider _builder_version=&#8221;4.0.7&#8243; header_level=&#8221;h3&#8243; header_font=&#8221;Raleway||on||||||&#8221; header_font_size=&#8221;30px&#8221; header_line_height=&#8221;1.6em&#8221; body_font=&#8221;Raleway|600|||||||&#8221; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;1.8em&#8221; background_color=&#8221;#282624&#8243; custom_margin=&#8221;|||&#8221; custom_padding=&#8221;0px||54px||false|&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;24px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;20px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221;][et_pb_slide heading=&#8221;%22La repr\u00e9sentation aupr\u00e8s des pouvoirs publics des int\u00e9r\u00eats de l\u2019ESS%22&#8243; _builder_version=&#8221;3.16&#8243; header_font=&#8221;||||||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; sticky_transition=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p>Une \u00e9quipe d\u00e9di\u00e9e est l\u00e0 pour promouvoir, repr\u00e9senter, informer et mettre en relation les structures de l&#8217;ESS avec les acteurs \u00e9conomiques et institutionnels du territoire.<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;\u201cL\u2019appui \u00e0 la cr\u00e9ation, au d\u00e9veloppement et au maintien des entreprises de l&#8217;ESS\u201d&#8221; _builder_version=&#8221;3.16&#8243; header_font=&#8221;||||||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; sticky_transition=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p>Elle a notamment \u00e9dit\u00e9 le &#8220;Guide de l&#8217;entrepreneur social en Corse&#8221;.\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;\u201cL\u2019appui \u00e0 la formation des dirigeants et des salari\u00e9s des entreprises de l&#8217;ESS\u201d&#8221; _builder_version=&#8221;3.16&#8243; header_font=&#8221;||||||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; sticky_transition=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p>La r\u00e9alisation, la promotion, l&#8217;animation et la gestion d&#8217;un programme de formations \u00e0 destination des salari\u00e9s et dirigeants b\u00e9n\u00e9voles des structures de l&#8217;ESS en relation avec les OPCO &#8211; Uniformation et Unifaf.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;\u201cLa contribution \u00e0 la collecte, \u00e0 l\u2019exploitation et \u00e0 la mise \u00e0 disposition des donn\u00e9es \u00e9conomiques et sociales relatives aux entreprises de l\u2019ESS\u201d&#8221; _builder_version=&#8221;3.16&#8243; header_font=&#8221;||||||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; sticky_transition=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p>En Corse, elle est assur\u00e9e par la CRESS Corsica en coop\u00e9ration avec l&#8217;Observatoire Economique R\u00e9gional Corsica Statistica port\u00e9 par l&#8217;ADEC.<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][\/et_pb_slider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; width=&#8221;100%&#8221; max_width=&#8221;100%&#8221; custom_margin=&#8221;5%|||&#8221; custom_padding=&#8221;0|0px||0px|false|false&#8221; use_custom_width=&#8221;on&#8221; width_unit=&#8221;off&#8221; custom_width_percent=&#8221;100%&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_font=&#8221;Raleway|800|||||||&#8221; text_font_size=&#8221;22vw&#8221; text_line_height=&#8221;0.8em&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; text_orientation=&#8221;right&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; custom_margin=&#8221;-55px||-5.5vw|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;||-8vw|&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;10%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;&#8221; text_font_size_phone=&#8221;&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p>Missions<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Job Categories&#8221; _builder_version=&#8221;3.22.3&#8243; custom_padding=&#8221;0||80px||false|false&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.22.4&#8243; custom_padding=&#8221;3px||6px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_4,1_4,1_4,1_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;0px||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/logo-prefet-de-corse.png&#8221; title_text=&#8221;logo prefet de corse&#8221; align_tablet=&#8221;center&#8221; align_phone=&#8221;&#8221; align_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; width=&#8221;60%&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/ctc.png&#8221; align_tablet=&#8221;center&#8221; align_phone=&#8221;&#8221; align_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; _builder_version=&#8221;3.23&#8243; width=&#8221;60%&#8221; custom_margin=&#8221;-6px||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Logo-ADEC-2019.jpg&#8221; align_tablet=&#8221;center&#8221; align_phone=&#8221;&#8221; align_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; width=&#8221;62.7%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;21px|66px||21px|false|false&#8221; custom_padding=&#8221;|||0px|false|false&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/FONJEP.png&#8221; align_tablet=&#8221;center&#8221; align_phone=&#8221;&#8221; align_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; _builder_version=&#8221;3.23&#8243; width=&#8221;60%&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Qui sommes nous ?Un acteur reconnu La Chambre R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire Corse est une association Loi 1901 Reconnue d&#8217;Utilit\u00e9 Publique par la loi relative \u00e0 l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire du 31 juillet 2014. Fond\u00e9e en 2005, la CRESS Corsica contribue \u00e0 l\u2019\u00e9laboration, la coordination et la mise en \u0153uvre de politiques de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<!-- wp:divi\/placeholder \/-->","_et_gb_content_width":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cress Corsica - Home page<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Bienvenue sur le site de la CRESS Corsica, votre caisse r\u00e9gionale de l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire en corse. Votre partenaire pour tous vos projets ESS !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/cress-corsica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cress Corsica\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bienvenue sur le site de la CRESS Corsica, votre caisse r\u00e9gionale de l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire en corse. Votre partenaire pour tous vos projets ESS !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/cress-corsica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-29T13:25:22+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Cress Corsica\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Bienvenue sur le site de la CRESS Corsica, votre caisse r\u00e9gionale de l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire en corse. Votre partenaire pour tous vos projets ESS !\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"17 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/cress-corsica\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/cress-corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica - Home page\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-04T10:21:11+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-29T13:25:22+00:00\",\"description\":\"Bienvenue sur le site de la CRESS Corsica, votre caisse r\\u00e9gionale de l'\\u00e9conomie sociale et solidaire en corse. Votre partenaire pour tous vos projets ESS !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/cress-corsica\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/cress-corsica\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/cress-corsica\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/cress-corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/cress-corsica\/\",\"name\":\"CRESS\"}}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/27"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=27"}],"version-history":[{"count":78,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/27\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5974,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/27\/revisions\/5974"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=27"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}