{"id":2884,"date":"2020-05-31T17:45:51","date_gmt":"2020-05-31T15:45:51","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?page_id=2884"},"modified":"2024-02-06T15:46:30","modified_gmt":"2024-02-06T14:46:30","slug":"cress-corsica-economie-sociale-solidaire-corse","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/cress.corsica\/","title":{"rendered":"Cress Corsica"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; fullwidth=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_fullwidth_slider _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; body_font=&#8221;|700|||||||&#8221; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#d1d1d1&#8243; background_color_gradient_end=&#8221;rgba(41,196,169,0)&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;25%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;75%&#8221; background_color_gradient_overlays_image=&#8221;on&#8221; min_height=&#8221;334px&#8221; custom_margin=&#8221;||2px|||&#8221; custom_padding=&#8221;50px||0px|||&#8221; link_option_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/entreprendre-dans-less\/&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_slide heading=&#8221;CRESS CORSICA&#8221; button_text=&#8221;En savoir plus&#8221; button_link=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/cress-corsica\/&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; background_color=&#8221;#0C71C3&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;rgba(0,50,79,0.69)&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;rgba(27,71,67,0.19)&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;25%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;75%&#8221; background_color_gradient_overlays_image=&#8221;on&#8221; background_enable_image=&#8221;off&#8221; inline_fonts=&#8221;ABeeZee&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_transition=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p><span style=\"font-family: inherit; font-weight: normal; font-size: large;\">La Chambre R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire est un a<\/span><span style=\"font-family: inherit; font-size: large; font-weight: normal;\">cteur local qui cr\u00e9e des synergies au service du d\u00e9veloppement local.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;ESS EN CORSE&#8221; button_text=&#8221;Focus sur nos adh\u00e9rents&#8221; button_link=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/adherents-2\/&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#7bd1b8&#8243; background_color_gradient_end=&#8221;rgba(41,196,169,0.17)&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;24%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;75%&#8221; background_color_gradient_overlays_image=&#8221;on&#8221; background_enable_image=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_transition=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p>L&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire est un secteur qui repr\u00e9sente 11,8% dans le secteur priv\u00e9,<br \/>insertion, innovation ou cr\u00e9ation d&#8217;entreprise, d\u00e9couvrez les opportunit\u00e9s du secteur.<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;APPELS \u00c0 PROJETS&#8221; button_text=&#8221;En savoir plus&#8221; button_link=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets\/&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#ffd737&#8243; background_color_gradient_end=&#8221;rgba(255,215,55,0.16)&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;25%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;75%&#8221; background_color_gradient_overlays_image=&#8221;on&#8221; background_enable_image=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_transition=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p>D\u00e9couvrez l&#8217;ensemble des appels \u00e0 projets concernant l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire en local et au del\u00e0 des fronti\u00e8res !<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;RESSOURCES&#8221; button_text=&#8221;En savoir plus&#8221; button_link=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/guides-ess\/&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; background_color=&#8221;#0C71C3&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#669e00&#8243; background_color_gradient_end=&#8221;rgba(173,50,255,0.08)&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;25%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;75%&#8221; background_color_gradient_overlays_image=&#8221;on&#8221; background_enable_image=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_transition=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p>La CRESS vous propose un ensemble de r\u00e9f\u00e9rences, documents, synth\u00e8se et liens utiles pour vous aider \u00e0 y voir plus clair.<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;BLOG&#8221; button_text=&#8221;Plus de lecture&#8221; button_link=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/blog\/&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; background_color=&#8221;#8300E9&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;rgba(12,113,195,0.12)&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;rgba(41,196,169,0)&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;25%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;75%&#8221; background_enable_image=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_transition=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p>Actualit\u00e9s, tendances, belles initiatives, appels \u00e0 projets ou simplement les nouveaut\u00e9s dans le monde de l&#8217;ESS \u00e0 port\u00e9e de main.<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;0|0px|29.6875px|0px|false|false&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; ul_font=&#8221;||||||||&#8221; ol_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;56px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.2em&#8221; custom_margin=&#8221;||20px|&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">ESS en Corse<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=&#8221;#e94257&#8243; divider_weight=&#8221;3px&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; max_width=&#8221;50px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; custom_margin=&#8221;-57px|auto||auto||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_font_size=&#8221;16px&#8221; custom_margin=&#8221;||16px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h1>Le monde de l&#8217;ESS en Corse a une place particuli\u00e8re dans l&#8217;\u00e9conomie insulaire et tend \u00e0 se d\u00e9velopper. La mission principale de la CRESS Corsica est de promouvoir les acteurs et de permettre le d\u00e9veloppement du secteur.<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_4,1_4,1_4,1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_circle_counter title=&#8221;\u00c9tablissements employeurs&#8221; number=&#8221;1040&#8243; percent_sign=&#8221;off&#8221; bar_bg_color=&#8221;#99d4f4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_circle_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_circle_counter title=&#8221;ESS dans l\u2019emploi priv\u00e9&#8221; number=&#8221;11,8&#8243; bar_bg_color=&#8221;#135d8b&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_circle_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_circle_counter title=&#8221;Salari\u00e9s&#8221; number=&#8221;8064&#8243; percent_sign=&#8221;off&#8221; bar_bg_color=&#8221;#3e81a8&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_circle_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_circle_counter title=&#8221;Millions de r\u00e9mun\u00e9ration&#8221; number=&#8221;217&#8243; percent_sign=&#8221;off&#8221; bar_bg_color=&#8221;#007987&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_circle_counter][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;19%&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/IAE-INSERTION.jpg&#8221; title_text=&#8221;IAE INSERTION&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;8px||0px|||&#8221; link_option_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/SIAE-Insulaires_2024.pdf&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h1><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/SIAE-Insulaires_09.2023.pdf\">Focus sur les structures d&#8217;insertion par l&#8217;activit\u00e9 \u00e9conomique :<\/a><\/h1>\n<p><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/SIAE-Insulaires_09.2023.pdf\">Acc\u00e8s aux structures de l&#8217;IAE insulaires <\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; custom_margin=&#8221;28px|||||&#8221; custom_padding=&#8221;||26px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;0|0px|5px|0px|false|false&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; text_font=&#8221;Raleway||||||||&#8221; text_font_size=&#8221;33px&#8221; ul_font=&#8221;||||||||&#8221; ol_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;Raleway||||||||&#8221; header_font_size=&#8221;55px&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;56px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.2em&#8221; header_3_font_size=&#8221;56px&#8221; custom_margin=&#8221;||20px|&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\">CRESS Corsica<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_divider color=&#8221;#e94257&#8243; divider_weight=&#8221;3px&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; max_width=&#8221;50px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_font_size=&#8221;16px&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_font_size=&#8221;16px&#8221; header_3_font_size=&#8221;16px&#8221; custom_margin=&#8221;-24px||16px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\">T\u00eate de r\u00e9seau, la CRESS Corsica est un acteur incontournable de l&#8217;ESS. Repr\u00e9sentation, d\u00e9veloppement,<\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\">information et promotion repr\u00e9sentent le coeur de ses missions.<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_4,1_4,1_4,1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; module_alignment=&#8221;center&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_team_member name=&#8221;Repr\u00e9senter&#8221; image_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/noun_protect_2923695-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; header_text_align=&#8221;center&#8221; body_font_size=&#8221;13px&#8221; width=&#8221;55%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: center;\">Repr\u00e9sentation aupr\u00e8s des pouvoirs publics des int\u00e9r\u00eats de l\u2019ESS : commissions, instances, groupes de travail, rencontres.<\/p>\n<p>[\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_team_member name=&#8221;D\u00e9velopper&#8221; image_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/noun_company_3322822-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; header_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_font_size=&#8221;13px&#8221; width=&#8221;55%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p class=\"p1\">Appui \u00e0 la cr\u00e9ation, au d\u00e9veloppement et au maintien des entreprises de l\u2019ESS : suivi, mise en r\u00e9seau, information.<\/p>\n<p>[\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_team_member name=&#8221;Collecter&#8221; image_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/noun_Percent_3369890-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; header_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_font_size=&#8221;13px&#8221; width=&#8221;55%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p class=\"p1\">Contribution \u00e0 la collecte, l\u2019exploitation et mise \u00e0 disposition de donn\u00e9es \u00e9conomiques et sociales relatives aux entreprises de l\u2019ESS.<\/p>\n<p class=\"p2\">\n<p>[\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_team_member name=&#8221;Promouvoir&#8221; image_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/noun_advertise_533183-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; header_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_font_size=&#8221;13px&#8221; width=&#8221;55%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p class=\"p1\">Promotion de l\u2019ESS en Corse : cr\u00e9ation de supports de communication, \u00e9v\u00e9nementiels, r\u00e9seaux sociaux et veille info.<\/p>\n<p class=\"p2\">\n<p>[\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/&#8221; button_text=&#8221;En savoir plus&#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_color=&#8221;#000000&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; link_option_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Publication-entreprendre-en-ESS-2022-2023.pdf&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Page-de-garde.png&#8221; title_text=&#8221;Page de garde&#8221; url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Publication-entreprendre-en-ESS-2022-2023.pdf&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;|0px|2px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Copie-de-Panorama-Les-Cooperatives.jpg&#8221; title_text=&#8221;Copie de Panorama Les Coop\u00e9ratives&#8221; url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Panorama-Les-Cooperatives-SCIC-SCOP-en-Corse.pdf&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;0|0px|0px|0px|false|false&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; ul_font=&#8221;||||||||&#8221; ol_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;56px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.2em&#8221; custom_margin=&#8221;||20px|&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">Actualit\u00e9s du r\u00e9seau<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; link_option_url=&#8221;https:\/\/www.ess-france.org\/&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_slider _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; min_height=&#8221;91px&#8221; custom_margin=&#8221;||16px|||&#8221; custom_padding=&#8221;34px||0px|||&#8221; link_option_url=&#8221;https:\/\/www.ess-france.org\/&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_slide heading=&#8221;L&#8217;ESS en mouvement&#8221; button_text=&#8221;Clics&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_transition=&#8221;on&#8221;][\/et_pb_slide][\/et_pb_slider][et_pb_blog fullwidth=&#8221;off&#8221; posts_number=&#8221;6&#8243; include_categories=&#8221;10,1,9&#8243; show_more=&#8221;on&#8221; show_author=&#8221;off&#8221; show_date=&#8221;off&#8221; show_categories=&#8221;off&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; header_font=&#8221;Abhaya Libre|700|||||||&#8221; header_font_size=&#8221;24px&#8221; header_line_height=&#8221;1.4em&#8221; body_font=&#8221;Nunito||||||||&#8221; body_font_size=&#8221;16px&#8221; body_line_height=&#8221;1.8em&#8221; meta_font=&#8221;Nunito||||||||&#8221; meta_line_height=&#8221;1.8em&#8221; pagination_font=&#8221;Nunito|700||on|||||&#8221; pagination_text_color=&#8221;#c7755a&#8221; pagination_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; custom_padding=&#8221;60px|||||&#8221; animation_style=&#8221;fade&#8221; border_radii=&#8221;on|6px|6px|6px|6px&#8221; border_width_all=&#8221;0px&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset3&#8243; box_shadow_vertical=&#8221;35px&#8221; box_shadow_blur=&#8221;50px&#8221; box_shadow_spread=&#8221;-35px&#8221; box_shadow_color=&#8221;rgba(0,0,0,0.5)&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_blog][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Chambre R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire est un acteur local qui cr\u00e9e des synergies au service du d\u00e9veloppement local.L&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire est un secteur qui repr\u00e9sente 11,8% dans le secteur priv\u00e9,insertion, innovation ou cr\u00e9ation d&#8217;entreprise, d\u00e9couvrez les opportunit\u00e9s du secteur.D\u00e9couvrez l&#8217;ensemble des appels \u00e0 projets concernant l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire en local [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cress Corsica - \u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Chambre r\u00e9gionale de l&#039;\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse,CRESS Corsica, a pour mission d&#039;informer, repr\u00e9senter, former et d\u00e9velopper l&#039;ESS en Corse.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cress Corsica - \u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Chambre r\u00e9gionale de l&#039;\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse,CRESS Corsica, a pour mission d&#039;informer, repr\u00e9senter, former et d\u00e9velopper l&#039;ESS en Corse.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-06T14:46:30+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica - \\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-05-31T15:45:51+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-06T14:46:30+00:00\",\"description\":\"La Chambre r\\u00e9gionale de l'\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse,CRESS Corsica, a pour mission d'informer, repr\\u00e9senter, former et d\\u00e9velopper l'ESS en Corse.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2884"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2884"}],"version-history":[{"count":85,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2884\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6067,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2884\/revisions\/6067"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2884"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}