{"id":584,"date":"2019-10-11T15:04:13","date_gmt":"2019-10-11T13:04:13","guid":{"rendered":"http:\/\/cress.corsica\/?page_id=584"},"modified":"2024-01-30T14:23:25","modified_gmt":"2024-01-30T13:23:25","slug":"appels-a-projets","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets\/","title":{"rendered":"APPELS \u00c0 PROJETS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; fullwidth=&#8221;on&#8221; admin_label=&#8221;Hero Section&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; background_image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/facebook-cress-cover-3-1.png&#8221; parallax=&#8221;on&#8221; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_fullwidth_header title=&#8221;VEILLE INFO&#8221; subhead=&#8221;Appels \u00e0 projets&#8221; button_one_url=&#8221;http:\/\/emploi.cress.corsica\/&#8221; content_max_width=&#8221;900px&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; title_font=&#8221;Poppins|600||on|||||&#8221; title_font_size=&#8221;18px&#8221; title_letter_spacing=&#8221;4px&#8221; title_line_height=&#8221;1.8em&#8221; content_font=&#8221;||||||||&#8221; subhead_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; subhead_font_size=&#8221;50px&#8221; subhead_line_height=&#8221;1.4em&#8221; background_color=&#8221;rgba(126,190,197,0)&#8221; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#7bd1b8&#8243; background_color_gradient_end=&#8221;rgba(123,209,184,0.27)&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;25%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;75%&#8221; background_color_gradient_overlays_image=&#8221;on&#8221; custom_button_one=&#8221;on&#8221; button_one_text_size=&#8221;14px&#8221; button_one_bg_color=&#8221;#3e6c61&#8243; button_one_border_width=&#8221;12px&#8221; button_one_border_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; button_one_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; button_one_font=&#8221;Poppins|600||on|||||&#8221; button_one_icon=&#8221;&#x24;||divi||400&#8243; custom_button_two=&#8221;on&#8221; button_two_text_size=&#8221;14px&#8221; button_two_text_color=&#8221;#29cb8b&#8221; button_two_bg_color=&#8221;#ffffff&#8221; button_two_border_width=&#8221;12px&#8221; button_two_border_color=&#8221;#ffffff&#8221; button_two_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; button_two_font=&#8221;Poppins|600||on|||||&#8221; button_two_icon=&#8221;&#x24;||divi||400&#8243; custom_padding=&#8221;80px||0vw|||&#8221; content_font_size_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; subhead_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; subhead_font_size_phone=&#8221;30px&#8221; subhead_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; button_one_letter_spacing_hover=&#8221;2px&#8221; button_two_letter_spacing_hover=&#8221;2px&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;on&#8221; button_one_letter_spacing__hover=&#8221;2px&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;on&#8221; button_two_letter_spacing__hover=&#8221;2px&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221;][\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; min_height=&#8221;1417px&#8221; custom_margin=&#8221;||-379px|||&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_blog fullwidth=&#8221;off&#8221; include_categories=&#8221;9&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_blog][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<div id=\"block-economie-page-title\" class=\"block block-core block-page-title-block\">\n<h1 class=\"page-title\"><strong><span property=\"schema:name\" class=\"field field--name-title field--type-string field--label-hidden\">France Relance : les appels \u00e0 projets au b\u00e9n\u00e9fice de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire<\/span><\/strong><\/h1>\n<p><span property=\"schema:name\" class=\"field field--name-title field--type-string field--label-hidden\"><\/span><\/p>\n<div class=\"clearfix text-formatted field field--name-field-chapo field--type-text-long field--label-hidden field__item\">\n<p>Vous trouverez ci-dessous, par th\u00e9matique, la liste actualis\u00e9e des appels \u00e0 projets (AAP) destin\u00e9s aux acteurs de l\u2019ESS. Chaque appel \u00e0 projets est reli\u00e9 \u00e0 la mesure \u00ab France Relance \u00bb dans laquelle il s&#8217;inscrit par l&#8217;interm\u00e9diaire d&#8217;un lien cliquable. Dans chaque mesure, vous trouverez les dates de l\u2019appel \u00e0 projets ainsi que des liens pour postuler.<\/p>\n<\/div>\n<p><span property=\"schema:name\" class=\"field field--name-title field--type-string field--label-hidden\"><\/span><\/p>\n<p><span property=\"schema:name\" class=\"field field--name-title field--type-string field--label-hidden\"><\/span><\/p>\n<p><span property=\"schema:name\" class=\"field field--name-title field--type-string field--label-hidden\"><\/span><\/p>\n<div class=\"field__item\">\n<div class=\"paragraph paragraph--type--contenu-libre paragraph--view-mode--default\">\n<div class=\"clearfix text-formatted field field--name-field-contenu-libre field--type-text-long field--label-hidden field__item\">\n<h2>Solidarit\u00e9<\/h2>\n<h3><a id=\"AAPfabriquesterr\" name=\"AAPfabriquesterr\"><\/a>AAP soutien aux tiers-lieux \u00ab Fabriques de territoire \u00bb<\/h3>\n<p>L\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00ab Fabriques de Territoires \u00bb a pour objectif d\u2019accompagner et acc\u00e9l\u00e9rer la dynamique de d\u00e9veloppement de<span>\u00a0<\/span><strong>360 tiers-lieux<\/strong>, identifi\u00e9s comme structurants pour leur territoire.\u00a0<\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/appel-manifestation-dinteret-fabriques-de-territoires\">Plus de d\u00e9tails<\/a><\/p>\n<h3><a id=\"AAPentrepreterr\" name=\"AAPentrepreterr\"><\/a>AAP soutien \u00e0 l\u2019entrepreneuriat en territoires fragiles<\/h3>\n<p>Un nouveau programme de soutien \u00e0 l\u2019entrepreneuriat en zones fragiles (zones rurales, C\u0153ur de Ville) sera lanc\u00e9 en septembre 2021. Il financera des projets port\u00e9s par des r\u00e9seaux d\u2019accompagnement des entreprises et des op\u00e9rateurs. Ce programme est destin\u00e9 \u00e0 soutenir des r\u00e9seaux d\u2019accompagnement des entreprises, repreneurs-c\u00e9dants, TPE en activit\u00e9 depuis moins de 5 ans.<span>\u00a0<\/span><strong>Les entreprises de l\u2019ESS sont pleinement \u00e9ligibles<\/strong>.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/soutien-entrepreneuriat-territoires-fragiles\">Plus de d\u00e9tails<\/a><\/p>\n<h2>Agriculture et alimentation<\/h2>\n<h3><a id=\"AAPfondsavbio\" name=\"AAPfondsavbio\"><\/a>AAP dans le cadre du fonds Avenir Bio<\/h3>\n<p>Le fonds Avenir Bio s\u2019adresse \u00e0<span>\u00a0<\/span><strong>tous les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques<\/strong><span>\u00a0<\/span><strong>impliqu\u00e9s dans la production biologique<\/strong><span>\u00a0<\/span>et engag\u00e9s dans une d\u00e9marche durable de d\u00e9veloppement de l\u2019offre biologique, notamment les coop\u00e9ratives et associations. Dot\u00e9 de 13 M\u20ac par an, il finance des investissements pour ces acteurs.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/fonds-avenir-bio\">Plus de d\u00e9tails<\/a><\/p>\n<h3><a id=\"AAPstructufilieres\" name=\"AAPstructufilieres\"><\/a>AAP structuration de fili\u00e8res agro-\u00e9cologiques<\/h3>\n<p>L\u2019appel \u00e0 projets \u00ab structuration de fili\u00e8res \u00bb vise \u00e0 accompagner des projets structurants, qui s\u2019inscrivent dans une d\u00e9marche collective mobilisant diff\u00e9rents maillons d\u2019une ou de plusieurs fili\u00e8res et impliquant des entreprises. Les<strong><span>\u00a0<\/span>coop\u00e9ratives agricoles<span>\u00a0<\/span><\/strong>peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de cet AAP.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/appel-projets-structuration-filieres\">Plus de d\u00e9tails<\/a><\/p>\n<h2>Culture et tourisme<\/h2>\n<h3><a id=\"AAPqcc\" name=\"AAPqcc\"><\/a>AAP \u00ab Soutien aux Quartiers Culturels Cr\u00e9atifs \u00bb<\/h3>\n<p>Cet appel \u00e0 projets vise \u00e0 soutenir<span>\u00a0<\/span><strong>la cr\u00e9ation ou le d\u00e9veloppement de tiers-lieux d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la culture<\/strong>, dans le but d\u2019inciter la constitution de Quartiers culturels cr\u00e9atifs (QCC). Il est ouvert aux<span>\u00a0<\/span><strong>collectivit\u00e9s<\/strong>, aux<span>\u00a0<\/span><strong>associations<span>\u00a0<\/span><\/strong>et aux<strong><span>\u00a0<\/span>structures d\u2019accompagnement<\/strong>.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/appel-projets-quartiers-culturels-creatifs\">Plus de d\u00e9tails<\/a><\/p>\n<h3><a id=\"AAPcomartistiques\" name=\"AAPcomartistiques\"><\/a>AAP soutien des artistes et cr\u00e9ateurs avec un programme exceptionnel de commandes artistiques<\/h3>\n<p>Ces commandes r\u00e9unissent<span>\u00a0<\/span><strong>toutes les disciplines<\/strong>, des arts visuels au spectacle vivant, en passant par la litt\u00e9rature, le cin\u00e9ma, l\u2019architecture et les m\u00e9tiers d\u2019art. Le programme est dot\u00e9 de<span>\u00a0<\/span><strong>30 M\u20ac<\/strong>. Les b\u00e9n\u00e9ficiaires peuvent \u00eatre :<span>\u00a0<\/span><strong>artistes (notamment des jeunes cr\u00e9ateurs), collectifs, auteurs, associations, soci\u00e9t\u00e9s, \u00e9tablissements publics ou collectivit\u00e9s<\/strong>.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/soutien-artistes-createurs-commande\">Plus de d\u00e9tails<\/a><\/p>\n<h3><a id=\"AAPtourismedurable\" name=\"AAPtourismedurable\"><\/a>AAP dans le cadre du fonds de soutien \u00e0 l\u2019\u00e9mergence de projets dans le tourisme durable<\/h3>\n<p>Le fonds tourisme durable est destin\u00e9 \u00e0 soutenir, via des aides financi\u00e8res, des initiatives en mati\u00e8re de tourisme durable et de transformation de l\u2019industrie du tourisme.<span>\u00a0<\/span><strong>Les op\u00e9rateurs de tourisme (TPE et PME, associations, SCOP, SEM\u2026.) peuvent en b\u00e9n\u00e9ficier.<\/strong><\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/fonds-soutien-emergence-projets-tourisme-durable\">Plus de d\u00e9tails<\/a><\/p>\n<h2>Sport<\/h2>\n<h3><a id=\"AAPtransfonumsport\" name=\"AAPtransfonumsport\"><\/a>AAP soutien \u00e0 la transformation num\u00e9rique du sport<\/h3>\n<p>Ce programme vise \u00e0 soutenir la transformation num\u00e9rique du mouvement sportif en vue de d\u00e9velopper de nouveaux services, de diversifier les ressources financi\u00e8res des associations sportives et de contribuer aux enjeux environnementaux. Il s&#8217;adresse aux<span>\u00a0<\/span><strong>f\u00e9d\u00e9rations sportives agr\u00e9\u00e9es, leurs structures d\u00e9concentr\u00e9es et leurs associations affili\u00e9es<\/strong>.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/transformation-numerique-sport\">Plus de d\u00e9tails<\/a><\/p>\n<h3><a id=\"AAPemploijeunesport\" name=\"AAPemploijeunesport\"><\/a>AAP soutien \u00e0 l\u2019emploi des jeunes dans le sport<\/h3>\n<p>Dans le cadre du<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/le-ministere-en-action\/relance-activite\/plan-1jeune-1solution\/\" title=\"\u00ab travail-emploi.gouv.fr \u00bb dans une nouvelle fen\u00eatre\" class=\"ext\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">plan \u00ab 1 jeune 1 solution \u00bb de France Relance<\/a>, 2 500 jeunes seront orient\u00e9s vers des emplois dans le monde du sport, et leur salaire pris en charge \u00e0 40 %. Les<strong><span>\u00a0<\/span><\/strong><strong>structures d\u00e9concentr\u00e9es et associations affili\u00e9es \u00e0 une f\u00e9d\u00e9ration sportive agr\u00e9\u00e9e<\/strong><span>\u00a0<\/span>qui emploient un<strong><span>\u00a0<\/span><\/strong>jeune de moins de 25 ans peuvent en b\u00e9n\u00e9ficier.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/emplois-jeunes-sport\">Plus de d\u00e9tails<\/a><\/p>\n<h3><a id=\"AAPfonjep\" name=\"AAPfonjep\"><\/a>AAP soutien aux emplois des jeunes dans le sport et l\u2019\u00e9ducation (FONJEP)<\/h3>\n<p>2 000 postes seront soutenus dans des<span>\u00a0<\/span><strong>associations intervenant dans les champs de l\u2019\u00e9ducation, de l\u2019animation ou de la coh\u00e9sion sociale<\/strong>. Ils sont financ\u00e9s par l\u2019\u00c9tat pour un montant de 7 000 \u20ac par an pendant 3 ans. Les associations qui embauchent des jeunes de 18 \u00e0 30 ans pour assurer ces missions peuvent en b\u00e9n\u00e9ficier.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/emplois-fonjep-jeunes\">Plus de d\u00e9tails<\/a><\/p>\n<h2>Autres appels \u00e0 projets<\/h2>\n<h3><a id=\"AAPrecyclage\" name=\"AAPrecyclage\"><\/a>AAP dans le cadre du fonds d\u2019investissement dans le r\u00e9emploi et le recyclage<\/h3>\n<p>Le d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9conomie circulaire passe, entre autres, par le d\u00e9ploiement et la structuration de fili\u00e8res de pr\u00e9vention, de tri et de recyclage des d\u00e9chets performantes. Les<span>\u00a0<\/span><strong>entreprises de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire<\/strong><span>\u00a0<\/span>sont \u00e9ligibles de plein droit aux aides \u00e0 l\u2019investissement dans le domaine du r\u00e9emploi.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/investissement-reemploi-recyclage\">Plus de d\u00e9tails<\/a><\/p>\n<h3><a id=\"AAPmodernindustrie\" name=\"AAPmodernindustrie\"><\/a>AAP soutien \u00e0 l\u2019investissement et la modernisation de l\u2019industrie<\/h3>\n<p>Un appel \u00e0 candidatures est ouvert pour soutenir les investissements industriels dans tous les secteurs, qui ont des retomb\u00e9es socio-\u00e9conomiques fortes pour le territoire. Les projets attendus doivent \u00eatre d\u2019au moins 200 000 \u20ac. Cet AAP concerne \u00e9galement les<span>\u00a0<\/span><strong>structures de l\u2019ESS, dont les associations<\/strong>, ayant un projet d\u2019investissement d\u2019au moins 200 000 \u20ac.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/soutien-investissement-modernisation-industrie\">Plus de d\u00e9tails<\/a><\/p>\n<h2>Appels \u00e0 projets clos<\/h2>\n<p class=\"titre-bleu-1\">Solidarit\u00e9<\/p>\n<h3><a id=\"aapluttepauvrete\" name=\"aapluttepauvrete\"><\/a>APP soutien aux associations de lutte contre la pauvret\u00e9<\/h3>\n<p>Ce plan exceptionnel de soutien de 100 M\u20ac sur 2 ans a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 pour soutenir des projets structurants port\u00e9s par des<span>\u00a0<\/span><strong>associations<\/strong><span>\u00a0<\/span><strong>de lutte contre la pauvret\u00e9<\/strong>.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/plan-de-soutien-associations-lutte-contre-pauvrete\">En savoir plus sur la mesure \u00ab Plan de soutien aux associations de lutte contre la pauvret\u00e9 \u00bb<\/a><\/p>\n<h3><a id=\"AAPalimhotels\" name=\"AAPalimhotels\"><\/a>AAP en faveur de l\u2019alimentation des personnes h\u00e9berg\u00e9es \u00e0 l\u2019h\u00f4tel<\/h3>\n<p>L&#8217;objectif \u00e9tait de financer l\u2019investissement pour la cr\u00e9ation de tiers-lieux, cuisines partag\u00e9es, lieux de restauration mobiles, restaurants solidaires \u00e0 proximit\u00e9 des h\u00f4tels. L&#8217;aide pouvait \u00eatre sollicit\u00e9e par des<span>\u00a0<\/span><strong>associations<\/strong><span>\u00a0<\/span><strong>ou centres communaux ou intercommunaux d\u2019action sociale<\/strong>.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/faciliter-acces-alimentation-personnes-hebergees-hotel\">En savoir plus sur la mesure \u00ab Faciliter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019alimentation des personnes h\u00e9berg\u00e9es \u00e0 l\u2019h\u00f4tel \u00bb<\/a><\/p>\n<p class=\"titre-bleu-1\">Agriculture et alimentation<\/p>\n<h3><a id=\"AAPalimlocale\" name=\"AAPalimlocale\"><\/a>AAP soutien au d\u00e9veloppement de l&#8217;alimentation locale et solidaire<\/h3>\n<p>L&#8217;objectif \u00e9tait de soutenir les projets en faveur d\u2019une alimentation locale et solidaire. Sont concern\u00e9s tous les acteurs (<strong>associations, magasins de producteurs, groupements d\u2019achat ou de coop\u00e9ratives de consommateurs, entreprises et start-ups de l\u2019ESS\u2026<\/strong>) engag\u00e9s dans le d\u00e9veloppement de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des produits locaux pour les citoyens les plus modestes et isol\u00e9s.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\"><a class=\"btn--primary btn--small\" href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises\/aide-alimentation-locale-solidaire\">En savoir plus sur la mesure \u00ab D\u00e9velopper l&#8217;alimentation locale et solidaire \u00bb<\/a><\/p>\n<ul><\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field__item\">\n<div class=\"paragraph paragraph--type--informations-complementaires paragraph--view-mode--default\">\n<div class=\"field field--name-field-bloc-d-informations-comple field--type-entity-reference-revisions field--label-hidden field__items flex-container\">\n<div class=\"paragraph paragraph--type--bloc-information-complementaire paragraph--view-mode--default taille-bloc fond-couleur\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"block-economie-content\" class=\"block block-system block-system-main-block\">\n<article data-history-node-id=\"198076\" role=\"article\" about=\"\/france-relance-appels-projets-economie-sociale-solidaire-ess\" typeof=\"schema:Article\" class=\"node node--type-article node--view-mode-full portail\"><\/article>\n<article data-history-node-id=\"198076\" role=\"article\" about=\"\/france-relance-appels-projets-economie-sociale-solidaire-ess\" typeof=\"schema:Article\" class=\"node node--type-article node--view-mode-full portail\"><\/article>\n<article data-history-node-id=\"198076\" role=\"article\" about=\"\/france-relance-appels-projets-economie-sociale-solidaire-ess\" typeof=\"schema:Article\" class=\"node node--type-article node--view-mode-full portail\"><\/article>\n<article data-history-node-id=\"198076\" role=\"article\" about=\"\/france-relance-appels-projets-economie-sociale-solidaire-ess\" typeof=\"schema:Article\" class=\"node node--type-article node--view-mode-full portail\"><\/article>\n<article data-history-node-id=\"198076\" role=\"article\" about=\"\/france-relance-appels-projets-economie-sociale-solidaire-ess\" typeof=\"schema:Article\" class=\"node node--type-article node--view-mode-full portail\"><\/article>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Footer Section&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; background_color=&#8221;#22262d&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/pages-divider.png&#8221; background_size=&#8221;contain&#8221; background_position=&#8221;top_center&#8221; custom_padding=&#8221;100px||100px|&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;120px|0px|120px|0px&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_signup mailchimp_list=&#8221;Cress Corsica|ea2aea8f6a&#8221; first_name_field=&#8221;off&#8221; last_name_field=&#8221;off&#8221; title=&#8221;Newsletter By CRESS&#8221; button_text=&#8221;s&#8217;abonner&#8221; description=&#8221;<\/p>\n<p>Pour rester au fait de notre actualit\u00e9s et de celle du r\u00e9seaux, n&#8217;attendez plus, et rejoignez notre communaut\u00e9 !<\/p>\n<p>&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; header_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_font_size=&#8221;42px&#8221; header_line_height=&#8221;1.6em&#8221; body_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;1.8em&#8221; use_background_color=&#8221;off&#8221; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;14px&#8221; button_text_color=&#8221;#e09900&#8243; button_bg_color=&#8221;#ffffff&#8221; button_border_width=&#8221;8px&#8221; button_border_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; button_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; button_font=&#8221;Nunito|700||on|||||&#8221; button_use_icon=&#8221;off&#8221; custom_padding=&#8221;|||&#8221; animation_style=&#8221;fade&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221;]Curabitur ultricies blandit nisi ut convallis. Integer in augue feugiat  laoreet risus. Etiam tempus lorem luctus hendrerit.[\/et_pb_signup][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>France Relance : les appels \u00e0 projets au b\u00e9n\u00e9fice de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire Vous trouverez ci-dessous, par th\u00e9matique, la liste actualis\u00e9e des appels \u00e0 projets (AAP) destin\u00e9s aux acteurs de l\u2019ESS. Chaque appel \u00e0 projets est reli\u00e9 \u00e0 la mesure \u00ab France Relance \u00bb dans laquelle il s&#8217;inscrit par l&#8217;interm\u00e9diaire d&#8217;un lien cliquable. Dans [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<!-- wp:divi\/placeholder \/-->","_et_gb_content_width":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appels \u00e0 projets ESS en Corse - CRESS Corsica -<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"D\u00e9couvrez les appels \u00e0 projets locaux et nationaux et contactez nous pour vous accompagner dans vos d\u00e9marches et r\u00e9ussir vos dossiers.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appels \u00e0 projets ESS en Corse - CRESS Corsica -\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9couvrez les appels \u00e0 projets locaux et nationaux et contactez nous pour vous accompagner dans vos d\u00e9marches et r\u00e9ussir vos dossiers.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-30T13:23:25+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"10 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets\/\",\"name\":\"Appels \\u00e0 projets ESS en Corse - CRESS Corsica -\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-11T13:04:13+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-30T13:23:25+00:00\",\"description\":\"D\\u00e9couvrez les appels \\u00e0 projets locaux et nationaux et contactez nous pour vous accompagner dans vos d\\u00e9marches et r\\u00e9ussir vos dossiers.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets\/\",\"name\":\"APPELS \\u00c0 PROJETS\"}}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/584"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=584"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/584\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6004,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/584\/revisions\/6004"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=584"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}