{"id":62,"date":"2019-10-04T12:39:37","date_gmt":"2019-10-04T10:39:37","guid":{"rendered":"http:\/\/cress.corsica\/?page_id=62"},"modified":"2024-01-30T14:19:25","modified_gmt":"2024-01-30T13:19:25","slug":"acteurs-dispositifs","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/cress.corsica\/acteurs-dispositifs\/","title":{"rendered":"ACTEURS &#038; DISPOSITIFS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Landing Hero&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#474ab6&#8243; background_color_gradient_end=&#8221;#9271f6&#8243; background_image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/coding-background-texture.jpg&#8221; background_blend=&#8221;overlay&#8221; custom_margin=&#8221;||-191px|||&#8221; custom_padding=&#8221;100px|0px|100px|0px|true|&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;top&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;2%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_margin=&#8221;|||&#8221; custom_padding=&#8221;|224px||||&#8221; custom_width_px=&#8221;1280px&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_font_size=&#8221;42px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; custom_margin=&#8221;|-315px||||&#8221; custom_padding=&#8221;|||&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; inline_fonts=&#8221;Alike,ABeeZee,Abril Fatface&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h1><span style=\"font-size: xx-large; font-family: inherit; font-weight: normal;\"><strong>Panorama des financements d\u00e9di\u00e9s aux entreprises de l&#8217;ESS<\/strong><\/span><\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; text_text_color=&#8221;#d4ccff&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.9em&#8221; custom_margin=&#8221;|-422px||||&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-large;\">Vous \u00eates une association, une coop\u00e9rative, une entreprise solidaire, un porteur de projet engag\u00e9, vous avez la possibilit\u00e9 de solliciter des sources de financements\u00a0g\u00e9n\u00e9ralistes mais \u00e9galement des dispositifs qui vous sont d\u00e9di\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; specialty=&#8221;on&#8221; admin_label=&#8221;All Courses&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; min_height=&#8221;2208px&#8221; custom_margin=&#8221;134px|||||&#8221; custom_padding=&#8221;100px|0px|100px|0px&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; parallax__hover=&#8221;off&#8221; parallax_method__hover=&#8221;on&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;|700|||||||&#8221; header_2_text_color=&#8221;#7272ff&#8221; header_2_font_size=&#8221;36px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.3em&#8221; custom_margin=&#8221;||20px|&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;10%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; header_font_size__hover=&#8221;30px&#8221; header_font_size__hover_enabled=&#8221;30px&#8221; header_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; header_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; header_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; header_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; header_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; header_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221;]<\/p>\n<h2><span style=\"font-size: xx-large;\"><span size=\"4\">Des dispositifs de financement d\u00e9di\u00e9s sur le territoire<\/span><\/span><\/h2>\n<h3><span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #666666; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-weight: 500;\">Des dispositifs port\u00e9s par <\/span><strong style=\"color: #666666; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\">Corse Active Pour l&#8217;Initiative<\/strong><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=&#8221;#09e1c0&#8243; divider_weight=&#8221;4px&#8221; disabled_on=&#8221;on|on|off&#8221; _builder_version=&#8221;3.19.3&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; max_width=&#8221;40px&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; custom_margin=&#8221;||10px|&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; saved_tabs=&#8221;all&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.9em&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_4_font=&#8221;|700|||||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;16px&#8221; header_4_line_height=&#8221;1.9em&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;6%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h4><span style=\"font-size: 16px;\">ACTEUR LOCAL DE PROXIMITE<\/span><\/h4>\n<h4><span style=\"font-size: 16px; color: #8585bd; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-weight: 500;\">Corse Active pour l\u2019Initiative (CAPI) est une association loi 1901 n\u00e9e de la fusion en 2017 des associations Corse Active et Initiative Corse.<\/span><\/h4>\n<p>Acteur local de proximit\u00e9 rayonnant sur l\u2019ensemble du territoire insulaire, Corse Active pour l\u2019Initiative est affili\u00e9e \u00e0 deux r\u00e9seaux nationaux d\u2019envergure, sp\u00e9cialis\u00e9s depuis 30 ans dans l\u2019accompagnement et le financement des projets d\u2019entreprises.<\/p>\n<p>Nous appuyant sur nos nombreux partenaires, nous accompagnons et finan\u00e7ons les entrepreneurs de demain, ceux qui contribuent aux r\u00e9ponses sociales ou environnementales, r\u00e9duisent les in\u00e9galit\u00e9s en cr\u00e9ant de l\u2019activit\u00e9 et des emplois et souhaitent devenir de v\u00e9ritables acteurs de leur territoire : LES ENTREPRENEURS ENGAGES.<\/p>\n<p>Chaque mois nous soutenons pr\u00e8s de 25 nouveaux entrepreneurs, auxquels nous apportons conseils, financements et mise en r\u00e9seau.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;2_3&#8243; specialty_columns=&#8221;2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; parallax__hover=&#8221;off&#8221; parallax_method__hover=&#8221;on&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_row_inner use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;0px|0px|0px|0px&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;6%&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset1&#8243; box_shadow_vertical=&#8221;10px&#8221; box_shadow_blur=&#8221;60px&#8221; box_shadow_color=&#8221;rgba(71,74,182,0.12)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column_inner saved_specialty_column_type=&#8221;2_3&#8243; module_class=&#8221;et_pb_column_1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; parallax__hover=&#8221;off&#8221; parallax_method__hover=&#8221;on&#8221; module_class__hover=&#8221;et_pb_column_1_2&#8243; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_blurb title=&#8221;Fonds d&#8217;urgence ESS&#8221; url=&#8221;#&#8221; image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/coding-icon_8.jpg&#8221; icon_placement=&#8221;left&#8221; image_icon_width=&#8221;64px&#8221; content_max_width=&#8221;1100px&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_text_color=&#8221;#2e2545&#8243; header_line_height=&#8221;1.5em&#8221; body_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; body_line_height=&#8221;1.9em&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; custom_margin=&#8221;|||&#8221; custom_padding=&#8221;30px|30px|30px|30px&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset7&#8243; box_shadow_horizontal=&#8221;-1px&#8221; box_shadow_vertical=&#8221;-1px&#8221; box_shadow_color=&#8221;rgba(71,74,182,0.12)&#8221; image_max_width=&#8221;64px&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p>Aide ponctuelle sous forme de prime mise en \u0153uvre dans le cadre de la crise sanitaire \u00e0 destination des entreprises solidaires<\/p>\n<p>Prime ponctuelle non remboursable ; <br \/>5 000 \u20ac pour les structures de 1 \u00e0 3 salari\u00e9s ; <br \/>8 000 \u20ac pour les structures de 1 \u00e0 10 salari\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 10 ETP. <br \/><span style=\"color: #7280a3;\"><em>**Dispositif actuellement suspendu &#8211; en attente d\u2019un \u00e9ventuel renouvellement<\/em><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb title=&#8221;Fonds d&#8217;amor\u00e7age associatif&#8221; url=&#8221;#&#8221; image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/coding-icon_1.jpg&#8221; icon_placement=&#8221;left&#8221; image_icon_width=&#8221;64px&#8221; content_max_width=&#8221;1100px&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_text_color=&#8221;#2e2545&#8243; header_line_height=&#8221;1.5em&#8221; body_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; body_line_height=&#8221;1.9em&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; custom_margin=&#8221;|||&#8221; custom_padding=&#8221;30px|30px|30px|30px&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset7&#8243; box_shadow_horizontal=&#8221;-1px&#8221; box_shadow_vertical=&#8221;-1px&#8221; box_shadow_color=&#8221;rgba(71,74,182,0.12)&#8221; image_max_width=&#8221;64px&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p>Proposer aux petites associations en cr\u00e9ation ou en phase de premier d\u00e9veloppement, <br \/>une premi\u00e8re marche vers la structuration financi\u00e8re.<\/p>\n<p>Montant entre 5 000 \u20ac et 10 000 \u20ac \u00e0 taux 0 % <br \/>Dur\u00e9e de l\u2019apport de 12 mois pouvant \u00eatre\u00a0port\u00e9e \u00e0 18 mois avec possibilit\u00e9 de <br \/>prolongement en fin de contrat<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb title=&#8221;Fonds d&#8217;avance remboursable&#8221; url=&#8221;#&#8221; image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/coding-icon_3.jpg&#8221; icon_placement=&#8221;left&#8221; image_icon_width=&#8221;64px&#8221; content_max_width=&#8221;1100px&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_text_color=&#8221;#2e2545&#8243; header_line_height=&#8221;1.5em&#8221; body_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; body_line_height=&#8221;1.9em&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; custom_margin=&#8221;|||&#8221; custom_padding=&#8221;30px|30px|30px|30px&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset7&#8243; box_shadow_horizontal=&#8221;-1px&#8221; box_shadow_vertical=&#8221;-1px&#8221; box_shadow_color=&#8221;rgba(71,74,182,0.12)&#8221; image_max_width=&#8221;64px&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p>Financement de leur BFR et de leur tr\u00e9sorerie g\u00e9n\u00e9r\u00e9s notamment par les d\u00e9lais de paiement des\u00a0subventions publiques et\/ou des aides et concours publics.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Jusqu\u2019\u00e0 30 000 \u20ac \u00e0 taux 0 % avec droit de reprise ;<\/span><\/p>\n<p>Dur\u00e9e de l\u2019apport jusqu\u2019\u00e0 5 ans dont jusqu\u2019\u00e0\u00a012 mois de diff\u00e9r\u00e9 inclus ; <\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb title=&#8221;Pr\u00eat rel\u00e8ve solidaire&#8221; url=&#8221;#&#8221; image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/coding-icon_5.jpg&#8221; icon_placement=&#8221;left&#8221; image_icon_width=&#8221;64px&#8221; content_max_width=&#8221;1100px&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_text_color=&#8221;#2e2545&#8243; header_line_height=&#8221;1.5em&#8221; body_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; body_line_height=&#8221;1.9em&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; custom_margin=&#8221;|||&#8221; custom_padding=&#8221;30px|30px|30px|30px&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset7&#8243; box_shadow_horizontal=&#8221;-1px&#8221; box_shadow_vertical=&#8221;-1px&#8221; box_shadow_color=&#8221;rgba(71,74,182,0.12)&#8221; image_max_width=&#8221;64px&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p>Amorcer la relance en reconstituant la tr\u00e9sorerie, en couvrant la perte ponctuelle non <br \/>combl\u00e9e par les autres aides et dispositifs exceptionnels et en couvrant le BFR initial.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Montant jusqu\u2019\u00e0 100 000 \u20ac \u00e0 taux 0 % ;<\/span><\/p>\n<p>Dur\u00e9e du financement comprise sup\u00e9rieure \u00e0\u00a012 mois et inf\u00e9rieure \u00e0 18 mois ; <br \/>Possibilit\u00e9 d\u2019amortissement sur 12 \u00e0 18 mois suppl\u00e9mentaires ou refinancement dans le <br \/>cadre d\u2019un tour de table structurant ; <br \/>Cofinancement souhait\u00e9 mais non obligatoire <br \/>Mise en place d\u2019un suivi renforc\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb title=&#8221;Garanties d&#8217;emprunt bancaire&#8221; url=&#8221;#&#8221; image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/coding-icon_7.jpg&#8221; icon_placement=&#8221;left&#8221; image_icon_width=&#8221;64px&#8221; content_max_width=&#8221;1100px&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_text_color=&#8221;#2e2545&#8243; header_line_height=&#8221;1.5em&#8221; body_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; body_line_height=&#8221;1.9em&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; custom_margin=&#8221;|||&#8221; custom_padding=&#8221;30px|30px|30px|30px&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset7&#8243; box_shadow_horizontal=&#8221;-1px&#8221; box_shadow_vertical=&#8221;-1px&#8221; box_shadow_color=&#8221;rgba(71,74,182,0.12)&#8221; image_max_width=&#8221;64px&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p>Faciliter l\u2019acc\u00e8s au cr\u00e9dit bancaire dans de bonnes conditions pour les entreprises <br \/>solidaires.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Couvrent jusqu\u2019\u00e0 80 % du montant du pr\u00eat\u00a0bancaire ;<\/span><\/p>\n<p>Peuvent atteindre 200 000 \u20ac de montant garanti ; <br \/>Pr\u00e9voient, selon les cas, la limitation des cautions personnelles \u00e0 50 % du montant du <br \/>pr\u00eat ou l\u2019exclusion des cautions personnelles ; <br \/>Ont une dur\u00e9e maximum de 84 mois ; <br \/>Sont assorties d\u2019une commission de garantie\u00a0de 2,5 % du montant garanti (calcul flat)<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb title=&#8221;Contrat d&#8217;apport associatf&#8221; url=&#8221;#&#8221; image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/coding-icon_4.jpg&#8221; icon_placement=&#8221;left&#8221; image_icon_width=&#8221;64px&#8221; content_max_width=&#8221;1100px&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_text_color=&#8221;#2e2545&#8243; header_line_height=&#8221;1.5em&#8221; body_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; body_line_height=&#8221;1.9em&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; custom_margin=&#8221;|||&#8221; custom_padding=&#8221;30px|30px|30px|30px&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset7&#8243; box_shadow_horizontal=&#8221;-1px&#8221; box_shadow_vertical=&#8221;-1px&#8221; box_shadow_color=&#8221;rgba(71,74,182,0.12)&#8221; image_max_width=&#8221;64px&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p>Apport associatif avec droit de reprise destin\u00e9 \u00e0 renforcer les fonds propres <br \/>d\u2019associations d\u2019utilit\u00e9 sociale.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Montant entre 5 000 \u20ac et 30 000 \u20ac \u00e0 taux 0 %<\/span><\/p>\n<p>Dur\u00e9e de l\u2019apport comprise entre 24 et 60\u00a0mois &#8211; remboursement in fine ou en plusieurs <br \/>\u00e9ch\u00e9ances au terme d\u2019un diff\u00e9r\u00e9 de remboursement de 12 mois<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb title=&#8221;Fonds r\u00e9gional d&#8217;investissement solidaire&#8221; url=&#8221;#&#8221; image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/coding-icon_6.jpg&#8221; icon_placement=&#8221;left&#8221; image_icon_width=&#8221;64px&#8221; content_max_width=&#8221;1100px&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_text_color=&#8221;#2e2545&#8243; header_line_height=&#8221;1.5em&#8221; body_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; body_line_height=&#8221;1.9em&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; custom_margin=&#8221;|||&#8221; custom_padding=&#8221;30px|30px|30px|30px&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;20%&#8221; animation_starting_opacity=&#8221;100%&#8221; border_radii_image=&#8221;off||||&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset7&#8243; box_shadow_horizontal=&#8221;-1px&#8221; box_shadow_vertical=&#8221;-1px&#8221; box_shadow_color=&#8221;rgba(71,74,182,0.12)&#8221; image_max_width=&#8221;64px&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p>Apport avec droit de reprise destin\u00e9 \u00e0 renforcer les fonds propres des entreprises<br \/> solidaires.<\/p>\n<p>Jusqu\u2019\u00e0 200 000 \u20ac \u00e0 taux 2 % avec droit de\u00a0reprise ; <br \/>Dur\u00e9e de l\u2019apport jusqu\u2019\u00e0 7 ans dont 12 mois\u00a0de diff\u00e9r\u00e9 de remboursement minimum ;\u00a0<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Cofinancement obligatoire notamment b<\/span>ancaire<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][\/et_pb_column][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Features&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#474ab6&#8243; background_color_gradient_end=&#8221;#9271f6&#8243; background_image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/coding-background-texture.jpg&#8221; background_blend=&#8221;overlay&#8221; min_height=&#8221;640px&#8221; custom_padding=&#8221;100px|0px|100px|0px&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; admin_label=&#8221;Become an Expert&#8221; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;6%&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/coding-isometric-02.png&#8221; align_tablet=&#8221;center&#8221; align_phone=&#8221;&#8221; align_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; _builder_version=&#8221;3.23&#8243; max_width=&#8221;90%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;right&#8221; animation_delay=&#8221;100ms&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;20%&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;60px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;|700|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;36px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.3em&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; custom_margin=&#8221;||20px|&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;10%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; header_font_size__hover=&#8221;30px&#8221; header_font_size__hover_enabled=&#8221;30px&#8221; header_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; header_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; header_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; header_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; header_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; header_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221;]<\/p>\n<h2>Vous vous questionnez sur un certain nombre de points fondamentaux\u00a0concernant la vie de votre structure. N&#8217;h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter afin de programmer un rdv\u00a0<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=&#8221;#09e1c0&#8243; divider_weight=&#8221;4px&#8221; disabled_on=&#8221;on|on|off&#8221; _builder_version=&#8221;3.2&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; max_width=&#8221;40px&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; custom_margin=&#8221;||10px|&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; saved_tabs=&#8221;all&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; text_text_color=&#8221;#d4ccff&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.9em&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0px|||&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;6%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p>Venez renconter une \u00e9quipe d&#8217;experts !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=&#8221;mailto:contact@cresscorsica.online&#8221; button_text=&#8221;Prendre rdv&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;16px&#8221; button_text_color=&#8221;#ffffff&#8221; button_bg_color=&#8221;#09e1c0&#8243; button_border_width=&#8221;10px&#8221; button_border_color=&#8221;#09e1c0&#8243; button_border_radius=&#8221;100px&#8221; button_letter_spacing=&#8221;1px&#8221; button_font=&#8221;|on||on|&#8221; button_icon=&#8221;&#x45;||divi||400&#8243; button_on_hover=&#8221;off&#8221; custom_margin=&#8221;20px|||&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_delay=&#8221;100ms&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;10%&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; box_shadow_style=&#8221;preset1&#8243; box_shadow_vertical=&#8221;10px&#8221; box_shadow_blur=&#8221;50px&#8221; box_shadow_spread=&#8221;5px&#8221; box_shadow_color=&#8221;rgba(0,188,160,0.6)&#8221; button_letter_spacing_hover=&#8221;2px&#8221; saved_tabs=&#8221;all&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_size__hover=&#8221;null&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover=&#8221;null&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover=&#8221;null&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover=&#8221;null&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover=&#8221;null&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover=&#8221;null&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover=&#8221;null&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover=&#8221;null&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover=&#8221;null&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover=&#8221;null&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover=&#8221;null&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover=&#8221;null&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover=&#8221;null&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover=&#8221;null&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover=&#8221;null&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;on&#8221; button_letter_spacing__hover=&#8221;2px&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover=&#8221;null&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover=&#8221;null&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover=&#8221;null&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover=&#8221;null&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover=&#8221;null&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Learn by Doing&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; custom_padding=&#8221;51px|0px|0px|0px||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;5px|0px|90px|0px||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;|700|||||||&#8221; header_2_text_color=&#8221;#7272ff&#8221; header_2_font_size=&#8221;36px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.3em&#8221; custom_margin=&#8221;||20px|&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;10%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; header_font_size__hover=&#8221;30px&#8221; header_font_size__hover_enabled=&#8221;30px&#8221; header_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; header_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; header_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; header_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; header_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; header_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221;]<\/p>\n<h2><span style=\"color: #000000;\">Les financements d\u00e9di\u00e9s aux projets &#8220;ESS&#8221;<\/span><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=&#8221;#09e1c0&#8243; divider_weight=&#8221;4px&#8221; disabled_on=&#8221;on|on|off&#8221; _builder_version=&#8221;3.2&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; max_width=&#8221;40px&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; custom_margin=&#8221;||10px|&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; saved_tabs=&#8221;all&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.9em&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_4_font=&#8221;|700|||||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;16px&#8221; header_4_line_height=&#8221;1.9em&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;6%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h4><span style=\"font-size: 16px;\">Pour les associations<\/span><\/h4>\n<h4><span color=\"#8585bd\" face=\"Nunito Sans, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif\" style=\"color: #8585bd; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\"><span style=\"font-weight: 500;\">Toutes les organisations ont besoin de financement et les associations ne d\u00e9rogent pas \u00e0 cette r\u00e8gle. S&#8217;il existe de nombreuses voies pour financer son association, et trouver les fonds n\u00e9cessaires \u00e0 l&#8217;aboutissement de ses projets, il faut pr\u00e9alablement construire une strat\u00e9gie op\u00e9rationnelle et r\u00e9fl\u00e9chir sur son mod\u00e8le socio-\u00e9conomique, c&#8217;est \u00e0 dire r\u00e9fl\u00e9chir sur les moyens qui seront mobilis\u00e9s : humains, \u00e9conomiques et partenariats).\u00a0<\/span><\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-size: 16px;\"><strong>Exemples de mod\u00e8les associatifs :\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Mod\u00e8le \u00e9conomique bas\u00e9 sur les cotisations<\/li>\n<li>Mod\u00e8le \u00e9conomique bas\u00e9 sur la vente de produits ou services<\/li>\n<li>Mod\u00e8le \u00e9conomique bas\u00e9 sur les aides publiques (subventions)<\/li>\n<li>Mod\u00e8le \u00e9conomique bas\u00e9 sur les dons, legs, op\u00e9rations de crowdfunding ou collecte de fonds priv\u00e9s<\/li>\n<li>Mod\u00e8le bas\u00e9 sur du b\u00e9n\u00e9volat<\/li>\n<li>Mod\u00e8le bas\u00e9 sur la r\u00e9ponse \u00e0 des appels d&#8217;offre<\/li>\n<li>Mod\u00e8le hybride qui concile diff\u00e9rents types de revenus et de ressources<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span>Pour les soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives (SCOP\/SCIC)<\/span><\/h4>\n<p><span>Les soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives sont des entreprises commerciales de type &#8220;soci\u00e9t\u00e9 anonyme&#8221; ou &#8220;soci\u00e9t\u00e9 anonyme \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e&#8221;. Elles peuvent prendre deux formes juridiques diff\u00e9rentes\u00a0: la soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative et participative ou la soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif.<\/span><\/p>\n<h4><\/h4>\n<p><span style=\"font-size: 16px; color: #8585bd; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-weight: 500;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 16px; color: #8585bd; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-weight: 500;\"><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Testimonial&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#474ab6&#8243; background_color_gradient_end=&#8221;#9271f6&#8243; background_image=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/coding-background-texture.jpg&#8221; background_blend=&#8221;overlay&#8221; custom_margin=&#8221;|||&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0px|&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset7&#8243; box_shadow_horizontal=&#8221;0px&#8221; box_shadow_vertical=&#8221;80px&#8221; box_shadow_color=&#8221;#ffffff&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;FAQ&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; custom_padding=&#8221;58px|0px|180px|0px||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_4,3_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;|700|||||||&#8221; header_2_text_color=&#8221;#7272ff&#8221; header_2_font_size=&#8221;36px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.3em&#8221; custom_margin=&#8221;||20px|&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;bottom&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;10%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; header_font_size__hover=&#8221;30px&#8221; header_font_size__hover_enabled=&#8221;30px&#8221; header_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; header_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; header_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; header_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; header_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; header_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221;]<\/p>\n<h2>Les partenaires<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=&#8221;#09e1c0&#8243; divider_weight=&#8221;4px&#8221; disabled_on=&#8221;on|on|off&#8221; _builder_version=&#8221;3.2&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; max_width=&#8221;40px&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; custom_margin=&#8221;||10px|&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; saved_tabs=&#8221;all&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.9em&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_4_font=&#8221;|700|||||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;16px&#8221; header_4_line_height=&#8221;1.9em&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;6%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h4>Notre territoire est dot\u00e9 d&#8217;un \u00e9cosyst\u00e8me riche en ce qui concerne les outils financiers \u00e0 destination des porteurs de projets &#8220;ESS&#8221;.\u00a0<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;3_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_blurb title=&#8221;CORSE ACTIVE POUR L&#8217;INITIATIVE&#8221; use_icon=&#8221;on&#8221; font_icon=&#8221;&#xe064;||divi||400&#8243; icon_color=&#8221;#09e1c0&#8243; icon_placement=&#8221;left&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_text_color=&#8221;#2e2545&#8243; header_line_height=&#8221;1.5em&#8221; body_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; body_line_height=&#8221;1.9em&#8221; custom_margin=&#8221;||0px|&#8221; custom_padding=&#8221;20px||20px|&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;10%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/capi.corsica\/\">https:\/\/capi.corsica\/<\/a>\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb title=&#8221;PLATEFORME DE FINANCEMENT PARTICIPATIF MOVE&#8221; use_icon=&#8221;on&#8221; font_icon=&#8221;&#xe064;||divi||400&#8243; icon_color=&#8221;#09e1c0&#8243; icon_placement=&#8221;left&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_text_color=&#8221;#2e2545&#8243; header_line_height=&#8221;1.5em&#8221; body_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; body_line_height=&#8221;1.9em&#8221; custom_margin=&#8221;||0px|&#8221; custom_padding=&#8221;20px||20px|&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;10%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.move.corsica\/fr\">https:\/\/www.move.corsica\/fr<\/a>\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb title=&#8221;UNION REGIONALE DES SOCIETES COOPERATIVES&#8221; use_icon=&#8221;on&#8221; font_icon=&#8221;&#xe064;||divi||400&#8243; icon_color=&#8221;#09e1c0&#8243; icon_placement=&#8221;left&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_text_color=&#8221;#2e2545&#8243; header_line_height=&#8221;1.5em&#8221; body_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; body_line_height=&#8221;1.9em&#8221; custom_margin=&#8221;||0px|&#8221; custom_padding=&#8221;20px||20px|&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;10%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.les-scop-paca.coop\/\">https:\/\/www.les-scop-paca.coop\/<\/a>\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb title=&#8221; COLLECTIVITE DE CORSE ENTREE COMMUNE ASSOCIATIONS&#8221; use_icon=&#8221;on&#8221; font_icon=&#8221;&#xe064;||divi||400&#8243; icon_color=&#8221;#09e1c0&#8243; icon_placement=&#8221;left&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_text_color=&#8221;#2e2545&#8243; header_line_height=&#8221;1.5em&#8221; body_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; body_line_height=&#8221;1.9em&#8221; custom_margin=&#8221;||0px|&#8221; custom_padding=&#8221;20px||20px|&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;10%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/Dispositif-d-aide-aux-associations-entree-commune_a687.html\">https:\/\/www.isula.corsica\/Dispositif-d-aide-aux-associations-entree-commune_a687.html<\/a>\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb title=&#8221; ADEC&#8221; use_icon=&#8221;on&#8221; font_icon=&#8221;&#xe064;||divi||400&#8243; icon_color=&#8221;#09e1c0&#8243; icon_placement=&#8221;left&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_text_color=&#8221;#2e2545&#8243; header_line_height=&#8221;1.5em&#8221; body_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; body_line_height=&#8221;1.9em&#8221; custom_margin=&#8221;||0px|&#8221; custom_padding=&#8221;20px||20px|&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;10%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.adec.corsica\/\">https:\/\/www.adec.corsica\/<\/a>\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb title=&#8221;A FUNDAZIONE CR\u00c9DIT AGRICOLE DE LA CORSE&#8221; use_icon=&#8221;on&#8221; font_icon=&#8221;&#xe064;||divi||400&#8243; icon_color=&#8221;#09e1c0&#8243; icon_placement=&#8221;left&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_text_color=&#8221;#2e2545&#8243; header_line_height=&#8221;1.5em&#8221; body_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; body_line_height=&#8221;1.9em&#8221; custom_margin=&#8221;||0px|&#8221; custom_padding=&#8221;20px||20px|&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;10%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p><a href=\"mailto:afundazione@ca-corse.fr\">afundazione@ca-corse.fr<\/a>\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb title=&#8221;LA BANQUE DES TERRITOIRES&#8221; use_icon=&#8221;on&#8221; font_icon=&#8221;&#xe064;||divi||400&#8243; icon_color=&#8221;#09e1c0&#8243; icon_placement=&#8221;left&#8221; _builder_version=&#8221;4.13.0&#8243; header_font=&#8221;|on|||&#8221; header_text_color=&#8221;#2e2545&#8243; header_line_height=&#8221;1.5em&#8221; body_text_color=&#8221;#8585bd&#8221; body_line_height=&#8221;1.9em&#8221; custom_margin=&#8221;||0px|&#8221; custom_padding=&#8221;20px||20px|&#8221; animation_style=&#8221;zoom&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; animation_intensity_zoom=&#8221;10%&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/direction-regionale-votre-contact-en-corse\">https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/direction-regionale-votre-contact-en-corse<\/a>\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Panorama des financements d\u00e9di\u00e9s aux entreprises de l&#8217;ESSVous \u00eates une association, une coop\u00e9rative, une entreprise solidaire, un porteur de projet engag\u00e9, vous avez la possibilit\u00e9 de solliciter des sources de financements\u00a0g\u00e9n\u00e9ralistes mais \u00e9galement des dispositifs qui vous sont d\u00e9di\u00e9s.Des dispositifs de financement d\u00e9di\u00e9s sur le territoire Des dispositifs port\u00e9s par Corse Active Pour l&#8217;Initiative ACTEUR [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ACTEURS &amp; DISPOSITIFS<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"%\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/acteurs-dispositifs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ACTEURS &amp; DISPOSITIFS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"%\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/acteurs-dispositifs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-30T13:19:25+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"20 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/acteurs-dispositifs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/acteurs-dispositifs\/\",\"name\":\"ACTEURS & DISPOSITIFS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-04T10:39:37+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-30T13:19:25+00:00\",\"description\":\"%\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/acteurs-dispositifs\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/acteurs-dispositifs\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/acteurs-dispositifs\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/acteurs-dispositifs\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/acteurs-dispositifs\/\",\"name\":\"ACTEURS &#038; DISPOSITIFS\"}}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/62"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=62"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/62\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6003,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/62\/revisions\/6003"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=62"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}