{"version":"1.0","provider_name":"CRESS CORSICA","provider_url":"https:\/\/cress.corsica","author_name":"admin5094","author_url":"https:\/\/cress.corsica\/author\/admin5094\/","title":"AAP \"Pour la fraternit\u00e9, contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+\", 2020-2023","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/\">AAP &#8220;Pour la fraternit\u00e9, contre le racisme et l&#8217;antis\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+&#8221;, 2020-2023<\/a><\/blockquote>\n<script type='text\/javascript'>\n<!--\/\/--><![CDATA[\/\/><!--\n\t\t\/*! This file is auto-generated *\/\n\t\t!function(d,l){\"use strict\";var e=!1,n=!1;if(l.querySelector)if(d.addEventListener)e=!0;if(d.wp=d.wp||{},!d.wp.receiveEmbedMessage)if(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(t)if(t.secret||t.message||t.value)if(!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var r,i,a,s=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),c=0;c<n.length;c++)n[c].style.display=\"none\";for(c=0;c<s.length;c++)if(r=s[c],e.source===r.contentWindow){if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(a=parseInt(t.value,10)))a=1e3;else if(~~a<200)a=200;r.height=a}if(\"link\"===t.message)if(i=l.createElement(\"a\"),a=l.createElement(\"a\"),i.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,o.test(a.protocol))if(a.host===i.host)if(l.activeElement===r)d.top.location.href=t.value}}},e)d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),d.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(!n){n=!0;for(var e,t,r=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),i=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),a=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),s=0;s<a.length;s++){if(!(e=a[s]).getAttribute(\"data-secret\"))t=Math.random().toString(36).substr(2,10),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t);if(r||i)(t=e.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),e.parentNode.replaceChild(t,e)}}}}(window,document);\n\/\/--><!]]>\n<\/script><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/embed\/\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0AAP &#8220;Pour la fraternit\u00e9, contre le racisme et l&#8217;antis\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+&#8221;, 2020-2023\u00a0\u00bb &#8212; CRESS CORSICA\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe>","thumbnail_url":"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/sfio-hes.jpg","thumbnail_width":1080,"thumbnail_height":540,"description":"[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;] Soutenir et encourager les initiatives de la soci\u00e9t\u00e9 civile engag\u00e9e contre les haines et les pr\u00e9jug\u00e9s racistes, antis\u00e9mites ou LGBTphobes. Sous l\u2019\u00e9gide de Madame Elisabeth BORNE, Premi\u00e8re ministre, et Madame Isabelle LONVIS-ROME, ministre charg\u00e9e de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes, de [&hellip;]"}