{"version":"1.0","provider_name":"CRESS CORSICA","provider_url":"https:\/\/cress.corsica","author_name":"admin5094","author_url":"https:\/\/cress.corsica\/author\/admin5094\/","title":"Offre de formations 2023 \u00e0 destination des ESS - CRESS Corsica & Uniformation","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/\">Offre de formations 2023 \u00e0 destination des ESS &#8211; CRESS Corsica &#038; Uniformation<\/a><\/blockquote>\n<script type='text\/javascript'>\n<!--\/\/--><![CDATA[\/\/><!--\n\t\t\/*! This file is auto-generated *\/\n\t\t!function(d,l){\"use strict\";var e=!1,n=!1;if(l.querySelector)if(d.addEventListener)e=!0;if(d.wp=d.wp||{},!d.wp.receiveEmbedMessage)if(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(t)if(t.secret||t.message||t.value)if(!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var r,i,a,s=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),c=0;c<n.length;c++)n[c].style.display=\"none\";for(c=0;c<s.length;c++)if(r=s[c],e.source===r.contentWindow){if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(a=parseInt(t.value,10)))a=1e3;else if(~~a<200)a=200;r.height=a}if(\"link\"===t.message)if(i=l.createElement(\"a\"),a=l.createElement(\"a\"),i.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,o.test(a.protocol))if(a.host===i.host)if(l.activeElement===r)d.top.location.href=t.value}}},e)d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),d.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(!n){n=!0;for(var e,t,r=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),i=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),a=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),s=0;s<a.length;s++){if(!(e=a[s]).getAttribute(\"data-secret\"))t=Math.random().toString(36).substr(2,10),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t);if(r||i)(t=e.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),e.parentNode.replaceChild(t,e)}}}}(window,document);\n\/\/--><!]]>\n<\/script><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/embed\/\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Offre de formations 2023 \u00e0 destination des ESS &#8211; CRESS Corsica &#038; Uniformation\u00a0\u00bb &#8212; CRESS CORSICA\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe>","thumbnail_url":"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Image-site-web-cress.jpg","thumbnail_width":437,"thumbnail_height":355,"description":"[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;] \u00c0 PROPOS La Chambre R\u00e9gionale de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire Corse assure au titre de l\u2019article 6 de la loi relative \u00e0 l\u2019ESS du 31 juillet 2014, une mission d\u2019appui \u00e0 la formation et de d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences des dirigeants salari\u00e9s et b\u00e9n\u00e9voles [&hellip;]"}