{"version":"1.0","provider_name":"CRESS CORSICA","provider_url":"https:\/\/cress.corsica","author_name":"admin5094","author_url":"https:\/\/cress.corsica\/author\/admin5094\/","title":"Appel \u00e0 Proposition de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) - Dispositif Intercommunal d\u2019Aide au D\u00e9veloppement de l\u2019Entrepreneuriat (DIADE) 2022","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/\">Appel \u00e0 Proposition de la Communaut\u00e9 d&#8217;Agglom\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) &#8211; Dispositif Intercommunal d\u2019Aide au D\u00e9veloppement de l\u2019Entrepreneuriat (DIADE) 2022<\/a><\/blockquote>\n<script type='text\/javascript'>\n<!--\/\/--><![CDATA[\/\/><!--\n\t\t\/*! This file is auto-generated *\/\n\t\t!function(d,l){\"use strict\";var e=!1,n=!1;if(l.querySelector)if(d.addEventListener)e=!0;if(d.wp=d.wp||{},!d.wp.receiveEmbedMessage)if(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(t)if(t.secret||t.message||t.value)if(!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var r,i,a,s=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),c=0;c<n.length;c++)n[c].style.display=\"none\";for(c=0;c<s.length;c++)if(r=s[c],e.source===r.contentWindow){if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(a=parseInt(t.value,10)))a=1e3;else if(~~a<200)a=200;r.height=a}if(\"link\"===t.message)if(i=l.createElement(\"a\"),a=l.createElement(\"a\"),i.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,o.test(a.protocol))if(a.host===i.host)if(l.activeElement===r)d.top.location.href=t.value}}},e)d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),d.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(!n){n=!0;for(var e,t,r=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),i=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),a=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),s=0;s<a.length;s++){if(!(e=a[s]).getAttribute(\"data-secret\"))t=Math.random().toString(36).substr(2,10),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t);if(r||i)(t=e.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),e.parentNode.replaceChild(t,e)}}}}(window,document);\n\/\/--><!]]>\n<\/script><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/embed\/\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Appel \u00e0 Proposition de la Communaut\u00e9 d&#8217;Agglom\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) &#8211; Dispositif Intercommunal d\u2019Aide au D\u00e9veloppement de l\u2019Entrepreneuriat (DIADE) 2022\u00a0\u00bb &#8212; CRESS CORSICA\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe>","thumbnail_url":"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/CAPA-DIADE-2022-affiche.jpg","thumbnail_width":595,"thumbnail_height":356,"description":"[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_cta title=&#8221;DIADE&#8221; button_text=&#8221;Clics&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;] Il est \u00e0 noter qu\u2019en application de la Loi Notre et des dispositions de la convention cadre devant lier la CAPA \u00e0 la CdC et \u00e0 l\u2019ADEC prise en application du SRD2EI, le dispositif communautaire est tenu de [&hellip;]"}