{"version":"1.0","provider_name":"CRESS CORSICA","provider_url":"https:\/\/cress.corsica","author_name":"admin5094","author_url":"https:\/\/cress.corsica\/author\/admin5094\/","title":"AAP Collectivit\u00e9 de Corse : \"Mise en place d'actions d'accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2024\"","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/\">AAP Collectivit\u00e9 de Corse : &#8220;Mise en place d&#8217;actions d&#8217;accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2024&#8221;<\/a><\/blockquote>\n<script type='text\/javascript'>\n<!--\/\/--><![CDATA[\/\/><!--\n\t\t\/*! This file is auto-generated *\/\n\t\t!function(d,l){\"use strict\";var e=!1,n=!1;if(l.querySelector)if(d.addEventListener)e=!0;if(d.wp=d.wp||{},!d.wp.receiveEmbedMessage)if(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(t)if(t.secret||t.message||t.value)if(!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var r,i,a,s=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),c=0;c<n.length;c++)n[c].style.display=\"none\";for(c=0;c<s.length;c++)if(r=s[c],e.source===r.contentWindow){if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(a=parseInt(t.value,10)))a=1e3;else if(~~a<200)a=200;r.height=a}if(\"link\"===t.message)if(i=l.createElement(\"a\"),a=l.createElement(\"a\"),i.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,o.test(a.protocol))if(a.host===i.host)if(l.activeElement===r)d.top.location.href=t.value}}},e)d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),d.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(!n){n=!0;for(var e,t,r=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),i=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),a=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),s=0;s<a.length;s++){if(!(e=a[s]).getAttribute(\"data-secret\"))t=Math.random().toString(36).substr(2,10),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t);if(r||i)(t=e.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),e.parentNode.replaceChild(t,e)}}}}(window,document);\n\/\/--><!]]>\n<\/script><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/embed\/\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0AAP Collectivit\u00e9 de Corse : &#8220;Mise en place d&#8217;actions d&#8217;accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2024&#8221;\u00a0\u00bb &#8212; CRESS CORSICA\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe>","thumbnail_url":"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/AAP-Les-aidants-2024.png","thumbnail_width":940,"thumbnail_height":788,"description":"[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;54px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; min_height=&#8221;1298px&#8221; custom_padding=&#8221;3px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;] Le r\u00f4le de l\u2019aidant est primordial tant pour permettre un maintien \u00e0 domicile optimal de la personne aid\u00e9e que pour favoriser le maintien d\u2019un lien familial serein ainsi que l\u2019exercice des solidarit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles. Pour rappel, la loi [&hellip;]"}