{"version":"1.0","provider_name":"CRESS CORSICA","provider_url":"https:\/\/cress.corsica","author_name":"admin5094","author_url":"https:\/\/cress.corsica\/author\/admin5094\/","title":"L'emploi dans l'ESS n'est pas \u00e9pargn\u00e9 par la crise malgr\u00e9 des effets diversifi\u00e9s - \u00e9tude sur la conjoncture de l'emploi","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/\">L&#8217;emploi dans l&#8217;ESS n&#8217;est pas \u00e9pargn\u00e9 par la crise malgr\u00e9 des effets diversifi\u00e9s &#8211; \u00e9tude sur la conjoncture de l&#8217;emploi<\/a><\/blockquote>\n<script type='text\/javascript'>\n<!--\/\/--><![CDATA[\/\/><!--\n\t\t\/*! This file is auto-generated *\/\n\t\t!function(d,l){\"use strict\";var e=!1,n=!1;if(l.querySelector)if(d.addEventListener)e=!0;if(d.wp=d.wp||{},!d.wp.receiveEmbedMessage)if(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(t)if(t.secret||t.message||t.value)if(!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var r,i,a,s=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),c=0;c<n.length;c++)n[c].style.display=\"none\";for(c=0;c<s.length;c++)if(r=s[c],e.source===r.contentWindow){if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(a=parseInt(t.value,10)))a=1e3;else if(~~a<200)a=200;r.height=a}if(\"link\"===t.message)if(i=l.createElement(\"a\"),a=l.createElement(\"a\"),i.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,o.test(a.protocol))if(a.host===i.host)if(l.activeElement===r)d.top.location.href=t.value}}},e)d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),d.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(!n){n=!0;for(var e,t,r=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),i=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),a=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),s=0;s<a.length;s++){if(!(e=a[s]).getAttribute(\"data-secret\"))t=Math.random().toString(36).substr(2,10),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t);if(r||i)(t=e.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),e.parentNode.replaceChild(t,e)}}}}(window,document);\n\/\/--><!]]>\n<\/script><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/embed\/\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0L&#8217;emploi dans l&#8217;ESS n&#8217;est pas \u00e9pargn\u00e9 par la crise malgr\u00e9 des effets diversifi\u00e9s &#8211; \u00e9tude sur la conjoncture de l&#8217;emploi\u00a0\u00bb &#8212; CRESS CORSICA\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe>","thumbnail_url":"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/ESS-France_Note-analyse-emploi_fevrier-2021-1.png","thumbnail_width":665,"thumbnail_height":809,"description":"[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;Aclonica&#8221;] NOUVELLE NOTE DE CONJONCTURE DE L\u2019EMPLOI DANS L\u2019ESS AU PREMIER SEMESTRE 2020 L\u2019Observatoire national de l\u2019ESS vient de publier son \u00e9tude conjoncturelle mesurant pour la premi\u00e8re fois les effets de la crise sanitaire et \u00e9conomique sur les entreprises de l\u2019ESS au premier semestre 2020. Ces donn\u00e9es [&hellip;]"}