{"id":1715,"date":"2019-10-28T14:28:21","date_gmt":"2019-10-28T13:28:21","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=1715"},"modified":"2019-10-29T16:48:24","modified_gmt":"2019-10-29T15:48:24","slug":"les-liens-utiles","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/","title":{"rendered":"Les liens utiles"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_padding=&#8221;2px|||||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_padding=&#8221;31px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.3&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; header_4_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;]<div class=\"tm-heading left  tm-animation move-down animate\" id=\"tm-heading-5da0821291b06\">\n<div class=\"tm-heading left  tm-animation move-down animate\" id=\"tm-heading-5da0821291b06\">\n<div class=\"tm-heading left  tm-animation move-down animate\" id=\"tm-heading-5da082129300a\">\n<h2>Partenaires<\/h2>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.adec.corsica\/\">ADEC\u00a0<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/corse.direccte.gouv.fr\/\">DIRECCTE<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/spip.php?article258\">FDVA<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.corse.ademe.fr\/\">ADEME<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.fonjep.org\/en-region\/corse\">FONJEP<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/\">DRJSCS<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.adec.corsica\/Corse-Active-pour-l-Initiative-un-dispositif-financier-dedie-aux-Entrepreneurs_a402.html\">CORSE ACTIVE<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/fundazione.universita.corsica\/\">FUNDAZIONE<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h2>Gouvernement<\/h2>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/ess-economie-sociale-solidaire\/loi-economie-sociale-et-solidaire\">Le portail de l&#8217;\u00c9conomie, des finances, de l&#8217;Action et des Comptes publics ; Loi \u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS)<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.esspace.fr\/\">Plateforme d\u2019informations du\u00a0<strong>Gouvernement<\/strong><\/a><a href=\"http:\/\/www.esspace.fr\/\">\u00a0sur l\u2019ESS<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.associations.gouv.fr\/\"><strong>#VIVE LES ASSOS !<\/strong>\u00a0: Cr\u00e9er, g\u00e9rer et d\u00e9velopper votre association<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.associations.gouv.fr\/la-vie-du-hcva.html\">Haut Conseil \u00e0 la Vie Associative (HCVA)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h2><\/h2>\n<h2>ESS<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<\/strong><\/h2>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/www.cncres.org\/accueil_cncres\"><strong>Conseil National<\/strong>\u00a0des Chambres R\u00e9gionales de l\u2019ESS :\u00a0<\/a><strong><a href=\"http:\/\/www.cncres.org\/accueil_cncres\">actualit\u00e9 du r\u00e9seau au national\u00a0\u00a0<\/a>\u00a0 <\/strong><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/ess-economie-sociale-solidaire\/loi-economie-sociale-et-solidaire\">Le portail de l&#8217;\u00c9conomie, des finances, de l&#8217;Action et des Comptes publics ; Loi \u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS)<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.avise.org\/\">Ressources documentaires pour les\u00a0<strong><\/strong><\/a><a href=\"http:\/\/www.avise.org\/\"><strong>porteurs de projet et entreprises de l\u2019ESS<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.ressourcess.fr\/monessalecole\/\">Outils et informations pour\u00a0<strong>sensibiliser les jeunes g\u00e9n\u00e9rations<\/strong>\u00a0\u00e0 l\u2019ESS<\/a>\u00a0<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.lelabo-ess.org\/%20\"><strong>&#8220;Think Tank<\/strong>&#8221; de l\u2019ESS<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h2>Ouvrages<\/h2>\n<p>&#8220;Favoriser le d\u00e9veloppement des entreprises sociales: Recueil de bonnes pratiques&#8221;<\/p>\n<p>Auteurs : OCDE\/Union europ\u00e9enne (2017)<\/p>\n<p>\u00c9ditions OCDE<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/bit.ly\/2DyHhZn\">\u00c0 t\u00e9l\u00e9charger (format PDF)<\/a>\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Glossaire<\/h2>\n<p style=\"vertical-align: baseline; margin: 0cm 0cm 15.0pt 0cm;\"><span style=\"font-size: 11.5pt; font-family: Helvetica; color: #555555;\">AT : Accident du Travail<br \/> CCNA : Convention Collective Nationale de l\u2019Animation<br \/> CCNS : Convention Collective Nationale du Sport<br \/> CE : Comit\u00e9 d\u2019Entreprise<br \/> CHSCT : Comit\u00e9 d\u2019Hygi\u00e8ne, de S\u00e9curit\u00e9 et des Conditions de Travail<br \/> CNEA : Conseil National des Employeurs d\u2019Avenir<br \/><\/span><span style=\"font-size: 11.5pt; font-family: Helvetica; color: #555555;\"><o:p><\/o:p><\/span><span style=\"font-size: 11.5pt; font-family: Helvetica; color: #555555;\">CPF : Compte Personnel de Formation<br \/> DP : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Personnel<br \/> DS : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Syndical<br \/> ETP : \u00c9quivalent Temps Plein<br \/> IJSS : Indemnit\u00e9s Journali\u00e8res de S\u00e9curit\u00e9 Sociale<br \/> MP : Maladie Professionnelle<br \/> OPCA : Organisme Paritaire Collecteur Agr\u00e9\u00e9<br \/> Organisme : terme utilis\u00e9 dans le texte pour d\u00e9signer toutes les structures employant du personnel comme les clubs, f\u00e9d\u00e9rations, entreprises quelle que soit leur d\u00e9nomination.<br \/> RCR : Repos Compensateur de Remplacement<br \/> RCO : Repos Compensateur Obligatoire<br \/> SMC : Salaire Minimum Conventionnel de R\u00e9f\u00e9rence<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Partenaires ADEC\u00a0 DIRECCTE FDVA ADEME FONJEP DRJSCS CORSE ACTIVE FUNDAZIONE Gouvernement Le portail de l&#8217;\u00c9conomie, des finances, de l&#8217;Action et des Comptes publics ; Loi \u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS) Plateforme d\u2019informations du\u00a0Gouvernement\u00a0sur l\u2019ESS #VIVE LES ASSOS !\u00a0: Cr\u00e9er, g\u00e9rer et d\u00e9velopper votre association Haut Conseil \u00e0 la Vie Associative (HCVA) ESS\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":456,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[11],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les liens utiles<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les liens utiles\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Partenaires ADEC\u00a0 DIRECCTE FDVA ADEME FONJEP DRJSCS CORSE ACTIVE FUNDAZIONE Gouvernement Le portail de l&#039;\u00c9conomie, des finances, de l&#039;Action et des Comptes publics ; Loi \u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS) Plateforme d\u2019informations du\u00a0Gouvernement\u00a0sur l\u2019ESS #VIVE LES ASSOS !\u00a0: Cr\u00e9er, g\u00e9rer et d\u00e9velopper votre association Haut Conseil \u00e0 la Vie Associative (HCVA) ESS\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-28T13:28:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-10-29T15:48:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/app-apple-business-2265487-1024x683.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"683\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/app-apple-business-2265487.jpg\",\"width\":6000,\"height\":4000},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/\",\"name\":\"Les liens utiles\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-10-28T13:28:21+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-29T15:48:24+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/\",\"name\":\"Les liens utiles\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Les liens utiles\",\"datePublished\":\"2019-10-28T13:28:21+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-29T15:48:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"documents\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/les-liens-utiles\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1715"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1715"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1715\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1719,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1715\/revisions\/1719"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/456"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1715"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1715"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1715"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}