{"id":1840,"date":"2019-11-04T18:03:54","date_gmt":"2019-11-04T17:03:54","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=1840"},"modified":"2019-11-14T15:42:45","modified_gmt":"2019-11-14T14:42:45","slug":"conference-ess-niort","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/","title":{"rendered":"Conf\u00e9rence ESS niort"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;section&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243;][et_pb_row admin_label=&#8221;row&#8221; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;]<p>Le\u00a0Forum national de l&#8217;ESS &amp; de l&#8217;innovation sociale 2019,\u00a0organis\u00e9 par le<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/fonda.asso.fr\/organisations\/le-conseil-national-des-chambres-regionales-de-leconomie-sociale-et-solidaire\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CNCRESS<\/a><span>\u00a0<\/span>et la CRESS Nouvelle-Aquitaine\u00a0avec le soutien de la \u00a0R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine et Niort Agglo, se d\u00e9roulera les 6, 7 et 8 novembre 2019 \u00e0 Niort.\u00a0<\/p>\n<p>Ces trois jours permettront de d\u00e9couvrir des pratiques inspirantes, de partager des exp\u00e9riences, de co-construire ou d&#8217;essaimer sur d&#8217;autres territoires.<\/p>\n<p>La team CRESS\u00a0<\/p>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le\u00a0Forum national de l&#8217;ESS &amp; de l&#8217;innovation sociale 2019,\u00a0organis\u00e9 par le\u00a0CNCRESS\u00a0et la CRESS Nouvelle-Aquitaine\u00a0avec le soutien de la \u00a0R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine et Niort Agglo, se d\u00e9roulera les 6, 7 et 8 novembre 2019 \u00e0 Niort.\u00a0 Ces trois jours permettront de d\u00e9couvrir des pratiques inspirantes, de partager des exp\u00e9riences, de co-construire ou d&#8217;essaimer sur d&#8217;autres territoires. La [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2062,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conf\u00e9rence ESS niort<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conf\u00e9rence ESS niort\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le\u00a0Forum national de l&#039;ESS &amp; de l&#039;innovation sociale 2019,\u00a0organis\u00e9 par le\u00a0CNCRESS\u00a0et la CRESS Nouvelle-Aquitaine\u00a0avec le soutien de la \u00a0R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine et Niort Agglo, se d\u00e9roulera les 6, 7 et 8 novembre 2019 \u00e0 Niort.\u00a0 Ces trois jours permettront de d\u00e9couvrir des pratiques inspirantes, de partager des exp\u00e9riences, de co-construire ou d&#039;essaimer sur d&#039;autres territoires. La [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-04T17:03:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-14T14:42:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/PagePrincipale_FNESSIS19_facilitation_graphique_appel_contrib_web1600x1000px_20190416095531_20190417150027-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1103\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/PagePrincipale_FNESSIS19_facilitation_graphique_appel_contrib_web1600x1000px_20190416095531_20190417150027-1.jpg\",\"width\":1600,\"height\":1103,\"caption\":\"Nouveau document 2019-04-17 09.37.09\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/\",\"name\":\"Conf\\u00e9rence ESS niort\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-11-04T17:03:54+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-14T14:42:45+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/\",\"name\":\"Conf\\u00e9rence ESS niort\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Conf\\u00e9rence ESS niort\",\"datePublished\":\"2019-11-04T17:03:54+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-14T14:42:45+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/conference-ess-niort\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1840"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1840"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1840\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2063,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1840\/revisions\/2063"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2062"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1840"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1840"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1840"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}