{"id":2014,"date":"2019-11-12T15:45:12","date_gmt":"2019-11-12T14:45:12","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2014"},"modified":"2019-11-22T10:14:38","modified_gmt":"2019-11-22T09:14:38","slug":"conference-territoriale-ess-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/","title":{"rendered":"Conf\u00e9rence Territoriale ESS #2"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; custom_padding_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; admin_label=&#8221;About Section&#8221; _builder_version=&#8221;3.22.3&#8243; module_alignment=&#8221;right&#8221; custom_padding=&#8221;10px||100px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;||120px|&#8221; custom_padding_phone=&#8221;&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;right&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;1%&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; locked=&#8221;off&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_button button_text=&#8221;Press kit&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; button_url=&#8221;https:\/\/drive.google.com\/open?id=1ex_A6JMJHN_g7XXWL-RVMuCRnt7aptDY&#8221; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_color=&#8221;#e02b20&#8243; button_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;16px||50px|||&#8221;][\/et_pb_button][et_pb_divider _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; custom_margin=&#8221;-20px|||||&#8221;][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;2em&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<div class=\"field field--name-field-region-parole-elu field--type-text-long field--label-above\">\n<div class=\"field-items\">\n<h1 class=\"field-item even\" style=\"text-align: left;\"><strong>PR\u00c9SENTATION<\/strong><\/h1>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"field-item even\" style=\"text-align: center;\">\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field field--name-field-region-nom-elu field--type-text field--label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<ul>\n<li>Mme. la Pr\u00e9f\u00e8te de Corse, Josiane CHEVALIER<\/li>\n<li>M. le Pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de Corse, Gilles SIMEONI<\/li>\n<li>M. le Pr\u00e9sident de l\u2019ADEC, Jean-Christophe ANGELINI<\/li>\n<li>M. le Pr\u00e9sident de la CRESS Corsica, Pierre-Jean RUBINI<\/li>\n<\/ul>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><\/h3>\n<h4 style=\"text-align: center;\">Ont le plaisir de vous convier \u00e0 la 2\u00e8me conf\u00e9rence de l\u2019ESS en Corse.<br \/> <strong><span style=\"color: #ff9900;\">CONF\u00c9RENCE TERRITORIALE DE L\u2019ESS #2<br \/> <\/span>25 novembre 2019 \u00e0 partir de 09H30<br \/> <\/strong><em style=\"color: #999999;\">Pour le d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire en Corse<br \/> <\/em><a href=\"https:\/\/goo.gl\/maps\/z7uxqKQ3JiX1CTst6\">P<span style=\"text-decoration: underline;\"><em>alazzu di a Cullettivit\u00e0 di Corsica \/ Bastia\u00a0<\/em><\/span><\/a><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><em><\/em><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><em><\/em><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><em><\/em><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><em><\/em><\/span><\/h4>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Au programme, deux tables ronde:<\/span><\/p>\n<p>\u2022 Consolider les mod\u00e8les \u00e9conomiques des entreprises de l\u2019ESS et activer de nouveaux leviers de croissance.<\/p>\n<p>\u2022 Encourager l\u2019innovation sociale dans les territoires.<\/p>\n<p><span style=\"color: #999999;\"><em>Plusieurs interventions, d\u00e9bats et t\u00e9moignages, qui permettront de travailler sur une strat\u00e9gie territoriale en faveur du d\u00e9veloppement de l\u2019ESS en Corse.<\/em><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><i><\/i><\/span><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Programme_Confe\u0301rence_territoriale_edition2_2019.pdf\"><i>Programme de la matin\u00e9e ici<\/i><\/a><\/span><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><i>Infos utiles:<\/i><\/span><\/p>\n<p><span><u>Pendant le forum:<\/u><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b>Lors de votre arriv\u00e9e,<\/b><span> rendez-vous directement \u00e0 <\/span><b>l\u2019accueil place de la br\u00e8che<\/b><span> afin de proc\u00e9der \u00e0 l\u2019\u00e9margement et de recevoir votre bracelet ainsi que toutes les informations qui pourraient vous \u00eatre utiles.<\/span><\/li>\n<li><span>Pr\u00e9sentez-vous <\/span><b>15 minutes avant<\/b><span> l\u2019ouverture des diff\u00e9rents ateliers.<\/span><\/li>\n<li><span>N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 venir poser <\/span><b>vos questions ou vous renseigner<\/b><span> sur <\/span><b>l\u2019espace ressources<\/b><span> CRESS\/CNCRESS (dans la tente d\u2019accueil).<\/span><\/li>\n<li><span>Participez aux <\/span><b>\u00ab\u00a0temps forts\u00a0\u00bb<\/b><span> (ouverture, cl\u00f4ture,\u2026) et aux <\/span><b>\u00ab\u00a0\u00e0 c\u00f4t\u00e9 du forum\u00a0\u00bb<\/b><span> (Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, slow ap\u00e9ro CJDES, soir\u00e9e r\u00e9seautage, exposition photo Mutualit\u00e9 FR, projection du film Nouvelle cord\u00e9e)<\/span><\/li>\n<li><span>Pour toute <\/span><b>question<\/b><span>, adressez-vous \u00e0 <\/span><b>l\u2019accueil place de la Br\u00e8che ou au responsable du lieu<\/b><span> dans lequel se d\u00e9roule votre module.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Pensez \u00e9co-responsable<\/b><span>\u00a0: cette ann\u00e9e, le forum adopte <\/span><b>une d\u00e9marche \u00e9co-responsable<\/b><span>\u00a0<\/span><b>:<\/b><span> pas de goodies, limitation de d\u00e9chets,<\/span><\/p>\n<p><span><u>D\u00e9roul\u00e9:<\/u><\/span><\/p>\n<ul>\n<li class=\"null\"><span>Accueil caf\u00e9 09H30<\/span><\/li>\n<li class=\"null\"><span>\u00a0Ouverture de la conf\u00e9rence 10H00<\/span><\/li>\n<li class=\"null\"><span>Etat des lieux de l&#8217;ESS en corse 10H30<\/span><\/li>\n<li class=\"null\"><span>Table ronde 1: Consolider les mod\u00e8les \u00e9conomiques des entreprises de l\u2019ESS et activer de nouveaux leviers de croissance 11H00<\/span><\/li>\n<li class=\"null\"><span>Table ronde 2:\u00a0Encourager l\u2019innovation sociale dans les territoires 12H10<\/span><\/li>\n<li class=\"null\"><span>Cl\u00f4ture de la conf\u00e9rence et d\u00e9jeuner 13H00<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"null\"><span><u>Logistique:<\/u><\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b>S\u2019inscrire sur la plateforme Covoiturage<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0: <\/span><b>Mobicoop\u00a0<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">:<\/span><a href=\"https:\/\/www.mobicoop.fr\/evenements\/covoiturages\/forum-national-de-l-ess-et-de-l-innovation-sociale\"><span style=\"font-weight: 400;\"> Lien ici<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> . En favorisant la mobilit\u00e9 partag\u00e9e vous vous inscrivez dans une d\u00e9march\u00e9 \u00e9co-responsable comme l\u2019ensemble de cet \u00e9v\u00e8nement.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Prenez connaissance des <\/span><b>nombreux parkings<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> que propose l\u2019agglom\u00e9ration niortaise\u00a0: <\/span><a href=\"http:\/\/www.so-space.fr\/ou-stationner\/les-parkings\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lien ici<\/span><\/a><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Sur place, de nombreux <\/span><b>restaurateurs niortais <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">seront pr\u00eats \u00e0 vous accueillir, pour consulter la liste des restaurants accessibles \u00e0 pied\u00a0: <\/span><a href=\"https:\/\/www.forum-ess.fr\/?InfoManger\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lien ici<\/span><\/a><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le forum est <\/span><b>un \u00e9co-\u00e9v\u00e8nement<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, par cons\u00e9quent, aucun programme ne vous sera distribu\u00e9. Des affiches vous indiqueront les lieux o\u00f9 se d\u00e9rouleront les diff\u00e9rents modules. Cependant, si vous souhaitez garder avec vous toutes les informations, imprimez le programme d\u00e9taill\u00e9 ou t\u00e9l\u00e9chargez le avant de venir\u00a0: <\/span><a href=\"https:\/\/www.forum-ess.fr\/?ProGramme\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lien ici<\/span><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Sites utiles:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.bastia-tourisme.com\/parkings\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">O\u00f9 stationner en centre-ville\u00a0? Les parkings<\/span><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"http:\/\/www.bastia.corsica\/connaitre-bastia\/plan-de-la-ville-781.html?L=514.html\">Plan et parking gratuits\u00a0<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"https:\/\/www.bastia-tourisme.com\/#\">Site internet de l\u2019office de tourisme intercommunal de Bastia\u00a0: Se loger<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"null\">\n<p><strong>Site accessible en voiture, train et bus<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"https:\/\/cf-corse.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Affiches-2019-p%C3%A9riurbain-Bastia.pdf\">Chemin de fer de la Corse, Horaires suburbain Bastia \/ Bastia \u2013 Casamozza<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Horaires du lundi au vendredi en rouge<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Casamozza \u2013 Bastia\u00a0: tableau n\u00b02<\/span><\/p>\n<p class=\"null\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Plan du r\u00e9seau\u00a0<\/span><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cf-corse.corsica\/plan-du-reseau\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/cf-corse.corsica\/plan-du-reseau\/<\/span><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cf-corse.corsica\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/BIA_corte.pdf\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/cf-corse.corsica\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/BIA_corte.pdf<\/span><\/a><\/p>\n<p class=\"null\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Transport en commun, Soci\u00e9t\u00e9 des Autobus Bastiais, Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration de Bastia\u00a0:<\/span><\/span><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.bastia.corsica\/fr\/transports-mobilite\/reseau-de-bus-223.html\"><span style=\"font-weight: 400;\">http:\/\/www.bastia.corsica\/fr\/transports-mobilite\/reseau-de-bus-223.html<\/span><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Mairie de Bastia\u00a0: 2, 4, 9, 11, 13<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Gare\u00a0: 6<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Lyc\u00e9e G. Casabianca\u00a0: 1b<\/span><\/p>\n<p class=\"null\">\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Covoiturage\u00a0: Mobicoop<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.mobicoop.fr\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.mobicoop.fr\/<\/span><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; type=&#8221;4_4&#8243;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>PR\u00c9SENTATION Mme. la Pr\u00e9f\u00e8te de Corse, Josiane CHEVALIER M. le Pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de Corse, Gilles SIMEONI M. le Pr\u00e9sident de l\u2019ADEC, Jean-Christophe ANGELINI M. le Pr\u00e9sident de la CRESS Corsica, Pierre-Jean RUBINI Ont le plaisir de vous convier \u00e0 la 2\u00e8me conf\u00e9rence de l\u2019ESS en Corse. CONF\u00c9RENCE TERRITORIALE DE L\u2019ESS #2 25 novembre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2012,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<!-- wp:download-monitor\/download-button {\"download_id\":2009} \/-->","_et_gb_content_width":""},"categories":[12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conf\u00e9rence Territoriale ESS #2<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conf\u00e9rence Territoriale ESS #2\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"PR\u00c9SENTATION Mme. la Pr\u00e9f\u00e8te de Corse, Josiane CHEVALIER M. le Pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de Corse, Gilles SIMEONI M. le Pr\u00e9sident de l\u2019ADEC, Jean-Christophe ANGELINI M. le Pr\u00e9sident de la CRESS Corsica, Pierre-Jean RUBINI Ont le plaisir de vous convier \u00e0 la 2\u00e8me conf\u00e9rence de l\u2019ESS en Corse. CONF\u00c9RENCE TERRITORIALE DE L\u2019ESS #2 25 novembre [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-12T14:45:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-22T09:14:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Capture-d\u2019e\u0301cran-2019-10-30-a\u0300-12.27.49.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"530\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"363\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2019-10-30-a\\u0300-12.27.49.png\",\"width\":530,\"height\":363},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/\",\"name\":\"Conf\\u00e9rence Territoriale ESS #2\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-11-12T14:45:12+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-22T09:14:38+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/\",\"name\":\"Conf\\u00e9rence Territoriale ESS #2\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Conf\\u00e9rence Territoriale ESS #2\",\"datePublished\":\"2019-11-12T14:45:12+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-22T09:14:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/conference-territoriale-ess-2\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2014"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2014"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2014\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2115,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2014\/revisions\/2115"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2012"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2014"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2014"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2014"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}