{"id":2037,"date":"2019-11-14T14:30:38","date_gmt":"2019-11-14T13:30:38","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2037"},"modified":"2019-11-14T16:26:20","modified_gmt":"2019-11-14T15:26:20","slug":"charte-de-less-de-la-cress-corsica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/","title":{"rendered":"Charte de l\u2019ESS de la CRESS Corsica"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Charte de l\u2019Economie Sociale et Solidaire de la CRESS Corsica<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Les membres\nde la CRESS Corsica proclament leur attachement aux valeurs contenues dans\ncette charte, car elles fondent son action et sa r\u00e9flexion<\/em><\/strong>. <\/p>\n\n\n\n<p>Les\norganisations de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire sont des acteurs \u00e9conomiques\net sociaux pr\u00e9sents dans tous les secteurs et sur tous les continents. Elles se\ncaract\u00e9risent avant tout par leur finalit\u00e9 et une fa\u00e7on diff\u00e9rente\nd\u2019entreprendre. <\/p>\n\n\n\n<p>Des valeurs fortes <\/p>\n\n\n\n<p>Les formes\njuridiques des organismes de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire peuvent varier\nd\u2019un territoire \u00e0 l\u2019autre. Cependant, ces entreprises se distinguent par leurs\nsp\u00e9cificit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 des caract\u00e9ristiques communes, notamment : <\/p>\n\n\n\n<ul><li>La primaut\u00e9 de la personne et de l\u2019objet\nsocial sur le capital, l\u2019adh\u00e9sion volontaire et ouverte <\/li><li>Le contr\u00f4le d\u00e9mocratique par les membres, la\nconjonction des int\u00e9r\u00eats des membres usagers et de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ; <\/li><li>La d\u00e9fense et la mise en \u0153uvre des principes de\nsolidarit\u00e9 et de responsabilit\u00e9 ; <\/li><li>L\u2019autonomie de gestion et l\u2019ind\u00e9pendance par\nrapport aux pouvoirs publics ; <\/li><li>L\u2019essentiel des exc\u00e9dents est destin\u00e9 \u00e0 la\npoursuite d\u2019objectifs de d\u00e9veloppement durable, de l\u2019int\u00e9r\u00eat des services aux\nmembres et de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. <\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Les\nentreprises de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire se fondent sur le principe de la\nsolidarit\u00e9 et sur l\u2019engagement des personnes dans un processus de citoyennet\u00e9\nactive. <\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00c9conomie\nSociale et Solidaire regroupe les coop\u00e9ratives, les mutualit\u00e9s, les\nassociations, et les autres organismes \u0153uvrant dans le champ de l\u2019Economie\nSociale et Solidaire qui partagent ses valeurs, en respectant la diversit\u00e9 de\nleurs formes juridiques et de leurs cultures. <\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Une r\u00e9alit\u00e9 incontournable <\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00c9conomie\nSociale et Solidaire contribue de mani\u00e8re significative \u00e0 la construction d\u2019une\nsoci\u00e9t\u00e9 plus participative, plus d\u00e9mocratique et plus solidaire, car :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Elle est g\u00e9n\u00e9ratrice d\u2019emplois de qualit\u00e9\ncomme d\u2019une meilleure qualit\u00e9 de vie et propose un cadre adapt\u00e9 aux formes\nd\u2019entreprise et de travail qui mettent en \u0153uvre ses valeurs ; <\/li><li>Elle joue un r\u00f4le important dans le\nd\u00e9veloppement local et la coh\u00e9sion sociale ; <\/li><li>Elle est socialement responsable ; <\/li><li>Elle est facteur de d\u00e9mocratie ; <\/li><li>Elle contribue \u00e0 la stabilit\u00e9 et au\npluralisme des march\u00e9s \u00e9conomiques ; <\/li><li>Elle r\u00e9pond \u00e0 des priorit\u00e9s et objectifs\nstrat\u00e9giques des territoires : coh\u00e9sion sociale, plein emploi et lutte contre\nla pauvret\u00e9, d\u00e9mocratie participative, meilleure gouvernance, d\u00e9veloppement\ndurable. <\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00c9conomie\nSociale et Solidaire se fonde sur une large base sociale et m\u00e8ne \u00e0 bien ses\nactivit\u00e9s sous des formes juridiques vari\u00e9es, en faisant preuve de sa\ncomp\u00e9titivit\u00e9, de sa capacit\u00e9 de croissance et d\u2019adaptation aux nouveaux d\u00e9fis\nsociaux et \u00e9conomiques. <\/p>\n\n\n\n<p>Ainsi, les membres de la CRESS Corsica consid\u00e8rent que l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire est une composante fondamentale de la soci\u00e9t\u00e9 civile organis\u00e9e, ce qui lui conf\u00e8re la l\u00e9gitimit\u00e9 de prendre position et rendre des avis aux pouvoirs publics sur l\u2019\u00e9laboration, la mise en \u0153uvre et l\u2019\u00e9valuation des politiques qui touchent \u00e0 la vie des citoyens.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Informations sur la Gouvernance<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La Chambre R\u00e9gionale de l\u2019Economie Sociale et\nSolidaire Corse Corse se compose comme suit :<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong><em>De membres actifs d\u00e9ployant leur activit\u00e9 en Corse r\u00e9partis en sept\ncoll\u00e8ges, repr\u00e9sentant<\/em><\/strong> :<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>&#8211;\nLes coop\u00e9ratives ; (SCOP, SCIC, CAE, bancaire ou toute autre forme de coop\u00e9ratives)<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211;\nLes Mutuelles, d\u2019assurance ou de sant\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211;\nLes associations <\/p>\n\n\n\n<p>&#8211;\nLes entreprises sociales (IAE, soci\u00e9t\u00e9s commerciales relevant de l\u2019ESS etc\u2026)<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211;\nLes fondations<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211;\nLes syndicats d\u2019employeurs de l\u2019ESS<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211;\nLes autres organismes \u0153uvrant dans le champ de l\u2019Economie Sociales et\nSolidaire.<\/p>\n\n\n\n<p>Sont membres\nactifs, les organismes appartenant \u00e0 l\u2019Economie Sociale et Solidaire et qui\nd\u00e9signent un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00fbment mandat\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong><em>De personnes qualifi\u00e9es au nombre maximum de cinq<\/em><\/strong> ;<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Les\npersonnes qualifi\u00e9es sont d\u00e9sign\u00e9es \u00e0 ce titre par le Conseil d\u2019Administration\net dispens\u00e9es de cotisation. Elles ont voix consultatives et non d\u00e9lib\u00e9ratives<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong><em>De membres bienfaiteurs qui versent une cotisation de soutien sans\nvoix consultative ni participation aux assembl\u00e9es<\/em><\/strong>.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>L\u2019association\nCRESS Corsica est dirig\u00e9e par un Conseil d\u2019Administration compos\u00e9 de douze \u00e0\ndix-sept membres dont deux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s minimum issus de chaque coll\u00e8ge.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Charte de l\u2019Economie Sociale et Solidaire de la CRESS Corsica Les membres de la CRESS Corsica proclament leur attachement aux valeurs contenues dans cette charte, car elles fondent son action et sa r\u00e9flexion. Les organisations de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire sont des acteurs \u00e9conomiques et sociaux pr\u00e9sents dans tous les secteurs et sur tous les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[11],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Charte de l\u2019ESS de la CRESS Corsica<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Charte de l\u2019ESS de la CRESS Corsica\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Charte de l\u2019Economie Sociale et Solidaire de la CRESS Corsica Les membres de la CRESS Corsica proclament leur attachement aux valeurs contenues dans cette charte, car elles fondent son action et sa r\u00e9flexion. Les organisations de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire sont des acteurs \u00e9conomiques et sociaux pr\u00e9sents dans tous les secteurs et sur tous les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-14T13:30:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-14T15:26:20+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/\",\"name\":\"Charte de l\\u2019ESS de la CRESS Corsica\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-14T13:30:38+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-14T15:26:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/\",\"name\":\"Charte de l\\u2019ESS de la CRESS Corsica\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Charte de l\\u2019ESS de la CRESS Corsica\",\"datePublished\":\"2019-11-14T13:30:38+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-14T15:26:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"articleSection\":\"documents\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/charte-de-less-de-la-cress-corsica\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2037"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2037"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2037\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2040,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2037\/revisions\/2040"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2037"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2037"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2037"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}