{"id":2080,"date":"2019-11-14T16:58:13","date_gmt":"2019-11-14T15:58:13","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2080"},"modified":"2019-11-14T17:03:50","modified_gmt":"2019-11-14T16:03:50","slug":"on-est-pas-la-pour-rester","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/","title":{"rendered":"&#8220;On est pas l\u00e0 pour rester&#8221;"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;section&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243;][et_pb_row admin_label=&#8221;row&#8221; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;]<p>[<span class=\"_5mfr\"><span class=\"_6qdm\">\ud83c\udfa5<\/span><\/span><span>\u00a0<\/span>Projection documentaire]<span>\u00a0<\/span><\/p>\n<p><a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/penserletravail\/?__tn__=K-R&amp;eid=ARDFRMZg3VJpf55ykH6GWOzF9_E0dXENFiDqSHuQTs8amPhPIQrp2w_GjOLdOtRJDK0NvvaZ0F4zrAmN&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARDZCEuVeMHUbmH-xR3l5hzjIPJLuNko0nCRkB6-29A9ixy4vOFsRdCJMmFd7FtwpFMg8KbigFBvWToytwvYn1Rs17yy0ZyjYNfY-Q6vAuq2FPgRnRcq1dy3C-aP1bzUe7_DYq_vZKD0FbQC8T9fd2VbkwAyhL5mFJ0ACdfAVLprb81XlIv2Jl4A2e8Vlfc65iFY8QEd3VIrabWJXts7pvrxwFDm6QMJtJxCiAyJVoTVFt5inGCLmXAX7iFqYoGSZKOMonTtoKsLzArEpHdnqLDbmFQS7kTcFN-rgJ5VPul-NCRpOYZ9Uosk7nksDxN7b2tIyJAOVPshaaW0hykCxVnr06a2dQ4D4PU44cAwBGMgsVSA7HIs61CYLZ7bkBBrufAthJWrQ-Sr-rfi218WrYuDvs-4u0tnoRHiDwPUIY8LPevHwfgeiQhRtAtYETOrHwdP6cO2_2DlXZ_wnPouOxtnCXCKz-dnn__XYsCvCNbuZmpk2rlajumL\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=314566168716576&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARDFRMZg3VJpf55ykH6GWOzF9_E0dXENFiDqSHuQTs8amPhPIQrp2w_GjOLdOtRJDK0NvvaZ0F4zrAmN%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Operae<\/a><span>\u00a0<\/span>\/\/ Penser le travail \/\/ vous propose une rencontre \u00e0 partir du film \u00ab On n\u2019est pas l\u00e0 pour rester \u00bb &#8211; Paroles de salari\u00e9s de chantiers d&#8217;<a class=\"_58cn\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/insertion?source=feed_text&amp;epa=HASHTAG&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARDZCEuVeMHUbmH-xR3l5hzjIPJLuNko0nCRkB6-29A9ixy4vOFsRdCJMmFd7FtwpFMg8KbigFBvWToytwvYn1Rs17yy0ZyjYNfY-Q6vAuq2FPgRnRcq1dy3C-aP1bzUe7_DYq_vZKD0FbQC8T9fd2VbkwAyhL5mFJ0ACdfAVLprb81XlIv2Jl4A2e8Vlfc65iFY8QEd3VIrabWJXts7pvrxwFDm6QMJtJxCiAyJVoTVFt5inGCLmXAX7iFqYoGSZKOMonTtoKsLzArEpHdnqLDbmFQS7kTcFN-rgJ5VPul-NCRpOYZ9Uosk7nksDxN7b2tIyJAOVPshaaW0hykCxVnr06a2dQ4D4PU44cAwBGMgsVSA7HIs61CYLZ7bkBBrufAthJWrQ-Sr-rfi218WrYuDvs-4u0tnoRHiDwPUIY8LPevHwfgeiQhRtAtYETOrHwdP6cO2_2DlXZ_wnPouOxtnCXCKz-dnn__XYsCvCNbuZmpk2rlajumL&amp;__tn__=%2ANK-R\" data-ft=\"{&quot;type&quot;:104,&quot;tn&quot;:&quot;*N&quot;}\"><span class=\"_5afx\"><span aria-label=\"hashtag\" class=\"_58cl _5afz\">#<\/span><span class=\"_58cm\">insertion<\/span><\/span><\/a><span>\u00a0<\/span>par le travail.<\/p>\n<p><a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/iniziativa.association\/?__tn__=K-R&amp;eid=ARDhH4ekFZJPUzZLRYsEsR8i7z4w9pndJPcpn_VWsDhSMsq5Eerhw15uUdIzO-5oco-tpuslpIp_PsNk&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARDZCEuVeMHUbmH-xR3l5hzjIPJLuNko0nCRkB6-29A9ixy4vOFsRdCJMmFd7FtwpFMg8KbigFBvWToytwvYn1Rs17yy0ZyjYNfY-Q6vAuq2FPgRnRcq1dy3C-aP1bzUe7_DYq_vZKD0FbQC8T9fd2VbkwAyhL5mFJ0ACdfAVLprb81XlIv2Jl4A2e8Vlfc65iFY8QEd3VIrabWJXts7pvrxwFDm6QMJtJxCiAyJVoTVFt5inGCLmXAX7iFqYoGSZKOMonTtoKsLzArEpHdnqLDbmFQS7kTcFN-rgJ5VPul-NCRpOYZ9Uosk7nksDxN7b2tIyJAOVPshaaW0hykCxVnr06a2dQ4D4PU44cAwBGMgsVSA7HIs61CYLZ7bkBBrufAthJWrQ-Sr-rfi218WrYuDvs-4u0tnoRHiDwPUIY8LPevHwfgeiQhRtAtYETOrHwdP6cO2_2DlXZ_wnPouOxtnCXCKz-dnn__XYsCvCNbuZmpk2rlajumL\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=1492892437593872&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARDhH4ekFZJPUzZLRYsEsR8i7z4w9pndJPcpn_VWsDhSMsq5Eerhw15uUdIzO-5oco-tpuslpIp_PsNk%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Qui?: Iniziativa association<\/a><span>\u00a0<\/span><a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/falepacorsica\/?__tn__=K-R&amp;eid=ARDcyYVVutiK8NnabENyDzxcTNwRMsbSeLGRNmKlKKVL-YM-3CMqTv8gPkYwY_ogPU443MYcpFuuqhcB&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARDZCEuVeMHUbmH-xR3l5hzjIPJLuNko0nCRkB6-29A9ixy4vOFsRdCJMmFd7FtwpFMg8KbigFBvWToytwvYn1Rs17yy0ZyjYNfY-Q6vAuq2FPgRnRcq1dy3C-aP1bzUe7_DYq_vZKD0FbQC8T9fd2VbkwAyhL5mFJ0ACdfAVLprb81XlIv2Jl4A2e8Vlfc65iFY8QEd3VIrabWJXts7pvrxwFDm6QMJtJxCiAyJVoTVFt5inGCLmXAX7iFqYoGSZKOMonTtoKsLzArEpHdnqLDbmFQS7kTcFN-rgJ5VPul-NCRpOYZ9Uosk7nksDxN7b2tIyJAOVPshaaW0hykCxVnr06a2dQ4D4PU44cAwBGMgsVSA7HIs61CYLZ7bkBBrufAthJWrQ-Sr-rfi218WrYuDvs-4u0tnoRHiDwPUIY8LPevHwfgeiQhRtAtYETOrHwdP6cO2_2DlXZ_wnPouOxtnCXCKz-dnn__XYsCvCNbuZmpk2rlajumL\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=327457471407555&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARDcyYVVutiK8NnabENyDzxcTNwRMsbSeLGRNmKlKKVL-YM-3CMqTv8gPkYwY_ogPU443MYcpFuuqhcB%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Falepa Corsica<\/a><span>\u00a0<\/span><a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Cpie-Ajaccio-201814689942988\/?__tn__=K-R&amp;eid=ARBlk_YtYtiYOr_oL90oK0F8PXimL_hI-tss_m5VGD4kEZVG2vLc-Rf8GCLf2MmE3NB5GDtHl7Rgxrkr&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARDZCEuVeMHUbmH-xR3l5hzjIPJLuNko0nCRkB6-29A9ixy4vOFsRdCJMmFd7FtwpFMg8KbigFBvWToytwvYn1Rs17yy0ZyjYNfY-Q6vAuq2FPgRnRcq1dy3C-aP1bzUe7_DYq_vZKD0FbQC8T9fd2VbkwAyhL5mFJ0ACdfAVLprb81XlIv2Jl4A2e8Vlfc65iFY8QEd3VIrabWJXts7pvrxwFDm6QMJtJxCiAyJVoTVFt5inGCLmXAX7iFqYoGSZKOMonTtoKsLzArEpHdnqLDbmFQS7kTcFN-rgJ5VPul-NCRpOYZ9Uosk7nksDxN7b2tIyJAOVPshaaW0hykCxVnr06a2dQ4D4PU44cAwBGMgsVSA7HIs61CYLZ7bkBBrufAthJWrQ-Sr-rfi218WrYuDvs-4u0tnoRHiDwPUIY8LPevHwfgeiQhRtAtYETOrHwdP6cO2_2DlXZ_wnPouOxtnCXCKz-dnn__XYsCvCNbuZmpk2rlajumL\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=201814689942988&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARBlk_YtYtiYOr_oL90oK0F8PXimL_hI-tss_m5VGD4kEZVG2vLc-Rf8GCLf2MmE3NB5GDtHl7Rgxrkr%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Cpie Ajaccio<br \/><\/a><span style=\"font-size: 14px;\">Quand?: Jeudi 14 novembre 2019, 9h30-11h30<br \/><\/span><span style=\"font-size: 14px;\">O\u00f9?: \u00c0 la Maison de Quartier des Cannes \u00e0<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ville.ajaccio.corsica\/?__tn__=K-R&amp;eid=ARBbhuyzbUdFLVstUtyT_5jGnZKFpavwlO_A7MkiTWFLAo-vqCCpNNZEuBPTIZa7E9vFvFGj8vx84cZ6&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARDZCEuVeMHUbmH-xR3l5hzjIPJLuNko0nCRkB6-29A9ixy4vOFsRdCJMmFd7FtwpFMg8KbigFBvWToytwvYn1Rs17yy0ZyjYNfY-Q6vAuq2FPgRnRcq1dy3C-aP1bzUe7_DYq_vZKD0FbQC8T9fd2VbkwAyhL5mFJ0ACdfAVLprb81XlIv2Jl4A2e8Vlfc65iFY8QEd3VIrabWJXts7pvrxwFDm6QMJtJxCiAyJVoTVFt5inGCLmXAX7iFqYoGSZKOMonTtoKsLzArEpHdnqLDbmFQS7kTcFN-rgJ5VPul-NCRpOYZ9Uosk7nksDxN7b2tIyJAOVPshaaW0hykCxVnr06a2dQ4D4PU44cAwBGMgsVSA7HIs61CYLZ7bkBBrufAthJWrQ-Sr-rfi218WrYuDvs-4u0tnoRHiDwPUIY8LPevHwfgeiQhRtAtYETOrHwdP6cO2_2DlXZ_wnPouOxtnCXCKz-dnn__XYsCvCNbuZmpk2rlajumL\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=257570801017956&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARBbhuyzbUdFLVstUtyT_5jGnZKFpavwlO_A7MkiTWFLAo-vqCCpNNZEuBPTIZa7E9vFvFGj8vx84cZ6%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\" style=\"font-size: 14px;\">Ville d&#8217;Ajaccio &#8211; Cit\u00e0 d&#8217;Aiacciu<\/a><\/p>\n<p><span class=\"text_exposed_show\">Dur\u00e9e film 30 minutes + d\u00e9bat<br \/>Entr\u00e9e libre<\/span><\/p>\n<div class=\"text_exposed_show\">\n<p><span class=\"_5mfr\"><span class=\"_6qdm\">\ud83c\udf10<\/span><\/span><span>\u00a0<\/span><a href=\"http:\/\/penserletravail.jimdo.com\/?fbclid=IwAR2rgfulIk4mcXCIg1HtnQ5fWzNxsSwjl3rzkFh7ojyTmrKAwa-qdkMP2J8\" target=\"_blank\" data-ft=\"{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}\" rel=\"noopener nofollow noreferrer\" data-lynx-mode=\"async\" data-lynx-uri=\"https:\/\/l.facebook.com\/l.php?u=http%3A%2F%2Fpenserletravail.jimdo.com%2F%3Ffbclid%3DIwAR2rgfulIk4mcXCIg1HtnQ5fWzNxsSwjl3rzkFh7ojyTmrKAwa-qdkMP2J8&amp;h=AT03IV2Arjvam430wlcMTiHm1QBOIM-3u9h70vihQS8UGEdftsCBBEgrpYE4pYBbN93z7tncBLXx5b4IvBaUWj_3mOYxRnzaSMp0BQz6qaO3OMkBWWRdem3dTro7gHF7uXOhjV-RVlzH9g1U7b-lYSzL3zzHMzx6gOtNYyb8ZIDP62GytbmbA7bm3fziTZjTa38TMPC8gv7Oq-Qv_FsGm0ifOWkN_xY95RHl5t0rUHlXByO1aVGj4bei-ozFkXK-dJ_Cvj2l0e1COSRtJaCgzmCaJVnWJDfVK5ExfgDpaUnP2phQdR5g3ZRbVN7xjc3s_Y2002LlCbfFg7JfYx-VJbi_RPiP_SRHzHk_MH2WwfCHMGnyv8iUdJ0cIFGSdG6r0JeuA1nfgcfXCj2VV78o-5Y3tF53luGDY42oZmlbIwYS7tDR9UeSDopKAqXC_BRvRnw1-fMnRAXgm4iasy-fssKKTuj2q3bWyoIGLKmOfywidXAjPEKKXTNrGU_M7tNutz7CYS8UUB9TsqzqxlOdcNJktr4hMsywrJcCfafEAF9VJbzjU5yd375Myf2pwRLrDBwZXTM4UdbtKKtKNFjbCSL9hYa4OK4OcqO-gCNiaA3YKqf3yJSmFpd5NFy8-QvHzqTheAy_BBVeQlJ57RFvKz1ZfqCXmAZXZeSTPCRYl06y47zW9-ZnTHJKW9pRPa0yQR6G5AX9RCtVqQpoSh1jKntOHFxcx-MUZws4Pg8S9LBhQTKvmWC3ZXmh9FKdRdLPZQbxq3ERyEyWNk1-y1l9Y-5cEfiG7UdMnK0cS3qqFpADE6F2LbsTzmCIc70hOY6uc0cMNhMYRLgkSW1l1fPoye-vuv0\">penserletravail.jimdo.com<\/a><\/p>\n<p>La CRESS Corsica est hereuse de pouvoir participer \u00e0 ce genre de parenth\u00e8se qui permets \u00e0 travers les images et les \u00e9changes de parler autrement des chantiers d&#8217;insertion.<\/p>\n<p>Entendre les repr\u00e9sentants des structures mais aussi les personnes impliqu\u00e9es dans ces chantiers et d\u00e9battre de leur utilit\u00e9, forme, amplitude&#8230;<br \/>L&#8217;occasion pour notre \u00e9quipe de travailler diff\u00e9rement ses missions et de travailler sur la remont\u00e9e d&#8217;informations pur permettre une meilleure compr\u00e9hension de ses sujets&#8230;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>[\/et_pb_text][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/75196337_606244810115328_3383186021557469184_n.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/75339510_1367465130093336_8891127196630908928_o.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[\ud83c\udfa5\u00a0Projection documentaire]\u00a0 Operae\u00a0\/\/ Penser le travail \/\/ vous propose une rencontre \u00e0 partir du film \u00ab On n\u2019est pas l\u00e0 pour rester \u00bb &#8211; Paroles de salari\u00e9s de chantiers d&#8217;#insertion\u00a0par le travail. Qui?: Iniziativa association\u00a0Falepa Corsica\u00a0Cpie AjaccioQuand?: Jeudi 14 novembre 2019, 9h30-11h30O\u00f9?: \u00c0 la Maison de Quartier des Cannes \u00e0\u00a0Ville d&#8217;Ajaccio &#8211; Cit\u00e0 d&#8217;Aiacciu Dur\u00e9e [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2077,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>&quot;On est pas l\u00e0 pour rester&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"&quot;On est pas l\u00e0 pour rester&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[\ud83c\udfa5\u00a0Projection documentaire]\u00a0 Operae\u00a0\/\/ Penser le travail \/\/ vous propose une rencontre \u00e0 partir du film \u00ab On n\u2019est pas l\u00e0 pour rester \u00bb - Paroles de salari\u00e9s de chantiers d&#039;#insertion\u00a0par le travail. Qui?: Iniziativa association\u00a0Falepa Corsica\u00a0Cpie AjaccioQuand?: Jeudi 14 novembre 2019, 9h30-11h30O\u00f9?: \u00c0 la Maison de Quartier des Cannes \u00e0\u00a0Ville d&#039;Ajaccio - Cit\u00e0 d&#039;Aiacciu Dur\u00e9e [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-14T15:58:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-14T16:03:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/76720915_480261146172248_6539355692644433920_n.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"4032\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2268\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/76720915_480261146172248_6539355692644433920_n.jpg\",\"width\":4032,\"height\":2268},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/\",\"name\":\"\\\"On est pas l\\u00e0 pour rester\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-11-14T15:58:13+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-14T16:03:50+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/\",\"name\":\"&#8220;On est pas l\\u00e0 pour rester&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"&#8220;On est pas l\\u00e0 pour rester&#8221;\",\"datePublished\":\"2019-11-14T15:58:13+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-14T16:03:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/on-est-pas-la-pour-rester\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2080"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2080"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2080\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2085,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2080\/revisions\/2085"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2077"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2080"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2080"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2080"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}