{"id":2094,"date":"2019-11-14T17:23:50","date_gmt":"2019-11-14T16:23:50","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2094"},"modified":"2019-11-14T17:24:23","modified_gmt":"2019-11-14T16:24:23","slug":"conference-europe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/","title":{"rendered":"Conf\u00e9rence &#8220;Europe&#8221;"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;section&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243;][et_pb_row admin_label=&#8221;row&#8221; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;]<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Mercredi 13 Novembre:<\/span><\/p>\n<p><span>[Financements Europ\u00e9ens] <\/span><\/p>\n<p><span>Ce matin notre \u00e9quipe est pr\u00e9sente au s\u00e9minaire d&#8217;accompagnement pour la pr\u00e9paration des programmes europ\u00e9ens 2021-2027.<\/span><\/p>\n<p>\u00c9v\u00e8nement organis\u00e9 par la Collectivit\u00e9 de corse afin de permettre d&#8217;\u00e9changer et de construire nos solutions sur les probl\u00e9matiques li\u00e9es aux fonds europ\u00e9ens.<\/p>\n<p>10 ateliers r\u00e9partis sur une journ\u00e9e avec des th\u00e9matiques diff\u00e9rentes afin de r\u00e9pondre aux questions du plus grand nombre tous secteurs confondus.<\/p>\n<p>Notre \u00e9quipe s&#8217;est position\u00e9e sur l&#8217;atelier 1: Innovation et transformation \u00e9conomique intelligente<br \/>L&#8217;atelier \u00e9tait anim\u00e9 en partie par un cabinet ext\u00e9rieur et par l&#8217;ADEC.<br \/>Apr\u00e8s une mise en commun du diagnotique relatif \u00e0 la question, l&#8217;ensemble des participants a jou\u00e9 le\u00a0 jeu en proposant des alternatives et solutions qui permettraient de travailler sur la politique des fonds europ\u00e9ens.<\/p>\n<p>Une matin\u00e9e instructive qui nous permet encore une fois de parler de l&#8217;importance de l&#8217;ESS sur notre territoire et de l&#8217;inclure sur l&#8217;ensemble des probl\u00e9matiques \u00e9voqu\u00e9es.<\/p>\n<p><a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/prefecture2a\/?__tn__=K-R&amp;eid=ARAi9RG5sWjiyqzgvJZcNh2xYXQY3nObqtTYiT_9PGfShZuDcJIZxJqY5NqODt-zJqX4J7xtanQXYEfA&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARA2wL6oGHgz19WRKqemr3Fl7y-LX6X48eJXgATPZ03qJguy08P9WfFwJFjvGqnPHX1QibZmd5O9UvzjgsJcYgr9-nZaiQIcUHpQBgMSE4i8cVRrQV20YzHqGxyi981fz7rXOlDWa60lcZi19FPp_kmGLx1tUwFa9Fomzo5yt-5VWULAmJdzCBO8V6AA5oflauIBFaX7q-YTScjcGGpnQ7aAGWZjTUFCRD6sw6p9W41nSX1tFVVDTRiJ4ta5RzA8acwIQ65IskZw83FFtRVeNVRu017qh0X6bwFrs0Q0mQlDTFVcKH1HrOpdI_aKjOSTjndTv9a4KY2TYxiHLnbaG4qG3w\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=116965015704261&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARAi9RG5sWjiyqzgvJZcNh2xYXQY3nObqtTYiT_9PGfShZuDcJIZxJqY5NqODt-zJqX4J7xtanQXYEfA%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Pr\u00e9fecture de Corse et de Corse-du-Sud<\/a><span>\u00a0<\/span><a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/cullettivita.di.corsica\/?__tn__=K-R&amp;eid=ARBeUvAiD8tWfglGiZ4GclTqIIxTD6xaY9zEGNFFWu8TMrb7JjDCCvuAXwid3SuW0_AmZ57_bzeN0J2H&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARA2wL6oGHgz19WRKqemr3Fl7y-LX6X48eJXgATPZ03qJguy08P9WfFwJFjvGqnPHX1QibZmd5O9UvzjgsJcYgr9-nZaiQIcUHpQBgMSE4i8cVRrQV20YzHqGxyi981fz7rXOlDWa60lcZi19FPp_kmGLx1tUwFa9Fomzo5yt-5VWULAmJdzCBO8V6AA5oflauIBFaX7q-YTScjcGGpnQ7aAGWZjTUFCRD6sw6p9W41nSX1tFVVDTRiJ4ta5RzA8acwIQ65IskZw83FFtRVeNVRu017qh0X6bwFrs0Q0mQlDTFVcKH1HrOpdI_aKjOSTjndTv9a4KY2TYxiHLnbaG4qG3w\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=1959547284305547&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARBeUvAiD8tWfglGiZ4GclTqIIxTD6xaY9zEGNFFWu8TMrb7JjDCCvuAXwid3SuW0_AmZ57_bzeN0J2H%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Cullettivit\u00e0 di Corsica<\/a><br \/><a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/AgenceDeDeveloppementEconomiqueDeLaCorseadec\/?__tn__=K-R&amp;eid=ARDekCrivuhmdpTA7kLK0wTSMCNLLz57QgvjAboKgmVpM5Lq0IlFjomU0PgyMccsieN5YZb_mHk9V0ZP&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARA2wL6oGHgz19WRKqemr3Fl7y-LX6X48eJXgATPZ03qJguy08P9WfFwJFjvGqnPHX1QibZmd5O9UvzjgsJcYgr9-nZaiQIcUHpQBgMSE4i8cVRrQV20YzHqGxyi981fz7rXOlDWa60lcZi19FPp_kmGLx1tUwFa9Fomzo5yt-5VWULAmJdzCBO8V6AA5oflauIBFaX7q-YTScjcGGpnQ7aAGWZjTUFCRD6sw6p9W41nSX1tFVVDTRiJ4ta5RzA8acwIQ65IskZw83FFtRVeNVRu017qh0X6bwFrs0Q0mQlDTFVcKH1HrOpdI_aKjOSTjndTv9a4KY2TYxiHLnbaG4qG3w\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=278428075567407&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARDekCrivuhmdpTA7kLK0wTSMCNLLz57QgvjAboKgmVpM5Lq0IlFjomU0PgyMccsieN5YZb_mHk9V0ZP%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Agence de D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Corse (ADEC)<\/a><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/76705175_1170454403343638_7997868260710154240_n.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mercredi 13 Novembre: [Financements Europ\u00e9ens] Ce matin notre \u00e9quipe est pr\u00e9sente au s\u00e9minaire d&#8217;accompagnement pour la pr\u00e9paration des programmes europ\u00e9ens 2021-2027. \u00c9v\u00e8nement organis\u00e9 par la Collectivit\u00e9 de corse afin de permettre d&#8217;\u00e9changer et de construire nos solutions sur les probl\u00e9matiques li\u00e9es aux fonds europ\u00e9ens. 10 ateliers r\u00e9partis sur une journ\u00e9e avec des th\u00e9matiques diff\u00e9rentes afin [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2100,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conf\u00e9rence &quot;Europe&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conf\u00e9rence &quot;Europe&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mercredi 13 Novembre: [Financements Europ\u00e9ens] Ce matin notre \u00e9quipe est pr\u00e9sente au s\u00e9minaire d&#039;accompagnement pour la pr\u00e9paration des programmes europ\u00e9ens 2021-2027. \u00c9v\u00e8nement organis\u00e9 par la Collectivit\u00e9 de corse afin de permettre d&#039;\u00e9changer et de construire nos solutions sur les probl\u00e9matiques li\u00e9es aux fonds europ\u00e9ens. 10 ateliers r\u00e9partis sur une journ\u00e9e avec des th\u00e9matiques diff\u00e9rentes afin [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-14T16:23:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-14T16:24:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/76998715_3210067739035567_10365925043732480_n.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"680\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"383\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/76998715_3210067739035567_10365925043732480_n.jpg\",\"width\":680,\"height\":383},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/\",\"name\":\"Conf\\u00e9rence \\\"Europe\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-11-14T16:23:50+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-14T16:24:23+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/\",\"name\":\"Conf\\u00e9rence &#8220;Europe&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Conf\\u00e9rence &#8220;Europe&#8221;\",\"datePublished\":\"2019-11-14T16:23:50+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-14T16:24:23+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/conference-europe\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2094"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2094"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2094\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2101,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2094\/revisions\/2101"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2100"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2094"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2094"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2094"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}