{"id":2229,"date":"2020-01-03T17:46:26","date_gmt":"2020-01-03T16:46:26","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2229"},"modified":"2020-01-10T13:31:16","modified_gmt":"2020-01-10T12:31:16","slug":"bonnes-resolutions","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/","title":{"rendered":"Bonnes r\u00e9solutions"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;||43px|||&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p>Cette ann\u00e9e, nous vous aidons \u00e0 mettre de l&#8217;ordre dans vos id\u00e9es.<br \/>Il est difficile quand on travaille sur tous les fronts de sortir la t\u00eate de l&#8217;eau et de prendre de la hauteur sur notre mani\u00e8re d&#8217;appr\u00e9hender les choses.<\/p>\n<p>Le d\u00e9but d&#8217;une nouvelle ann\u00e9e peut \u00eatre le d\u00e9but d&#8217;un nouveau cycle \u00e0 la fois personnel et professionnel.<\/p>\n<p>Nous allons nous concentrer sur l&#8217;aspect professionnel pour cet article afin de vous donner quelques armes pour commencer l&#8217;ann\u00e9e du bon pied.<\/p>\n<p>Organisation, outil de travail, veille informationnelle, nous allons essayer au fil des semaines de vous donner astuces et conseils pratiques pour optimiser vos missions.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p class=\"p1\">Organisation, outil de travail, veille informationnelle, nous allons essayer au fil des semaines de vous donner astuces et conseils pratiques pour optimiser vos missions.L&#8217;organisation est sans doute la chose la plus difficile \u00e0 g\u00e9rer au quotidien.\u00a0<\/p>\n<p class=\"p1\">Malgr\u00e9 les plannings, la r\u00e9partition du travail et la bonne volont\u00e9, les impr\u00e9vus et retards prennent souvent le dessus.<\/p>\n<p class=\"p1\">Il est fr\u00e9quent de se retrouver dans des situations parfois inconfortables et le sentiment d&#8217;\u00eatre d\u00e9bord\u00e9 en permanence s&#8217;installe doucement, mais surement au fil des jours.<\/p>\n<p class=\"p1\">L&#8217;expression &#8220;courir derri\u00e8re le temps&#8221; devient une r\u00e9alit\u00e9, mais pas de panique, votre CRESS vous donne quelques conseils \u00e0 appliquer pour ne pas arriver au pont de non-retour.<\/p>\n<p class=\"p1\">Que pensez-vous d&#8217;un exercice pratique (rapide promis!)\u00a0\u00a0?<\/p>\n<p class=\"p2\"><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text quote_border_color=&#8221;#000000&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; quote_font=&#8221;|600|||||||&#8221; quote_text_color=&#8221;#000000&#8243; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p class=\"p1\">Que pensez-vous d&#8217;un exercice pratique (rapide promis!)\u00a0\u00a0?L&#8217;objectif est d&#8217;identifier en un coup d&#8217;oeil votre gestion du temps.<\/p>\n<p class=\"p1\">Pour bien faire, un premier travail peut \u00eatre envisag\u00e9 (facultatif, mais TR\u00c8S utile):<\/p>\n<p class=\"p1\">Noter tout ce que vous faites pendant une semaine:<\/p>\n<blockquote>\n<ul>\n<li>Temps de gestion des mails<\/li>\n<li>Appels<\/li>\n<li>R\u00e9unions + pr\u00e9paration<\/li>\n<li>D\u00e9placements<\/li>\n<li>Pauses caf\u00e9s<\/li>\n<li>Temps sur les r\u00e9seaux sociaux<\/li>\n<li>Communication<\/li>\n<li>Gestion de projet<\/li>\n<li>Comptabilit\u00e9<\/li>\n<li>Gestion RH&#8230;.<\/li>\n<\/ul>\n<\/blockquote>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_button button_text=&#8221;Imprimez vos calendriers &#8221; _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; button_url=&#8221;https:\/\/icalendrier.fr\/imprimer\/2020\/mensuel\/&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_color=&#8221;#000000&#8243; button_alignment=&#8221;center&#8221; button_bg_color=&#8221;#e09900&#8243; button_bg_enable_color=&#8221;on&#8221; button_border_width=&#8221;0px&#8221;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;24px|||||&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;1&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; background_color=&#8221;rgba(0,0,0,0.03)&#8221; custom_padding=&#8221;140px|60px|60px|60px|false|true&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;40px|40px|40px|40px|true|true&#8221; custom_padding_phone=&#8221;20px|20px|20px|20px|true|true&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; z_index=&#8221;10&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_font=&#8221;Cardo||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#2a2a2a&#8221; text_font_size=&#8221;48px&#8221; text_line_height=&#8221;1.4em&#8221; text_orientation=&#8221;right&#8221; custom_margin=&#8221;|-130px|30px||false|false&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;|0px|||false|false&#8221; custom_margin_phone=&#8221;&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; text_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;30px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; text_text_align=&#8221;right&#8221; locked=&#8221;off&#8221; text_text_align_tablet=&#8221;left&#8221; text_text_align_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; custom_padding=&#8221;|||0px||&#8221;]<p style=\"text-align: left;\">Votre calendrier<\/p>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p class=\"p1\">Vous venez d&#8217;identifier en faisant ce retour du lundi au vendredi comment vous g\u00e9rez votre temps. C&#8217;est un excellent moyen d&#8217;identifier l\u00e0 o\u00f9 vous perdez du temps, l\u00e0 o\u00f9 vous \u00eates efficaces et l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a ne va pas.<\/p>\n<p class=\"p2\">\n<p class=\"p1\">Vous pouvez faire le m\u00eame travail pour le mois. Ici on va moins dans le d\u00e9tail, mais on organise son travail afin d&#8217;optimiser son temps.<\/p>\n<p class=\"p2\">\n<p class=\"p1\">Vous avez vu que sur une semaine vous passez 6H \u00e0 faire de la paperasse? Calez des journ\u00e9es ou des demies journ\u00e9es d\u00e9finies dans votre calendrier mensuel. De m\u00eame pour les autres t\u00e2ches.<\/p>\n<p class=\"p1\">Combinez ce travail en y ajoutant:<br \/> <span style=\"font-size: 14px;\">* Vos \u00e9v\u00e8nements: pr\u00e9paration \/ r\u00e9alisation \/ Suivi<br \/> <\/span><span style=\"font-size: 14px;\">* Vos r\u00e9unions (m\u00eame principe&#8230;)<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">La gestion de votre temps va appara\u00eetre clairement. Vous allez aussi identifier ce qui est de l&#8217;ordre du possible et cela vous permettra de hi\u00e9rarchiser vos priorit\u00e9s.<\/p>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;70px||70px||true|false&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/9200000110204753.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Testimonials&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#ffffff&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#ffc077&#8243; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;70%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;0%&#8221; custom_padding=&#8221;0px||3px|||&#8221; background_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; background_color_gradient_start_position_phone=&#8221;95%&#8221; locked=&#8221;off&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; max_width=&#8221;900px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/magazine-18.png&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_margin=&#8221;||50px||false|false&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_font=&#8221;Cardo||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#2a2a2a&#8221; text_font_size=&#8221;42px&#8221; text_line_height=&#8221;1.4em&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;24px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221;]<p>La CRESS vous aide \u00e0 vous poser <br \/>les bonnes questions !<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; locked=&#8221;off&#8221;]<p>Vous voulez faire mettre ce conseil en pratique mais vous avez du mal \u00e0 y voir clair? Nous vous proposons un RDV avec notre \u00e9quipe afin de le construire ensemble !<\/p>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cette ann\u00e9e, nous vous aidons \u00e0 mettre de l&#8217;ordre dans vos id\u00e9es.Il est difficile quand on travaille sur tous les fronts de sortir la t\u00eate de l&#8217;eau et de prendre de la hauteur sur notre mani\u00e8re d&#8217;appr\u00e9hender les choses. Le d\u00e9but d&#8217;une nouvelle ann\u00e9e peut \u00eatre le d\u00e9but d&#8217;un nouveau cycle \u00e0 la fois personnel [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2358,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bonnes r\u00e9solutions<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bonnes r\u00e9solutions\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cette ann\u00e9e, nous vous aidons \u00e0 mettre de l&#039;ordre dans vos id\u00e9es.Il est difficile quand on travaille sur tous les fronts de sortir la t\u00eate de l&#039;eau et de prendre de la hauteur sur notre mani\u00e8re d&#039;appr\u00e9hender les choses. Le d\u00e9but d&#039;une nouvelle ann\u00e9e peut \u00eatre le d\u00e9but d&#039;un nouveau cycle \u00e0 la fois personnel [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-03T16:46:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-01-10T12:31:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/tenir-un-agenda-pour-les-allergiques-de-l-organisation-lg-5041.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"290\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/tenir-un-agenda-pour-les-allergiques-de-l-organisation-lg-5041.jpg\",\"width\":630,\"height\":290},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/\",\"name\":\"Bonnes r\\u00e9solutions\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-03T16:46:26+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-10T12:31:16+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/\",\"name\":\"Bonnes r\\u00e9solutions\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Bonnes r\\u00e9solutions\",\"datePublished\":\"2020-01-03T16:46:26+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-10T12:31:16+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/bonnes-resolutions\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2229"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2229"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2229\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2359,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2229\/revisions\/2359"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2358"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2229"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2229"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2229"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}