{"id":2248,"date":"2020-01-03T17:57:07","date_gmt":"2020-01-03T16:57:07","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2248"},"modified":"2020-01-10T13:32:34","modified_gmt":"2020-01-10T12:32:34","slug":"bullet-journal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/","title":{"rendered":"Bullet journal"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_post_title meta=&#8221;off&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; title_font=&#8221;Montserrat|700|||||||&#8221; title_font_size=&#8221;53px&#8221; title_line_height=&#8221;1.2em&#8221; title_font_size_tablet=&#8221;50px&#8221; title_font_size_phone=&#8221;24px&#8221; title_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221;][\/et_pb_post_title][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;100px||||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;0px||||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p>Le<span>\u00a0<\/span><strong>bullet journal<\/strong><span>\u00a0<\/span>permet aux utilisateurs de s\u2019organiser en fonction des objectifs qu\u2019ils se sont fix\u00e9s.<\/p>\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 ce syst\u00e8me d\u2019organisation, ils sont en mesure d\u2019optimiser leur temps, tout en laissant libre cours \u00e0 leur imagination.<\/p>\n<p>\u00c0 contrario d\u2019une<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.codeur.com\/blog\/outils-organiser-to-do-list\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">to-do list<\/a><span>\u00a0<\/span>ou d\u2019un agenda standard, le bullet journal ne se concentre pas sur une p\u00e9riode quotidienne. Il comporte un planning qui se d\u00e9cline en jour, semaine et mois.<\/p>\n<p>Personnalisable \u00e0 l\u2019image de son propri\u00e9taire,<span>\u00a0&#8220;<\/span><strong>le bujo&#8221;<\/strong><span>\u00a0<\/span>fonctionne avec un syst\u00e8me de puces, de rubriques et d\u2019indices.<\/p>\n<p>\u00c0 vous de voir comment classer vos informations\u00a0: par ordre d\u2019importance, par clients, par activit\u00e9s, par objectifs personnels, vous \u00eates libre\u00a0!<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_font=&#8221;Cardo|700|on||||||&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; link_font=&#8221;||||on||||&#8221; link_text_color=&#8221;#000000&#8243; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p>Suite de la lecture&#8230; environ 08 min<\/p>\n<p>Sources:<a href=\"https:\/\/journaling.fr\/blog\/bullet-journal-travail\/\"> Journaling<\/a><a href=\"https:\/\/www.jaimelapaperasse.com\/bullet-journal-mon-outil-organisation-ultime\/\"> j&#8217;aime la paperasse , bureau24<\/a><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p>Le bullet journal est une mani\u00e8re simple et ludique d&#8217;orgnaisaer son travail. Parfois compl\u00e9mtaire d&#8217;un agenda traditionnel, il peut devenir au fil du temps un atout et un gain de temps quotidien \u00e0 son utilisateur.<\/p>\n<p>Fonci\u00e8rement, il vous suffit de vous procurer un cahier et un stylo.\u00a0 Le principe est d&#8217;organiser travail et t\u00e2ches quotiennes de mani\u00e8re \u00e0 les avoir sous les yeux en permanence.<\/p>\n<p>Nous vous donnons quelques astuces pour vous essayer \u00e0 cette nouvelle pratique.<br \/>Quelques liens utiles et exemples suivront cet articles afin de mettre directement en pratique votre &#8220;bujo&#8221;.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p>Dans un premier temps, trouvez le cahier qui vous sera le plus pratqiue pour vous. Tous les formats sont bons du moment qu&#8217;ils sont adapt\u00e9s \u00e0 votre utilisation quotidienne.<\/p>\n<p>Rentrons maintenant dans le vif du sujet: par quoi je commence?<\/p>\n<p><strong>Voici le syst\u00e8me de base :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>des pages r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 la chronologie, qui remplacent l\u2019agenda : un calendrier avec l\u2019ann\u00e9e sur une page, un mois par page ou double-page (ou plus si besoin) pour noter les \u00e9v\u00e8nements \u00e0 venir<\/li>\n<li>des pages th\u00e9matiques (souvent appel\u00e9es collections) : par exemple une check-list ou un process, une liste de livres \u00e0 lire,\u2026<\/li>\n<li>des outils facultatifs comme le tracker pour suivre un \u00e9l\u00e9ment jour apr\u00e8s jour<\/li>\n<li>une partie mise \u00e0 jour au fur et \u00e0 mesure bas\u00e9e sur des to do list.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text quote_border_color=&#8221;#000000&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; quote_font=&#8221;|600|||||||&#8221; quote_text_color=&#8221;#000000&#8243; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p>Voici des articles explicatifs sur le fonctionnement du bullet journal et sa cr\u00e9ation :<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/minimal-plan.com\/commencer-un-bullet-journal-debutant\/\">Chez Minimal.Plan<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/sohohana.com\/bullet-journal-la-methode-en-10-etapes\">Chez Soho Hana<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<blockquote>\n<p>Il existe toute une l\u00e9gende pour compl\u00e9ter votre BuJo de mani\u00e8re intelligente, claire et uniforme. La voici\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Point\u00a0: t\u00e2che \u00e0 accomplir.<\/li>\n<li>\u00c9toile\u00a0: point important.<\/li>\n<li>Tiret\u00a0: note pendant la journ\u00e9e.<\/li>\n<li>Cercle\u00a0: rendez-vous, \u00e9v\u00e9nement.<\/li>\n<li>Croix\u00a0: t\u00e2che achev\u00e9e.<\/li>\n<li>Trait\u00a0: t\u00e2che abandonn\u00e9e.<\/li>\n<li>Fl\u00e8che vers la droite\u00a0: t\u00e2che report\u00e9e (au lendemain, voire \u00e0 la semaine ou au mois suivant).<br \/><br \/><\/li>\n<\/ul>\n<\/blockquote>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;1&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; background_color=&#8221;rgba(0,0,0,0.03)&#8221; custom_padding=&#8221;140px|60px|60px|60px|false|true&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;40px|40px|40px|40px|true|true&#8221; custom_padding_phone=&#8221;20px|20px|20px|20px|true|true&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; z_index=&#8221;10&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_font=&#8221;Cardo||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#2a2a2a&#8221; text_font_size=&#8221;48px&#8221; text_line_height=&#8221;1.4em&#8221; text_orientation=&#8221;right&#8221; custom_margin=&#8221;|-130px|30px||false|false&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;|0px|||false|false&#8221; custom_margin_phone=&#8221;&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;30px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; text_text_align=&#8221;right&#8221; locked=&#8221;off&#8221; text_text_align_tablet=&#8221;left&#8221; text_text_align_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221;]<h1 style=\"text-align: left;\">Rencontre avec Ryder Carroll<\/h1>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p class=\"insetTitle\">Une communaut\u00e9 tr\u00e8s active<\/p>\n<p>Dans son livre, Ryder Carroll raconte la gen\u00e8se de la diffusion de Bullet journal : il parle de sa m\u00e9thode \u00e0 une amie qui pr\u00e9pare son mariage. Apr\u00e8s l&#8217;avoir \u00e9cout\u00e9 attentivement, celle-ci est cat\u00e9gorique : il doit la faire partager au plus grand nombre.<\/p>\n<p>La communaut\u00e9 du BuJo \u00e9tait n\u00e9e. Aujourd&#8217;hui, le designer new-yorkais est bien incapable d&#8217;\u00e9valuer le nombre de personnes utilisant sa cr\u00e9ation \u00e0 travers le monde. Mais la communaut\u00e9 est tr\u00e8s active.<\/p>\n<p>&#8220;Ma communaut\u00e9\u00a0est d&#8217;environ un demi-million de personnes. Mais il y a des gens qui pratiquent le Bullet journal sans moi, sans doute un autre demi-million de personnes. Si vous allez sur Youtube maintenant, c\u2019est fou toutes les vid\u00e9os qu\u2019on trouve sur le Bullet journal. Sur Instragram, le hashtag Bullet journal est utilis\u00e9 2,5 millions de fois, le hashtag BuJo, 2,5 millions aussi&#8221;, nous dit-il.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.leprogres.fr\/france-monde\/2018\/12\/05\/rencontre-avec-ryder-carroll-le-bullet-journal-sert-a-organiser-le-chaos-de-nos-vies\">Lire la suite<\/a><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;70px||70px||true|false&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/resolutions.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Testimonials&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#ffffff&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#ffc077&#8243; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;70%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;0%&#8221; custom_padding=&#8221;0px||3px|||&#8221; background_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; background_color_gradient_start_position_phone=&#8221;95%&#8221; locked=&#8221;off&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; max_width=&#8221;900px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/magazine-18.png&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_margin=&#8221;||50px||false|false&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_font=&#8221;Cardo||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#2a2a2a&#8221; text_font_size=&#8221;42px&#8221; text_line_height=&#8221;1.4em&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;24px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221;]<h1>&#8220;le Bullet journal sert \u00e0 organiser le chaos de nos vies&#8221;<\/h1>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p>Vous voulez que votre CRESS Corsica organise un atelier autour de l&#8217;organisation du travail et pourquoi pas la cr\u00e9ation de Bujo ?\u00a0<br \/>N&#8217;attendez plus et faites le nous savoir en nous contactant !<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le\u00a0bullet journal\u00a0permet aux utilisateurs de s\u2019organiser en fonction des objectifs qu\u2019ils se sont fix\u00e9s. Gr\u00e2ce \u00e0 ce syst\u00e8me d\u2019organisation, ils sont en mesure d\u2019optimiser leur temps, tout en laissant libre cours \u00e0 leur imagination. \u00c0 contrario d\u2019une\u00a0to-do list\u00a0ou d\u2019un agenda standard, le bullet journal ne se concentre pas sur une p\u00e9riode quotidienne. Il comporte un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2357,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bullet journal<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bullet journal\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le\u00a0bullet journal\u00a0permet aux utilisateurs de s\u2019organiser en fonction des objectifs qu\u2019ils se sont fix\u00e9s. Gr\u00e2ce \u00e0 ce syst\u00e8me d\u2019organisation, ils sont en mesure d\u2019optimiser leur temps, tout en laissant libre cours \u00e0 leur imagination. \u00c0 contrario d\u2019une\u00a0to-do list\u00a0ou d\u2019un agenda standard, le bullet journal ne se concentre pas sur une p\u00e9riode quotidienne. Il comporte un [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-03T16:57:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-01-10T12:32:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/mrw-8435460752923-agenda-classique-2020-semainier-contient-des-milliers-de-reves-fr-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"660\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"660\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/mrw-8435460752923-agenda-classique-2020-semainier-contient-des-milliers-de-reves-fr-1.jpg\",\"width\":660,\"height\":660},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/\",\"name\":\"Bullet journal\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-03T16:57:07+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-10T12:32:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/\",\"name\":\"Bullet journal\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Bullet journal\",\"datePublished\":\"2020-01-03T16:57:07+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-10T12:32:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/bullet-journal\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2248"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2248"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2248\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2361,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2248\/revisions\/2361"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2357"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2248"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2248"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2248"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}