{"id":2479,"date":"2020-01-13T16:00:35","date_gmt":"2020-01-13T15:00:35","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2479"},"modified":"2020-01-13T16:13:52","modified_gmt":"2020-01-13T15:13:52","slug":"ess-en-europe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/","title":{"rendered":"ESS en europe"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.1&#8243;]<\/p>\n<p><em>Article de Apr\u00e8s-GE<\/em>,<span>\u00a0<\/span><em>Chambre de l\u2019Economie Sociale et Solidaire Genevoise.<\/em><\/p>\n<p><strong>Dans le cadre du projet europ\u00e9en de coop\u00e9ration Suisse-Croatie auquel participe APRES-GE, une d\u00e9l\u00e9gation d\u2019une quinzaines de repr\u00e9sentant-e-s de deux villes croates Ludbreg et Pregrada est venu d\u00e9couvrir et s\u2019inspirer du r\u00e9seau genevois de l\u2019\u00c9conomie sociale et solidaire, les 28-30 octobre 2019.<\/strong><\/p>\n<p>Dans le cadre de ce projet, une d\u00e9l\u00e9gation croate de 14 personnes a visit\u00e9 Gen\u00e8ve du 28 au 30 octobre dernier. Elle a \u00e9t\u00e9 compos\u00e9e des maires des deux villes, de fonctionnaires publics et de repr\u00e9sentant.e.s de la soci\u00e9t\u00e9 civile.<\/p>\n<p>L\u2019objectif de cette collaboration entre la Suisse et la Croatie est de pr\u00e9senter des entreprises genevoises de l\u2019ESS, des fonctionnaires et des \u00e9lu.e.s, afin que nos partenaires croates puissent s\u2019inspirer des \u00ab bonnes pratiques \u00bb mises en \u0153uvre dans notre canton. Cet objectif a \u00e9t\u00e9 atteint. Nos partenaires nous ont fait part de leur grande satisfaction quant au programme qui leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 et sont partis motiv\u00e9-e-s \u00e0 mettre en place des solutions innovantes. Dans une deuxi\u00e8me \u00e9tape, nous donnerons une formation en Croatie pour construire avec eux des projets concrets. Dans une troisi\u00e8me et derni\u00e8re \u00e9tape, nous participerons \u00e0 une Conf\u00e9rence internationale sur la nouvelle \u00e9conomie \u00e0 Zagreb. Nous pr\u00e9voyons une petite d\u00e9l\u00e9gation genevoise pour cette occasion. Finalement, la Chambre de l\u2019ESS pourrait viser \u00e0 appuyer la cr\u00e9ation d\u2019un r\u00e9seau ESS en Croatie en transmettant nos comp\u00e9tences en la mati\u00e8re et en renfor\u00e7ant nos liens \u00e0 long terme, sous la forme de partenariats entre entreprises ESS suisses et croates, voire entre municipalit\u00e9s.<\/p>\n<p>Nous tenons \u00e0 remercier Jean Rossiaud et Lina Yanez du<span>\u00a0<\/span><a href=\"http:\/\/www.les-idees.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Bureau d\u2019\u00e9tudes LES IDEES<\/a><span>\u00a0<\/span>\u2013 membre d\u2019APRES-GE \u2013 de mener \u00e0 bien le suivi de ce projet pour la Chambre de l\u2019ESS.<br \/> Une partie du mandat est d\u2019ailleurs vers\u00e9e en L\u00e9man, notre monnaie locale.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.ripess.eu\/fr\/\">Source:\u00a0http:\/\/www.ripess.eu\/fr\/<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Article de Apr\u00e8s-GE,\u00a0Chambre de l\u2019Economie Sociale et Solidaire Genevoise. Dans le cadre du projet europ\u00e9en de coop\u00e9ration Suisse-Croatie auquel participe APRES-GE, une d\u00e9l\u00e9gation d\u2019une quinzaines de repr\u00e9sentant-e-s de deux villes croates Ludbreg et Pregrada est venu d\u00e9couvrir et s\u2019inspirer du r\u00e9seau genevois de l\u2019\u00c9conomie sociale et solidaire, les 28-30 octobre 2019. Dans le cadre de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2483,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"2880"},"categories":[15],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ESS en europe<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ESS en europe\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Article de Apr\u00e8s-GE,\u00a0Chambre de l\u2019Economie Sociale et Solidaire Genevoise. Dans le cadre du projet europ\u00e9en de coop\u00e9ration Suisse-Croatie auquel participe APRES-GE, une d\u00e9l\u00e9gation d\u2019une quinzaines de repr\u00e9sentant-e-s de deux villes croates Ludbreg et Pregrada est venu d\u00e9couvrir et s\u2019inspirer du r\u00e9seau genevois de l\u2019\u00c9conomie sociale et solidaire, les 28-30 octobre 2019. Dans le cadre de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-13T15:00:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-01-13T15:13:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/croates.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1134\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/croates.png\",\"width\":1134,\"height\":612},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/\",\"name\":\"ESS en europe\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-13T15:00:35+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-13T15:13:52+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/\",\"name\":\"ESS en europe\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"ESS en europe\",\"datePublished\":\"2020-01-13T15:00:35+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-13T15:13:52+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"actus private\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ess-en-europe\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2479"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2479"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2479\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2494,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2479\/revisions\/2494"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2483"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2479"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2479"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2479"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}