{"id":2485,"date":"2020-01-13T16:08:44","date_gmt":"2020-01-13T15:08:44","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2485"},"modified":"2020-01-13T16:13:28","modified_gmt":"2020-01-13T15:13:28","slug":"descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/","title":{"rendered":"DesCodeuses, l\u2019\u00e9cole du code au f\u00e9minin dans les quartiers prioritaires"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.1&#8243;]<p><strong>Casser les codes avec le code, voil\u00e0 l\u2019ambition de Souad Boutegrabet.<span>\u00a0<\/span><\/strong>Fondatrice de DesCodeuses, elle a implant\u00e9 son association dans le quartier Belleville-Amandiers, dans le 20<sup>e<\/sup><span>\u00a0<\/span>arrondissement de Paris, un quartier populaire o\u00f9 \u00ab\u00a049% des femmes sont en recherche d\u2019emploi\u00a0\u00bb mais o\u00f9 seulement 8% se tournent vers les opportunit\u00e9s num\u00e9riques. Un grand \u00e9cart qui pousse Souad Boutegrabet \u00e0 vouloir favoriser l\u2019acc\u00e8s des femmes du quartier, souvent d\u00e9crocheuses scolaires ou en reconversion professionnelle, aux m\u00e9tiers du web.<\/p>\n<p><strong>L\u2019\u00e9quipe de DesCodeuses part \u00e0 leur rencontre, leur pr\u00e9sente les diff\u00e9rentes opportunit\u00e9s professionnelles<\/strong><span>\u00a0<\/span>li\u00e9es au num\u00e9rique et, avec l\u2019aide de l\u2019antenne locale de P\u00f4le Emploi, organise des ateliers d\u2019initiation et des formations courtes qui permettent d\u2019\u00e9valuer la pers\u00e9v\u00e9rance et l\u2019autonomie num\u00e9rique de chacune.<\/p>\n<p><strong>\u00c0 partir de f\u00e9vrier, seize femmes entameront ainsi<span>\u00a0<\/span><\/strong><strong>une formation de sept mois propos\u00e9e par DesCodeuses,<\/strong><span>\u00a0<\/span>comprenant un stage en milieu professionnel. Elles acquerront un socle de comp\u00e9tences techniques leur permettant d\u2019aspirer \u00e0 devenir, \u00e0 terme, d\u00e9veloppeuses web front-end. Elles sauront par exemple construire des sites Internet sur-mesure. En leur permettant d\u2019acc\u00e9der \u00e0 un emploi valorisant, DesCodeuses entend participer \u00e0 la construction d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus \u00e9galitaire dans un quartier prioritaire. L\u2019association s\u2019est vu d\u00e9cerner un troph\u00e9e de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire par la Ville de Paris en novembre 2019.<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][et_pb_video src=&#8221;https:\/\/vimeo.com\/376696776&#8243; _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][\/et_pb_video][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.1&#8243; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.1&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;]<p><a href=\"https:\/\/www.mediatico.fr\/\">source:\u00a0https:\/\/www.mediatico.fr\/<\/a><\/p>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Casser les codes avec le code, voil\u00e0 l\u2019ambition de Souad Boutegrabet.\u00a0Fondatrice de DesCodeuses, elle a implant\u00e9 son association dans le quartier Belleville-Amandiers, dans le 20e\u00a0arrondissement de Paris, un quartier populaire o\u00f9 \u00ab\u00a049% des femmes sont en recherche d\u2019emploi\u00a0\u00bb mais o\u00f9 seulement 8% se tournent vers les opportunit\u00e9s num\u00e9riques. Un grand \u00e9cart qui pousse Souad Boutegrabet [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2489,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"2880"},"categories":[15],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>DesCodeuses, l\u2019\u00e9cole du code au f\u00e9minin dans les quartiers prioritaires<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"DesCodeuses, l\u2019\u00e9cole du code au f\u00e9minin dans les quartiers prioritaires\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Casser les codes avec le code, voil\u00e0 l\u2019ambition de Souad Boutegrabet.\u00a0Fondatrice de DesCodeuses, elle a implant\u00e9 son association dans le quartier Belleville-Amandiers, dans le 20e\u00a0arrondissement de Paris, un quartier populaire o\u00f9 \u00ab\u00a049% des femmes sont en recherche d\u2019emploi\u00a0\u00bb mais o\u00f9 seulement 8% se tournent vers les opportunit\u00e9s num\u00e9riques. Un grand \u00e9cart qui pousse Souad Boutegrabet [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-13T15:08:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-01-13T15:13:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/woman-wearing-white-t-shirt-and-blue-denim-bottoms-1564149-1024x683.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"683\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/woman-wearing-white-t-shirt-and-blue-denim-bottoms-1564149.jpg\",\"width\":5472,\"height\":3648},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/\",\"name\":\"DesCodeuses, l\\u2019\\u00e9cole du code au f\\u00e9minin dans les quartiers prioritaires\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-13T15:08:44+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-13T15:13:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/\",\"name\":\"DesCodeuses, l\\u2019\\u00e9cole du code au f\\u00e9minin dans les quartiers prioritaires\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"DesCodeuses, l\\u2019\\u00e9cole du code au f\\u00e9minin dans les quartiers prioritaires\",\"datePublished\":\"2020-01-13T15:08:44+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-13T15:13:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"actus private\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/descodeuses-lecole-du-code-au-feminin-dans-les-quartiers-prioritaires\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2485"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2485"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2485\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2493,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2485\/revisions\/2493"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2489"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2485"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2485"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2485"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}