{"id":2496,"date":"2020-01-13T16:21:36","date_gmt":"2020-01-13T15:21:36","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2496"},"modified":"2020-01-13T16:22:29","modified_gmt":"2020-01-13T15:22:29","slug":"lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/","title":{"rendered":"Lancement de l\u2019appel \u00e0 candidatures Women Act !"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.1&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.1&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;]<p><span>Femmes actrices du changement , \u00e0 vos candidatures\u00a0! Empow\u2019Her France recrute la quatri\u00e8me promotion qui rejoindra le parcours Women Act &#8211; un programme destin\u00e9 aux femmes entrepreneures sociales\u00a0!<\/span><\/p>\n<p>Vous r\u00e9sidez en France m\u00e9tropolitaine\u00a0? Vous avez un projet d\u2019<a href=\"http:\/\/www.lelabo-ess.org\/+-entrepreneuriat-social-149-+.html\" name=\"mot149_0\" class=\"cs_glossaire\"><span class=\"gl_mot\">entrepreneuriat social<\/span><\/a>\u00a0? Vous visez un fort impact positif, social et\/ou environnemental\u00a0? Vos activit\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9es et vous souhaitez grandir en tant qu\u2019entrepreneure, gagner confiance en vous et vous entourer d\u2019une communaut\u00e9 de femmes engag\u00e9es\u00a0?<\/p>\n<p>Empow\u2019Her vous offre un accompagnement unique de 10 mois pour r\u00e9pondre \u00e0 vos ambitions et booster vos projets\u00a0:<br class=\"autobr\" \/>10 jours d\u2019accompagnement en pr\u00e9sentiel lors de 3 s\u00e9minaires pour d\u00e9velopper sa vision et son leadership\u00a0;<br class=\"autobr\" \/>Des s\u00e9ances de mentorat mensuelles avec une femme entrepreneure ayant une exp\u00e9rience significative dans la cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9s\u00a0;<br class=\"autobr\" \/>L\u2019acc\u00e8s au premier r\u00e9seau de femmes entrepreneures sociales permettant des opportunit\u00e9s uniques de rencontre et d\u2019\u00e9change au niveau national et des mises en relation avec un r\u00e9seau d\u2019expert\u00b7e\u00b7s pour faire avancer son projet \u00e0 impact.<\/p>\n<p>Candidatez jusqu\u2019au 9 f\u00e9vrier via cette<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/women-act.selecteev.io\/\" class=\"spip_out\" rel=\"external noopener noreferrer\" target=\"_blank\">plateforme<\/a><span>\u00a0<\/span>et vous pourrez peut-\u00eatre faire partie des 30 entrepreneures qui participeront au programme\u00a0!<\/p>\n<p>Retrouvez plus d\u2019informations sur<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/empow-her.com\/france\/\" class=\"spip_out\" rel=\"external noopener noreferrer\" target=\"_blank\">leur site.<\/a><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.lelabo-ess.org\/\">Source: http:\/\/www.lelabo-ess.org\/<\/a><\/p>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Femmes actrices du changement , \u00e0 vos candidatures\u00a0! Empow\u2019Her France recrute la quatri\u00e8me promotion qui rejoindra le parcours Women Act &#8211; un programme destin\u00e9 aux femmes entrepreneures sociales\u00a0! Vous r\u00e9sidez en France m\u00e9tropolitaine\u00a0? Vous avez un projet d\u2019entrepreneuriat social\u00a0? Vous visez un fort impact positif, social et\/ou environnemental\u00a0? Vos activit\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9es et vous [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2500,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"2880"},"categories":[15,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lancement de l\u2019appel \u00e0 candidatures Women Act !<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lancement de l\u2019appel \u00e0 candidatures Women Act !\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Femmes actrices du changement , \u00e0 vos candidatures\u00a0! Empow\u2019Her France recrute la quatri\u00e8me promotion qui rejoindra le parcours Women Act - un programme destin\u00e9 aux femmes entrepreneures sociales\u00a0! Vous r\u00e9sidez en France m\u00e9tropolitaine\u00a0? Vous avez un projet d\u2019entrepreneuriat social\u00a0? Vous visez un fort impact positif, social et\/ou environnemental\u00a0? Vos activit\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9es et vous [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-13T15:21:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-01-13T15:22:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/aap_2020_-_visuel-bd006.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"520\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"289\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/aap_2020_-_visuel-bd006.png\",\"width\":520,\"height\":289},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/\",\"name\":\"Lancement de l\\u2019appel \\u00e0 candidatures Women Act !\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-13T15:21:36+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-13T15:22:29+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/\",\"name\":\"Lancement de l\\u2019appel \\u00e0 candidatures Women Act !\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Lancement de l\\u2019appel \\u00e0 candidatures Women Act !\",\"datePublished\":\"2020-01-13T15:21:36+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-13T15:22:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"actus private,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-de-lappel-a-candidatures-women-act\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2496"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2496"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2496\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2501,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2496\/revisions\/2501"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2500"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2496"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2496"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2496"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}