{"id":2502,"date":"2020-01-13T16:26:11","date_gmt":"2020-01-13T15:26:11","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2502"},"modified":"2020-01-13T16:28:46","modified_gmt":"2020-01-13T15:28:46","slug":"economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/","title":{"rendered":"\u00c9conomie circulaire &#8211; Vers de nouvelles approches \u00e9conomiques"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_margin=&#8221;-15px|auto||auto||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.1&#8243; text_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; background_color=&#8221;#e09900&#8243; custom_margin=&#8221;3px|||||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;]<h4 class=\"heading\" style=\"text-align: center;\"><strong>D\u00e9p\u00f4t des candidatures 04 Septembre 2020<\/strong><\/h4>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_padding=&#8221;2px|||||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; header_4_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221;]<div class=\"tm-heading left  tm-animation move-down animate\" id=\"tm-heading-5da0821291b06\">\n<div class=\"tm-heading left  tm-animation move-down animate\" id=\"tm-heading-5da0821291b06\">\n<div class=\"tm-heading left  tm-animation move-down animate\" id=\"tm-heading-5da082129300a\">\n<p>L\u2019ADEME, l\u2019Office de l\u2019Environnement de la Corse, l\u2019Agence du Tourisme de la Corse, la DREAL et la DRAAF ont d\u00e9cid\u00e9 de lancer un appel \u00e0 projets. Il permettra de s\u00e9lectionner, individuellement ou collectivement des entreprises, des f\u00e9d\u00e9rations d\u2019entreprises ou groupements d\u2019entreprises, des associations et des collectivit\u00e9s locales implant\u00e9es en Corse qui b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019un accompagnement pour r\u00e9duire leur impact sur l\u2019environnement. Retrouvez, ci-dessous, les fiches descriptives, le r\u00e8glement, le calendrier ainsi que les formulaires pour candidater.<\/p>\n<p>Cet appel \u00e0 projets est con\u00e7u pour vous accompagner sur tous les axes de l\u2019\u00e9conomie circulaire. Il vous permet ainsi de r\u00e9duire votre consommation de ressources et vos impacts environnementaux et \u00e9galement d\u2019envisager de nouvelles approches \u00e9conomiques.<\/p>\n<p>Il est d\u00e9compos\u00e9 en 3 volets\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>volet\u00a01\u00a0: optez pour une \u00ab\u00a0strat\u00e9gie durable\u00a0\u00bb\u00a0;<\/li>\n<li>volet\u00a02\u00a0: optimisez la consommation et la gestion de vos ressources\u00a0;<\/li>\n<li>volet\u00a03\u00a0: interagissez avec les acteurs de votre territoire.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Calendrier<\/strong><br \/>Les dates limites de d\u00e9p\u00f4t des dossiers sont\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>le 3 avril 2020 pour la 1re session\u00a0;<\/strong><\/li>\n<li><strong>le 4 septembre 2020 pour la 2de session.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>\u25ba<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.demarches-simplifiees.fr\/commencer\/aap-economie-circulaire-corse-2020\" target=\"_blank\" title=\"D\u00e9poser son dossier en ligne (nouvelle fen\u00eatre)\" rel=\"noopener noreferrer\">D\u00e9poser son dossier en ligne<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/corse.ademe.fr\/node\/1191?fbclid=IwAR0MHd7FihMrSNP20B5mfwoXfgltaPJ_yCh8NcWMjE5qSVqVFXQI5zbFSL8&#8243; button_text=&#8221;en savoir plus &#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;14px&#8221; button_bg_color=&#8221;#3e6c61&#8243; button_border_width=&#8221;12px&#8221; button_border_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; button_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; button_font=&#8221;Poppins|600||on|||||&#8221; button_icon=&#8221;%%3%%&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;top&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;20%&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; locked=&#8221;off&#8221; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00e9p\u00f4t des candidatures 04 Septembre 2020 L\u2019ADEME, l\u2019Office de l\u2019Environnement de la Corse, l\u2019Agence du Tourisme de la Corse, la DREAL et la DRAAF ont d\u00e9cid\u00e9 de lancer un appel \u00e0 projets. Il permettra de s\u00e9lectionner, individuellement ou collectivement des entreprises, des f\u00e9d\u00e9rations d\u2019entreprises ou groupements d\u2019entreprises, des associations et des collectivit\u00e9s locales implant\u00e9es en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1799,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"2880"},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c9conomie circulaire - Vers de nouvelles approches \u00e9conomiques<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c9conomie circulaire - Vers de nouvelles approches \u00e9conomiques\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9p\u00f4t des candidatures 04 Septembre 2020 L\u2019ADEME, l\u2019Office de l\u2019Environnement de la Corse, l\u2019Agence du Tourisme de la Corse, la DREAL et la DRAAF ont d\u00e9cid\u00e9 de lancer un appel \u00e0 projets. Il permettra de s\u00e9lectionner, individuellement ou collectivement des entreprises, des f\u00e9d\u00e9rations d\u2019entreprises ou groupements d\u2019entreprises, des associations et des collectivit\u00e9s locales implant\u00e9es en [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-13T15:26:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-01-13T15:28:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/v14_palette_cmyk.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"500\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/v14_palette_cmyk.png\",\"width\":700,\"height\":500},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/\",\"name\":\"\\u00c9conomie circulaire - Vers de nouvelles approches \\u00e9conomiques\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-13T15:26:11+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-13T15:28:46+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/\",\"name\":\"\\u00c9conomie circulaire &#8211; Vers de nouvelles approches \\u00e9conomiques\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"\\u00c9conomie circulaire &#8211; Vers de nouvelles approches \\u00e9conomiques\",\"datePublished\":\"2020-01-13T15:26:11+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-13T15:28:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/economie-circulaire-vers-de-nouvelles-approches-economiques\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2502"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2502"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2502\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2506,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2502\/revisions\/2506"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1799"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2502"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2502"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2502"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}