{"id":2632,"date":"2020-01-23T17:07:18","date_gmt":"2020-01-23T16:07:18","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2632"},"modified":"2020-01-23T17:18:16","modified_gmt":"2020-01-23T16:18:16","slug":"kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/","title":{"rendered":"KIT MUNICIPALESS : D\u00c9COUVREZ LES PREMI\u00c8RES FICHES"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_margin=&#8221;||-49px|||&#8221; custom_padding=&#8221;6px|||||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_post_title meta=&#8221;off&#8221; _builder_version=&#8221;4.1&#8243; title_font=&#8221;Montserrat|700|||||||&#8221; title_font_size=&#8221;53px&#8221; title_line_height=&#8221;1.2em&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; title_font_size_tablet=&#8221;50px&#8221; title_font_size_phone=&#8221;24px&#8221; title_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; featured_image=&#8221;off&#8221;][\/et_pb_post_title][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.1&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; custom_margin=&#8221;|||2px|false|false&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_margin=&#8221;-58px|auto||auto||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.1&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||0px|-34px||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<p class=\"LO-normal\"><strong>\u00c0 l&#8217;occasion des \u00e9lections municipales de mars 2020, le RTES propose un<span>\u00a0<\/span><em>kit MunicipalESS<\/em><span>\u00a0<\/span>pour les futures \u00e9quipes municipales et intercommunales souhaitant soutenir l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire. Il sera pr\u00e9sent\u00e9 le 22 janvier \u00e0 l&#8217;occasion du Conseil d&#8217;Administration du RTES.<\/strong><\/p>\n<p class=\"LO-normal\"><strong><\/strong><\/p>\n<h3><strong>D\u00c9COUVREZ\u00a0LES\u00a0PREMI\u00c8RES FICHES DU<span>\u00a0<\/span><em>KIT MUNICIPALESS<\/em><span>\u00a0<\/span>: \u00a0<\/strong><\/h3>\n<ul>\n<li><strong>le texte introductif &#8220;<a href=\"https:\/\/newsletter.la-peniche.fr\/t\/r-l-jhqjrhd-l-y\/\" target=\"_blank\" class=\"ext\" rel=\"noopener noreferrer\">Pour inscrire l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire au coeur des politiques publiques communales et intercommunales<\/a>&#8221;\u00a0<\/strong><\/li>\n<li><strong>la fiche n\u00b01 : &#8220;<a href=\"https:\/\/newsletter.la-peniche.fr\/t\/r-l-jhqjrhd-l-j\/\" target=\"_blank\" class=\"ext\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00c9conomie sociale et solidaire, de quoi parle-t-on ?<\/a>&#8221;\u00a0<\/strong><\/li>\n<li><strong>la fiche n\u00b02 : &#8220;<a href=\"https:\/\/newsletter.la-peniche.fr\/t\/r-l-jhqjrhd-l-t\/\" target=\"_blank\" class=\"ext\" rel=\"noopener noreferrer\">Pourquoi mettre en place une politique de soutien \u00e0 l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire ?<\/a>&#8220;<\/strong><\/li>\n<li><strong>la fiche n\u00b03 : &#8220;<a href=\"https:\/\/newsletter.la-peniche.fr\/t\/r-l-jhqjrhd-l-i\/\" target=\"_blank\" class=\"ext\" rel=\"noopener noreferrer\">L&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire au coeur des comp\u00e9tences du bloc communal<\/a>&#8221;\u00a0<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.1&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<p class=\"LO-normal\">Dans un contexte d\u2019urgence \u00e9cologique et sociale, l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, \u00e9conomie de la proximit\u00e9 et de la transition, doit se d\u00e9velopper pleinement dans nos territoires. Les \u00e9lu.e.s municipaux ont un r\u00f4le majeur \u00e0 jouer pour soutenir ce d\u00e9veloppement, de par les comp\u00e9tences du bloc communal, leurs capacit\u00e9s d\u2019animation des acteurs locaux et leurs liens avec les citoyen.ne.s, comme l\u2019a rappel\u00e9 le dernier congr\u00e8s de l\u2019Association des\u00a0Maires de France. Les \u00e9lections municipales de mars 2020 seront \u00e0 ce titre un rendez-vous d\u00e9terminant.<\/p>\n<p class=\"LO-normal\">Le<span>\u00a0<\/span><em>kit MunicipalESS\u00a0<\/em>vise\u00a0\u00e0 outiller les futures \u00e9quipes :<\/p>\n<ul>\n<li>Qu&#8217;est ce que l&#8217;ESS? Pourquoi la soutenir localement? Quels liens avec les comp\u00e9tences du bloc communal? Quelles sont les<span>\u00a0<\/span><strong>premi\u00e8res cl\u00e9s<\/strong><span>\u00a0<\/span>pour la mise en \u0153uvre d&#8217;une politique volontariste structur\u00e9e?<\/li>\n<li>Quels peuvent \u00eatre les principes et<span>\u00a0<\/span><strong>leviers<\/strong><span>\u00a0<\/span>des communes et intercommunalit\u00e9s pour soutenir le d\u00e9veloppement de l\u2019ESS (conna\u00eetre et mobiliser les acteurs de mon territoire, commande publique, acc\u00e8s au foncier, SCIC, co-construire et \u00e9valuer, animation territoriale, transversalit\u00e9, ressources mobilisables par les collectivit\u00e9s locales&#8230;)?<\/li>\n<li>Comment\u00a0 illustrer tr\u00e8s concr\u00e8tement la fa\u00e7on dont les diff\u00e9rentes<span>\u00a0<\/span><strong>politiques publiques th\u00e9matiques<\/strong><span>\u00a0<\/span>peuvent int\u00e9grer l\u2019ESS (mobilit\u00e9, alimentation et agriculture, politique de la ville, d\u00e9chets, revitalisation commerces, num\u00e9rique,\u00a0jeunesse, culture &amp; sport, silver \u00e9conomie, &#8230;).<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"LO-normal\"><strong>Rendez-vous en mars\u00a02020 pour inscrire l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire au c\u0153ur des politiques publiques communales et intercommunales !<\/strong><\/p>\n<p class=\"LO-normal\"><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"LO-normal\">Source : <a href=\"https:\/\/www.rtes.fr\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\">RTES<\/a><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"LO-normal\"><strong><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c0 l&#8217;occasion des \u00e9lections municipales de mars 2020, le RTES propose un\u00a0kit MunicipalESS\u00a0pour les futures \u00e9quipes municipales et intercommunales souhaitant soutenir l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire. Il sera pr\u00e9sent\u00e9 le 22 janvier \u00e0 l&#8217;occasion du Conseil d&#8217;Administration du RTES. D\u00c9COUVREZ\u00a0LES\u00a0PREMI\u00c8RES FICHES DU\u00a0KIT MUNICIPALESS\u00a0: \u00a0 le texte introductif &#8220;Pour inscrire l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire au coeur des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2639,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>KIT MUNICIPALESS : D\u00c9COUVREZ LES PREMI\u00c8RES FICHES<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"KIT MUNICIPALESS : D\u00c9COUVREZ LES PREMI\u00c8RES FICHES\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00c0 l&#039;occasion des \u00e9lections municipales de mars 2020, le RTES propose un\u00a0kit MunicipalESS\u00a0pour les futures \u00e9quipes municipales et intercommunales souhaitant soutenir l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire. Il sera pr\u00e9sent\u00e9 le 22 janvier \u00e0 l&#039;occasion du Conseil d&#039;Administration du RTES. D\u00c9COUVREZ\u00a0LES\u00a0PREMI\u00c8RES FICHES DU\u00a0KIT MUNICIPALESS\u00a0: \u00a0 le texte introductif &quot;Pour inscrire l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire au coeur des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-23T16:07:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-01-23T16:18:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Visuel_KitMunicipalESS.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"180\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Visuel_KitMunicipalESS.jpg\",\"width\":350,\"height\":180},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/\",\"name\":\"KIT MUNICIPALESS : D\\u00c9COUVREZ LES PREMI\\u00c8RES FICHES\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-23T16:07:18+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-23T16:18:16+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/\",\"name\":\"KIT MUNICIPALESS : D\\u00c9COUVREZ LES PREMI\\u00c8RES FICHES\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"KIT MUNICIPALESS : D\\u00c9COUVREZ LES PREMI\\u00c8RES FICHES\",\"datePublished\":\"2020-01-23T16:07:18+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-23T16:18:16+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/kit-municipaless-decouvrez-les-premieres-fiches\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2632"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2632"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2632\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2646,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2632\/revisions\/2646"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2639"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2632"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2632"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2632"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}