{"id":2732,"date":"2020-03-11T14:59:48","date_gmt":"2020-03-11T13:59:48","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2732"},"modified":"2020-06-02T15:43:20","modified_gmt":"2020-06-02T13:43:20","slug":"portrait-stella-lacrimini","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/","title":{"rendered":"Portrait Stella Lacrimini"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; specialty=&#8221;on&#8221; padding_top_bottom_link_1=&#8221;false&#8221; padding_top_bottom_link_2=&#8221;true&#8221; use_background_color_gradient_1=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start_1=&#8221;#1c1c1c&#8221; background_color_gradient_end_1=&#8221;#ffffff&#8221; background_color_gradient_direction_1=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position_1=&#8221;60%&#8221; background_color_gradient_end_position_1=&#8221;60%&#8221; padding_top_1=&#8221;8vw&#8221; padding_top_2=&#8221;12vw&#8221; padding_right_2=&#8221;10vw&#8221; padding_bottom_1=&#8221;6vw&#8221; padding_bottom_2=&#8221;12vw&#8221; padding_left_1=&#8221;10vw&#8221; padding_2_tablet=&#8221;0vw|10vw|0vw|10vw|true|true&#8221; padding_2_phone=&#8221;&#8221; padding_2_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; admin_label=&#8221;Hero&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; inner_width=&#8221;100%&#8221; inner_max_width=&#8221;100%&#8221; custom_margin=&#8221;||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;||100px|&#8221; custom_margin_phone=&#8221;&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0px||true|&#8221; use_custom_width=&#8221;on&#8221; width_unit=&#8221;off&#8221; custom_width_percent=&#8221;100%&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; padding_bottom__hover=&#8221;6vw&#8221; padding_left__hover=&#8221;10vw&#8221; padding_top__hover=&#8221;8vw&#8221; parallax__hover=&#8221;off&#8221; parallax_method__hover=&#8221;on&#8221; use_background_color_gradient__hover=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start__hover=&#8221;#1c1c1c&#8221; background_color_gradient_end__hover=&#8221;rgba(255,255,255,0)&#8221; background_color_gradient_direction__hover=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position__hover=&#8221;50%&#8221; background_color_gradient_end_position__hover=&#8221;0%&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Stella-Lacrimini-1.jpg&#8221; align=&#8221;center&#8221; align_tablet=&#8221;center&#8221; align_phone=&#8221;&#8221; align_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; max_width_tablet=&#8221;200px&#8221; max_width_phone=&#8221;&#8221; max_width_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; custom_padding=&#8221;63px||12px|||&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset3&#8243; box_shadow_horizontal=&#8221;40px&#8221; box_shadow_vertical=&#8221;40px&#8221; box_shadow_blur=&#8221;80px&#8221; box_shadow_spread=&#8221;-20px&#8221; box_shadow_color=&#8221;rgba(0,0,0,0.12)&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; specialty_columns=&#8221;2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; padding_tablet__hover=&#8221;5vw|10vw|5vw|10vw||true&#8221; padding_last_edited__hover=&#8221;on|phone&#8221; padding_bottom__hover=&#8221;6vw&#8221; padding_left__hover=&#8221;3vw&#8221; padding_right__hover=&#8221;10vw&#8221; padding_top__hover=&#8221;8vw&#8221; parallax__hover=&#8221;off&#8221; parallax_method__hover=&#8221;on&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_row_inner _builder_version=&#8221;3.25&#8243;][et_pb_column_inner saved_specialty_column_type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; parallax__hover=&#8221;off&#8221; parallax_method__hover=&#8221;on&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; text_font=&#8221;Muli||||||||&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; header_font=&#8221;Raleway|800|||||||&#8221; header_font_size=&#8221;62px&#8221; header_line_height=&#8221;1.2em&#8221; header_6_font=&#8221;Raleway|700||on|||||&#8221; header_6_text_color=&#8221;#0ccead&#8221; header_6_letter_spacing=&#8221;1px&#8221; header_6_line_height=&#8221;1.8em&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; animation_direction=&#8221;right&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;56px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;32px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<h6>Portrait de femme<\/h6>\n<h1><strong>Stella LACRIMINI<\/strong><\/h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">CIP Conseill\u00e8re d\u2019Insertion Professionnelle \/ Assistante de gestion<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e0 l&#8217;association L\u2019amichi di u Rughjone<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c0 Luri, dans le Cap<\/span><\/p>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][\/et_pb_column][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; background_color=&#8221;#1c1c1c&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; background_color=&#8221;#1c1c1c&#8221; custom_margin=&#8221;-101px|auto||auto||&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; text_font=&#8221;Raleway||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;36px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.4em&#8221; header_5_font=&#8221;||||||||&#8221; header_6_font=&#8221;Raleway|700||on|||||&#8221; header_6_text_color=&#8221;#acacac&#8221; header_6_letter_spacing=&#8221;1px&#8221; header_6_line_height=&#8221;1.8em&#8221; background_color=&#8221;#1c1c1c&#8221; text_orientation=&#8221;justified&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; custom_margin=&#8221;-5px|0px|0px|64px|false|false&#8221; custom_padding=&#8221;28px|58px|||false|false&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;24px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;18px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; locked=&#8221;off&#8221; text_font_size__hover=&#8221;14px&#8221; text_font_size__hover_enabled=&#8221;14px&#8221; text_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; text_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; text_line_height__hover=&#8221;1.7em&#8221; text_line_height__hover_enabled=&#8221;1.7em&#8221; text_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; text_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; text_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; text_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; link_font_size__hover=&#8221;14px&#8221; link_font_size__hover_enabled=&#8221;14px&#8221; link_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; link_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; link_line_height__hover=&#8221;1em&#8221; link_line_height__hover_enabled=&#8221;1em&#8221; link_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; link_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; link_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; link_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; ul_font_size__hover=&#8221;14px&#8221; ul_font_size__hover_enabled=&#8221;14px&#8221; ul_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; ul_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; ul_line_height__hover=&#8221;1em&#8221; ul_line_height__hover_enabled=&#8221;1em&#8221; ul_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; ul_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; ul_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; ul_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; ol_font_size__hover=&#8221;14px&#8221; ol_font_size__hover_enabled=&#8221;14px&#8221; ol_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; ol_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; ol_line_height__hover=&#8221;1em&#8221; ol_line_height__hover_enabled=&#8221;1em&#8221; ol_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; ol_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; ol_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; ol_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; quote_font_size__hover=&#8221;14px&#8221; quote_font_size__hover_enabled=&#8221;14px&#8221; quote_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; quote_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; quote_line_height__hover=&#8221;1em&#8221; quote_line_height__hover_enabled=&#8221;1em&#8221; quote_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; quote_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; quote_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; quote_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; text_orientation__hover=&#8221;left&#8221; text_orientation__hover_enabled=&#8221;left&#8221; background_layout__hover=&#8221;light&#8221; background_layout__hover_enabled=&#8221;light&#8221; header_3_font_size__hover=&#8221;22px&#8221; header_3_font_size__hover_enabled=&#8221;22px&#8221; header_3_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; header_3_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; header_3_line_height__hover=&#8221;1em&#8221; header_3_line_height__hover_enabled=&#8221;1em&#8221; header_3_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; header_3_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; header_3_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; header_3_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221;]<h6><\/h6>\n<h2>La CRESS vous propose de d\u00e9couvrir les femmes de son r\u00e9seau \u00e0 travers une mini interview&#8230;<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Salari\u00e9e de l&#8217;association l&#8217;Amichi di u Rughjone depuis novembre 2018.<\/span><\/li>\n<li>Adh\u00e9rente \u00e0 l\u2019association\u00a0<span style=\"font-size: 14px;\">L\u2019Amichi di u Rughjone\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">depuis pr\u00e8s de 20 ans.<\/span><\/li>\n<li>Avant d\u2019\u00eatre salari\u00e9e, Stella \u00e9tait une b\u00e9n\u00e9vole active au sein de l\u2019association, notamment sur les chantiers jeunes.<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>1\/\u00a0 C\u2019est quoi l\u2019ESS aujourd\u2019hui pour toi\u00a0?<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vaste sujet\u00a0! Mais de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale c\u2019est une fa\u00e7on de penser \/ d\u2019\u00eatre, diff\u00e9rent du syst\u00e8me \u00e9conomique actuelle.\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">2 mots clefs = dignit\u00e9 &amp; \u00e9galit\u00e9.\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">Surtout la dignit\u00e9 aujourd\u2019hui, par rapport \u00e0 l\u2019appauvrissement de la soci\u00e9t\u00e9. L\u2019humain passe apr\u00e8s le b\u00e9n\u00e9fice.\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">L\u2019ESS s\u2019inscrit dans des valeurs. L\u2019humanit\u00e9 doit r\u00e9agir pour faire changer les choses sur les plans \u00e9conomiques et sociales. L&#8217;ESS repr\u00e9sente pour moi une r\u00e9action sanitaire qui\u00a0<\/span>d\u00e9coule de la politique et de l&#8217;environnement\u00a0dans lequel on \u00e9volue.\u00a0 L&#8217;action n&#8217;est pas seulement \u00e0 l&#8217;\u00e9chelle mondiale, il faut agir \u00e9galement au niveau local. Notamment en Corse qui est ancr\u00e9e dans la culture du partage.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b style=\"font-size: 14px;\">2\/ Qu\u2019est-ce qui t\u2019a amen\u00e9e \u00e0 l\u2019ESS\u00a0?<\/b><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">J&#8221;ai pass\u00e9 mon enfance en Afrique qui m&#8217;a laiss\u00e9e des images d&#8217;in\u00e9galit\u00e9s terribles. J&#8217;ai une grande famille dans laquelle la notion de partage est profond\u00e9ment encr\u00e9e et je pense qu&#8217;inconsciemment cela a forg\u00e9 mes valeurs. D\u00e8s l\u2019adolescence, j&#8217;ai \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9e dans la vie associative. Pour moi, l\u2019ESS et le partage coulent de source. V<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">ivre au village a \u00e9t\u00e9 et est aujourd&#8217;hui un choix, pour participer \u00e0 sa dynamisation et pour aider mes parents. Pour moi, c<span>\u2019est l\u2019environnement dans lequel on grandit qui nous influence ensuite sur qui on devient.<\/span><\/span><\/p>\n<p>C&#8217;est cette d\u00e9marche, ce cheminement qui m&#8217;a emmen\u00e9e \u00e0 l&#8217;ESS.\u00a0<span>L\u2019ESS, on y est au quotidien. C\u2019est une fa\u00e7on d\u2019agir de tous les jours.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/span><\/p>\n<p><b>3\/ Raconte-nous ton parcours jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ESS\u00a0?<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"><\/span><\/p>\n<p>J&#8217;ai toujours eu un pied dans l&#8217;associatif. D&#8217;ailleurs, c&#8217;est\u00a0<span style=\"font-size: 14px;\">d\u2019abord en tant qu&#8217;adh\u00e9rente \u00e0 l\u2019association \u00e0\u00a0<span>L\u2019amichi di u Rughjone que j&#8217;ai commenc\u00e9. Mon premier m\u00e9tier est guide conf\u00e9renci\u00e8re. Mon parcours de vie \u00e0 fait que je me suis\u00a0<\/span>impliqu\u00e9e de plus en plus dans l&#8217;association avec comme pr\u00e9dilection\u00a0 les chantiers jeunes.<\/span><\/p>\n<p>Apr\u00e8s une coupure dans ma vie professionnelle de plusieurs ann\u00e9es pour m&#8217;occuper de mes parents, je recherchais un emploi qui s&#8217;est transform\u00e9 en CDDI \u00e0 l&#8217;association. J&#8217;ai pass\u00e9 mon dipl\u00f4me \u00e0 Corte de CIP et aujourd&#8217;hui, je suis en phase de signer un CDI.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>4\/ Une journ\u00e9e type pour toi c\u2019est quoi<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tous les jours sont diff\u00e9rents. De mani\u00e8re globale il y a : la g<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">estion quotidienne de l\u2019association, le r<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">elationnel avec les adh\u00e9rents (+ de 340) qui correspond \u00e0 la vie du village car les gens passent, t\u00e9l\u00e9phonent.<br \/> Ensuite c&#8217;est la relation avec les salari\u00e9s, la gestion des chantiers d&#8217;insertion qui sont le coeur de mon travail.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Apr\u00e8s la journ\u00e9e de travail, j&#8217;aide ma famille.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>5\/ Qu\u2019est-ce qui t\u2019inspire\u00a0?<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour faire le parall\u00e8le avec l&#8217;ESS, je voulais parler du mouvement politique, culturel, \u00e9conomique qu\u2019est la Renaissance = p\u00e9riode clef entre le Moyen-\u00c2ge et l\u2019\u00e9poque Moderne.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019Humanisme\u00a0remet l\u2019homme au c\u0153ur des pr\u00e9occupations. La p<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">ens\u00e9e humaine\u00a0: l\u2019homme devient la mesure du monde et non plus la religion.\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">En parall\u00e8le c\u2019est \u00e0 cette p\u00e9riode que na\u00eet le capitalisme et que la religion n&#8217;est plus au coeur de toute chose.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En bref, cela r\u00e9sume 2 facettes de la cr\u00e9ation de l&#8217;ESS :\u00a0<\/span><\/p>\n<p>L\u2019ESS repr\u00e9sente un\u00a0 mouvement\u00a0 salutaire qui peut changer le monde mais il faut faire preuve de prudence concernant ce qui pourrait\u00a0en ressortir. Dans chaque chose, il faut faire les bons choix, les plus judicieux&#8230;.<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Divider&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; background_color=&#8221;#1c1c1c&#8221; custom_padding=&#8221;0|0px|0|0px|false|false&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;rgba(12,206,173,0)&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#0ccead&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;10%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;90%&#8221; module_alignment=&#8221;right&#8221; custom_margin=&#8221;-1px|auto||auto||&#8221; custom_padding=&#8221;36px|0px|36px|0px|true|false&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_divider show_divider=&#8221;off&#8221; _builder_version=&#8221;3.19.17&#8243; height=&#8221;30px&#8221;][\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Call to Action&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; background_color=&#8221;#0ccead&#8221; custom_padding=&#8221;54px|0px|0|0px|false|false&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; max_width=&#8221;80%&#8221; custom_padding=&#8221;27px|0px|0|0px|false|false&#8221; use_custom_width=&#8221;on&#8221; width_unit=&#8221;off&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;5vw&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.2em&#8221; header_4_font=&#8221;||||||||&#8221; text_orientation=&#8221;right&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;36px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221;]<h2><span>&#8220;L\u2019ESS, on y est au quotidien. C\u2019est une fa\u00e7on d\u2019agir de tous les jours.&#8221;\u00a0<\/span><\/h2>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/index.php\/lamichi-di-u-rughjone\/&#8221; button_text=&#8221;En savoir plus sur L\u2019Amichi di u Rughjone&#8221; button_alignment=&#8221;right&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;14px&#8221; button_text_color=&#8221;#ffffff&#8221; button_bg_color=&#8221;#161616&#8243; button_border_width=&#8221;0px&#8221; button_border_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; button_border_radius=&#8221;0px&#8221; button_font=&#8221;Muli|700|||||||&#8221; button_icon=&#8221;%%3%%&#8221; custom_padding=&#8221;40px|40px|40px|40px|true|true&#8221;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Portrait de femme Stella LACRIMINI CIP Conseill\u00e8re d\u2019Insertion Professionnelle \/ Assistante de gestion \u00e0 l&#8217;association L\u2019amichi di u Rughjone \u00c0 Luri, dans le Cap La CRESS vous propose de d\u00e9couvrir les femmes de son r\u00e9seau \u00e0 travers une mini interview&#8230; &nbsp; Salari\u00e9e de l&#8217;association l&#8217;Amichi di u Rughjone depuis novembre 2018. Adh\u00e9rente \u00e0 l\u2019association\u00a0L\u2019Amichi di [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2786,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"2880"},"categories":[25],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Portrait Stella Lacrimini<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Portrait Stella Lacrimini\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Portrait de femme Stella LACRIMINI CIP Conseill\u00e8re d\u2019Insertion Professionnelle \/ Assistante de gestion \u00e0 l&#039;association L\u2019amichi di u Rughjone \u00c0 Luri, dans le Cap La CRESS vous propose de d\u00e9couvrir les femmes de son r\u00e9seau \u00e0 travers une mini interview... &nbsp; Salari\u00e9e de l&#039;association l&#039;Amichi di u Rughjone depuis novembre 2018. Adh\u00e9rente \u00e0 l\u2019association\u00a0L\u2019Amichi di [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-11T13:59:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-06-02T13:43:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Stella-Lacrimini-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"647\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"518\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"10 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Stella-Lacrimini-1.jpg\",\"width\":647,\"height\":518},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/\",\"name\":\"Portrait Stella Lacrimini\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-03-11T13:59:48+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-02T13:43:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/\",\"name\":\"Portrait Stella Lacrimini\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Portrait Stella Lacrimini\",\"datePublished\":\"2020-03-11T13:59:48+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-02T13:43:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"portraits femmes\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-stella-lacrimini\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2732"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2732"}],"version-history":[{"count":34,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2732\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3088,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2732\/revisions\/3088"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2786"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2732"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2732"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2732"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}