{"id":2801,"date":"2020-03-13T13:59:02","date_gmt":"2020-03-13T12:59:02","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2801"},"modified":"2020-06-02T15:44:36","modified_gmt":"2020-06-02T13:44:36","slug":"portrait-christine-burchi-vandaele","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/","title":{"rendered":"Portrait Christine BURCHI-VANDA\u00cbLE"},"content":{"rendered":"\n\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; specialty=&#8221;on&#8221; padding_top_bottom_link_1=&#8221;false&#8221; padding_top_bottom_link_2=&#8221;true&#8221; use_background_color_gradient_1=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start_1=&#8221;#1c1c1c&#8221; background_color_gradient_end_1=&#8221;#ffffff&#8221; background_color_gradient_direction_1=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position_1=&#8221;60%&#8221; background_color_gradient_end_position_1=&#8221;60%&#8221; padding_top_1=&#8221;8vw&#8221; padding_top_2=&#8221;12vw&#8221; padding_right_2=&#8221;10vw&#8221; padding_bottom_1=&#8221;6vw&#8221; padding_bottom_2=&#8221;12vw&#8221; padding_left_1=&#8221;10vw&#8221; padding_2_tablet=&#8221;0vw|10vw|0vw|10vw|true|true&#8221; padding_2_phone=&#8221;&#8221; padding_2_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; admin_label=&#8221;Hero&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; inner_width=&#8221;100%&#8221; inner_max_width=&#8221;100%&#8221; custom_margin=&#8221;||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;||100px|&#8221; custom_margin_phone=&#8221;&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0px||true|&#8221; use_custom_width=&#8221;on&#8221; width_unit=&#8221;off&#8221; custom_width_percent=&#8221;100%&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; padding_bottom__hover=&#8221;6vw&#8221; padding_left__hover=&#8221;10vw&#8221; padding_top__hover=&#8221;8vw&#8221; parallax__hover=&#8221;off&#8221; parallax_method__hover=&#8221;on&#8221; use_background_color_gradient__hover=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start__hover=&#8221;#1c1c1c&#8221; background_color_gradient_end__hover=&#8221;rgba(255,255,255,0)&#8221; background_color_gradient_direction__hover=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position__hover=&#8221;50%&#8221; background_color_gradient_end_position__hover=&#8221;0%&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_30831.jpg&#8221; align=&#8221;center&#8221; align_tablet=&#8221;center&#8221; align_phone=&#8221;&#8221; align_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; max_width_tablet=&#8221;200px&#8221; max_width_phone=&#8221;&#8221; max_width_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; custom_padding=&#8221;63px||12px|||&#8221; animation_direction=&#8221;left&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; box_shadow_style=&#8221;preset3&#8243; box_shadow_horizontal=&#8221;40px&#8221; box_shadow_vertical=&#8221;40px&#8221; box_shadow_blur=&#8221;80px&#8221; box_shadow_spread=&#8221;-20px&#8221; box_shadow_color=&#8221;rgba(0,0,0,0.12)&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; specialty_columns=&#8221;2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; padding_tablet__hover=&#8221;5vw|10vw|5vw|10vw||true&#8221; padding_last_edited__hover=&#8221;on|phone&#8221; padding_bottom__hover=&#8221;6vw&#8221; padding_left__hover=&#8221;3vw&#8221; padding_right__hover=&#8221;10vw&#8221; padding_top__hover=&#8221;8vw&#8221; parallax__hover=&#8221;off&#8221; parallax_method__hover=&#8221;on&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_row_inner _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;27px|||||&#8221;][et_pb_column_inner saved_specialty_column_type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; parallax__hover=&#8221;off&#8221; parallax_method__hover=&#8221;on&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; text_font=&#8221;Muli||||||||&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; header_font=&#8221;Raleway|800|||||||&#8221; header_font_size=&#8221;62px&#8221; header_line_height=&#8221;1.2em&#8221; header_6_font=&#8221;Raleway|700||on|||||&#8221; header_6_text_color=&#8221;#0ccead&#8221; header_6_letter_spacing=&#8221;1px&#8221; header_6_line_height=&#8221;1.8em&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; animation_direction=&#8221;right&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; header_font_size_tablet=&#8221;56px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;32px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<h6>Portrait de femme<\/h6>\n<h1>Christine BURCHI-VANDA\u00cbLE<\/h1>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Monitrice \u00e0 l\u2019atelier \u201cCuisine centrale\u201d<\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e0 L\u2019ESAT L\u2019\u00c9veil, ADAPEI de Haute-Corse<\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">\u00e0<span style=\"font-weight: 400;\"> Bastia<\/span><\/p>\n<p><br style=\"font-weight: 400;\" \/><\/p>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][\/et_pb_column][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; background_color=&#8221;#1c1c1c&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; background_color=&#8221;#1c1c1c&#8221; custom_margin=&#8221;-101px|auto||auto||&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; text_font=&#8221;Raleway||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;36px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.4em&#8221; header_5_font=&#8221;||||||||&#8221; header_6_font=&#8221;Raleway|700||on|||||&#8221; header_6_text_color=&#8221;#acacac&#8221; header_6_letter_spacing=&#8221;1px&#8221; header_6_line_height=&#8221;1.8em&#8221; background_color=&#8221;#1c1c1c&#8221; text_orientation=&#8221;justified&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; custom_margin=&#8221;-5px|0px|0px|64px|false|false&#8221; custom_padding=&#8221;28px|58px|||false|false&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; header_2_font_size_tablet=&#8221;24px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;18px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; locked=&#8221;off&#8221; text_font_size__hover=&#8221;14px&#8221; text_font_size__hover_enabled=&#8221;14px&#8221; text_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; text_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; text_line_height__hover=&#8221;1.7em&#8221; text_line_height__hover_enabled=&#8221;1.7em&#8221; text_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; text_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; text_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; text_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; link_font_size__hover=&#8221;14px&#8221; link_font_size__hover_enabled=&#8221;14px&#8221; link_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; link_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; link_line_height__hover=&#8221;1em&#8221; link_line_height__hover_enabled=&#8221;1em&#8221; link_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; link_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; link_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; link_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; ul_font_size__hover=&#8221;14px&#8221; ul_font_size__hover_enabled=&#8221;14px&#8221; ul_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; ul_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; ul_line_height__hover=&#8221;1em&#8221; ul_line_height__hover_enabled=&#8221;1em&#8221; ul_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; ul_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; ul_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; ul_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; ol_font_size__hover=&#8221;14px&#8221; ol_font_size__hover_enabled=&#8221;14px&#8221; ol_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; ol_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; ol_line_height__hover=&#8221;1em&#8221; ol_line_height__hover_enabled=&#8221;1em&#8221; ol_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; ol_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; ol_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; ol_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; quote_font_size__hover=&#8221;14px&#8221; quote_font_size__hover_enabled=&#8221;14px&#8221; quote_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; quote_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; quote_line_height__hover=&#8221;1em&#8221; quote_line_height__hover_enabled=&#8221;1em&#8221; quote_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; quote_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; quote_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; quote_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; text_orientation__hover=&#8221;left&#8221; text_orientation__hover_enabled=&#8221;left&#8221; background_layout__hover=&#8221;light&#8221; background_layout__hover_enabled=&#8221;light&#8221; header_3_font_size__hover=&#8221;22px&#8221; header_3_font_size__hover_enabled=&#8221;22px&#8221; header_3_letter_spacing__hover=&#8221;0px&#8221; header_3_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;0px&#8221; header_3_line_height__hover=&#8221;1em&#8221; header_3_line_height__hover_enabled=&#8221;1em&#8221; header_3_text_shadow_style__hover=&#8221;none&#8221; header_3_text_shadow_style__hover_enabled=&#8221;none&#8221; header_3_text_shadow_color__hover=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221; header_3_text_shadow_color__hover_enabled=&#8221;rgba(0,0,0,0.4)&#8221;]<h6><span style=\"color: #005000; background-color: transparent;\" color=\"#005000\"><\/span><span style=\"color: #005000; background-color: transparent;\" color=\"#005000\"><\/span><span style=\"color: #005000; background-color: transparent;\" color=\"#005000\"><\/span><span style=\"color: #005000; background-color: transparent;\" color=\"#005000\"><\/span><\/h6>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>La CRESS vous propose de d\u00e9couvrir les femmes de son r\u00e9seau \u00e0 travers une mini interview&#8230;<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pour commencer, un peu de vocabulaire &#8230;<\/p>\n<p>U<span style=\"font-weight: 400;\">n <strong>ESAT<\/strong> est un \u00c9tablissement et Service d&#8217;Aide par le Travail.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Une <strong>ADAPEI<\/strong> est une Association D\u00e9partementale de parents et d&#8217;amis des personnes handicap\u00e9es mentales (anciennement Association d\u00e9partementale des amis et parents d&#8217;enfants inadapt\u00e9s).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>1 <b>\/\u00a0 C\u2019est quoi l\u2019ESS aujourd\u2019hui pour toi\u00a0?<\/b><\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">Christine a souhait\u00e9 nous parler d\u2019ESS au travers des valeurs qu\u2019elle repr\u00e9sente. Valeurs qu\u2019elle pr\u00f4ne et qu\u2019elle retrouve dans son travail de monitrice \u00e0 la cuisine centrale de l\u2019ESAT l&#8217;\u00c9veil, \u00e0 Bastia.<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Un ESAT est une entreprise qui doit produire et g\u00e9n\u00e9rer des b\u00e9n\u00e9fices mais son principal but c\u2019est de fournir aux travailleurs handicap\u00e9s, un emploi, un encadrement stable, une s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019emploi et une vie sociale. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Pour Christine, on ne vient pas dans le social comme \u00e7a\u00a0! Quelque part, c\u2019est une vocation parce qu\u2019il faut aimer et s\u2019int\u00e9resser \u00e0 l\u2019autre.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b style=\"font-size: 14px;\">2\/ Qu\u2019est-ce qui t\u2019a amen\u00e9e \u00e0 l\u2019ESS\u00a0?<\/b><\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">Christine \u00e9tait aide-soignante dans un h\u00f4pital sur le Continent avant d\u2019arriver en Corse. Apr\u00e8s son installation, elle souhaite\u00a0 changer de m\u00e9tier tout en restant dans le secteur m\u00e9dico-social : \u00eatre en lien avec la personne. Elle se tourne alors vers une formation en cuisine. Une fois dipl\u00f4m\u00e9e, elle recherche un emploi.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Alors qu\u2019elle se trouve au P\u00f4le Emploi de Bastia (sur le pr\u00e9c\u00e9dent site, chemin d\u2019Agliani) a la recherche d\u2019un poste de cuisini\u00e8re, elle aper\u00e7oit une personne en tenue de cuisine ! Elle se pr\u00e9sente et se renseigne aupr\u00e8s de cette personne qui la redirige vers la Direction de l\u2019\u00e9tablissement. Christine rentre \u00e0 l\u2019ESAT par hasard ! En effet, le hasard fait bien les choses, l\u2019\u00e9tablissement avait un poste en cuisine \u00e0 pourvoir pour un remplacement de deux semaines. Christine accepte sans savoir ce qu\u2019est un ESAT \u2026 elle n\u2019est jamais repartie. Cela fait maintenant dix ans qu\u2019elle travaille \u00e0 la cuisine centrale de l\u2019ESAT. Choix qu\u2019elle n\u2019a jamais regrett\u00e9.<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Christine a trouv\u00e9 ce qu\u2019elle cherchait\u00a0: un travail o\u00f9 se m\u00eale la cuisine et le social. Une combinaison des deux.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Christine est s<span style=\"font-weight: 400;\">alari\u00e9e depuis 2010 \u00e0 l\u2019ESAT L\u2019Eveil.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>3\/ Raconte-nous ton parcours jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ESS\u00a0?<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"><\/span><\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">Le hasard\u00a0!\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>4\/ Une journ\u00e9e type pour toi c\u2019est quoi<\/b><\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">Difficile de parler de journ\u00e9e type. Il n\u2019y a pas de journ\u00e9e standard ou routini\u00e8re \u00e0 l\u2019ESAT. Chaque journ\u00e9e est diff\u00e9rente avec les usagers, des personnes avec leurs sensibilit\u00e9s et leurs \u00e9tats d\u2019\u00e2mes. Dans les m\u00e9tiers du secteur m\u00e9dico-social, les personnes doivent s\u2019adapter en permanence. Il n\u2019y a jamais d\u2019acquis.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019objectif principal du m\u00e9tier de Christine est l\u2019encadrement des jeunes qui veulent travailler, apprendre un m\u00e9tier. Le travail en cuisine, la production alimentaire est la mission finale mais pas le premier aspect important de son m\u00e9tier, ce pour quoi l\u2019\u00e9quipe \u0153uvre au quotidien\u00a0: encadrer, former, accompagner les jeunes dans les savoirs \u00eatre et savoirs faire. C\u2019est un tout, pas seulement un enseignement pour leur apprendre un m\u00e9tier. C\u2019est accompagner les gens dans leur quotidien, leurs joies, leurs peines et le partage de moments de bonheur.<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Le travail \u00e0 la cuisine centrale est le m\u00eame comme dans n\u2019importe quelle cuisine\u00a0: d\u00e9marrage de la journ\u00e9e avec le dispatchage des t\u00e2ches par rapport au handicap et leurs \u00e9tats d\u2019\u00e2mes. Il faut s\u2019adapter sur la journ\u00e9e avec leurs ressentie.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">Toute une \u00e9quipe est au service des jeunes de l\u2019ESAT pour \u0153uvrer \u00e0 leur bien-\u00eatre. L\u2019ESAT fonctionne comme une cha\u00eene dont chaque salari\u00e9 est un maillon, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9ducation et \u00e0 l\u2019accueil.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>5\/ Qu\u2019est-ce qui t\u2019inspire\u00a0?<\/b><\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">Christine a souhait\u00e9 nous parler de sa passion. Elle est\u00a0 b\u00e9n\u00e9vole et adh\u00e9rente dans l\u2019association \u00ab\u00a0Veilleurs des<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0ombres\u00a0\u00bb \u00e0 Furiani. Association de reconstitution historique de la p\u00e9riode m\u00e9di\u00e9vale et de la renaissance et organisation de manifestations\u00a0: danse m\u00e9di\u00e9vale, animation, exposition, etc. Une passion li\u00e9e \u00e9galement au partage pour Christine.<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Au Moyen \u00c2ge, les veilleurs d\u2019ombres \u00e9taient les membres du guet. D\u00e9sign\u00e9s d\u2019office, ils avaient la charge d\u2019\u00e9clairer les rues des villes et les places fortes.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">Le temps d\u2019un week-end, d\u2019une journ\u00e9e, en se costumant, Christine devient une autre personne. Cela lui procure une r\u00e9elle satisfaction et du bonheur. Notamment en faisant conna\u00eetre cette \u00e9poque \u00e0 son entourage sous les traits d\u2019une gente dame de l\u2019\u00e9poque m\u00e9di\u00e9vale.<\/span><\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">Contrairement aux veilleurs des ombres, Christine n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e d\u2019office pour veiller sur les autres. Elle l\u2019a choisi. Et elle aime ce qu\u2019elle fait et tout ce que cela repr\u00e9sente.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><br style=\"font-weight: 400;\" \/><br style=\"font-weight: 400;\" \/><br style=\"font-weight: 400;\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Divider&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; background_color=&#8221;#1c1c1c&#8221; custom_padding=&#8221;0|0px|0|0px|false|false&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;rgba(12,206,173,0)&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#0ccead&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;10%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;90%&#8221; module_alignment=&#8221;right&#8221; custom_margin=&#8221;-1px|auto||auto||&#8221; custom_padding=&#8221;36px|0px|36px|0px|true|false&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_divider show_divider=&#8221;off&#8221; _builder_version=&#8221;3.19.17&#8243; height=&#8221;30px&#8221;][\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Call to Action&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; background_color=&#8221;#0ccead&#8221; custom_padding=&#8221;54px|0px|0|0px|false|false&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.25&#8243; max_width=&#8221;80%&#8221; custom_padding=&#8221;27px|0px|0|0px|false|false&#8221; use_custom_width=&#8221;on&#8221; width_unit=&#8221;off&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; text_font=&#8221;||||||||&#8221; header_font=&#8221;||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;5vw&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.2em&#8221; header_4_font=&#8221;||||||||&#8221; text_orientation=&#8221;right&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; header_2_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;36px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221;]<h2>&#8220;C&#8217;est un tout, pas seulement un enseignement.<span>&#8221;\u00a0<\/span><\/h2>\n[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/www.adapei-eveil.fr\/&#8221; button_text=&#8221;En savoir plus sur L\u2019ESAT L&#8217;Eveil, ADAPEI de Haute-Corse&#8221; button_alignment=&#8221;right&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;14px&#8221; button_text_color=&#8221;#ffffff&#8221; button_bg_color=&#8221;#161616&#8243; button_border_width=&#8221;0px&#8221; button_border_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; button_border_radius=&#8221;0px&#8221; button_font=&#8221;Muli|700|||||||&#8221; button_icon=&#8221;%%3%%&#8221; custom_padding=&#8221;40px|40px|40px|40px|true|true&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Portrait de femme Christine BURCHI-VANDA\u00cbLE Monitrice \u00e0 l\u2019atelier \u201cCuisine centrale\u201d \u00e0 L\u2019ESAT L\u2019\u00c9veil, ADAPEI de Haute-Corse \u00e0 Bastia &nbsp; La CRESS vous propose de d\u00e9couvrir les femmes de son r\u00e9seau \u00e0 travers une mini interview&#8230; &nbsp; &nbsp; Pour commencer, un peu de vocabulaire &#8230; Un ESAT est un \u00c9tablissement et Service d&#8217;Aide par le Travail. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2806,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"2880"},"categories":[10,1,25],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Portrait Christine BURCHI-VANDA\u00cbLE<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Interview de Chrisitne BURCHI-VANDA\u00cbLE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Portrait de salari\u00e9es de l&#039;ESS #8mars #\u00e9galit\u00e9ESS\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-13T12:59:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-06-02T13:44:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_30831.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1536\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Interview de Chrisitne BURCHI-VANDA\u00cbLE\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Portrait de salari\u00e9es de l&#039;ESS #8mars #\u00e9galit\u00e9ESS\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_30831.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"11 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_30831.jpg\",\"width\":2048,\"height\":1536},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/\",\"name\":\"Portrait Christine BURCHI-VANDA\\u00cbLE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-03-13T12:59:02+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-02T13:44:36+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/\",\"name\":\"Portrait Christine BURCHI-VANDA\\u00cbLE\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Portrait Christine BURCHI-VANDA\\u00cbLE\",\"datePublished\":\"2020-03-13T12:59:02+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-02T13:44:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news,portraits femmes\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/portrait-christine-burchi-vandaele\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2801"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2801"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2801\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2808,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2801\/revisions\/2808"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2806"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2801"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2801"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2801"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}