{"id":2809,"date":"2020-03-27T13:52:57","date_gmt":"2020-03-27T12:52:57","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2809"},"modified":"2020-06-02T15:46:18","modified_gmt":"2020-06-02T13:46:18","slug":"ess-covid-19","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/","title":{"rendered":"Ess &#038; Covid-19"},"content":{"rendered":"\n\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;||43px|||&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p>La CRESS Corsica prend toutes les mesures possibles pour accompagner les structures de l&#8217;ESS dans cette p\u00e9riode particuli\u00e8re.<\/p>\n<p>Malgr\u00e9 le contexte, l&#8217;\u00e9conomie ne s&#8217;arr\u00eate pas et les difficult\u00e9s peuvent appara\u00eetre.\u00a0<\/p>\n<p>Comme de nombreux acteurs, nous n&#8217;allons pas attendre d&#8217;\u00eatre au &#8220;pied du mur&#8221; pour agir.<\/p>\n<p>Plusieurs rencontres, r\u00e9unions sont organis\u00e9es en ce sens et pour permettre de limiter l&#8217;impact sur les structures.<\/p>\n<p>Il est important aujourd&#8217;hui de faire preuve de solidarit\u00e9 et d&#8217;\u00e9coute.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p class=\"p1\">La CRESS Corsica oeuvre pour cr\u00e9er ses synergies si longtemps difficiles \u00e0 mettre en place pour vous assurer un suivi dans vos d\u00e9marches.<\/p>\n<p class=\"p1\">L&#8217;ensemble des acteurs institutionnels sont en support et se donneront les moyens de vous accompagner au mieux.<\/p>\n<p class=\"p1\">Aidez nous \u00e0 faire un retour concrets sur les besoins de votre structure en r\u00e9pondant au questionnaire ci dessous.<\/p>\n<p class=\"p1\">Merci et bon courage \u00e0 tous ! N&#8217;h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter pour toute question.<\/p>\n<p class=\"p2\"><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243;][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/forms.gle\/u97jMbrqDifQs8Uq8&#8243; button_text=&#8221;R\u00e9pondre au questionnaire&#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_color=&#8221;#000000&#8243; button_bg_color=&#8221;#e09900&#8243; button_border_width=&#8221;0px&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_video src=&#8221;https:\/\/youtu.be\/LpoqoZLrPEg&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_video][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;24px|||||&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;1&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; background_color=&#8221;rgba(0,0,0,0.03)&#8221; z_index=&#8221;10&#8243; custom_padding=&#8221;140px|60px|60px|60px|false|true&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;40px|40px|40px|40px|true|true&#8221; custom_padding_phone=&#8221;20px|20px|20px|20px|true|true&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|phone&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; text_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#0c71c3&#8243; text_font_size=&#8221;25px&#8221; text_line_height=&#8221;1.4em&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;|-130px|30px|-42px|false|false&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;|0px|||false|false&#8221; custom_margin_phone=&#8221;&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; custom_padding=&#8221;|||31px||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; text_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;30px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; text_text_align=&#8221;right&#8221; locked=&#8221;off&#8221; text_text_align_tablet=&#8221;left&#8221; text_text_align_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; text_text_shadow_style=&#8221;preset1&#8243;]<p style=\"text-align: left;\">CTC les dispositions<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Face \u00e0 la crise du\u00a0<\/span><a class=\"_58cn\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/covid19?source=feed_text&amp;epa=HASHTAG&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARAKLjURahJy1E2ZeA-rbd9kjHpL6WCHyzQ6XQ06b7jf0Q6-GoPNnCu5bI6PIJxcbejfo5hXIxIGBt7aghaLROjocub9u5RU3qOBF1miYrFFG8YhzDRIYJqrJ51-tZ259E7SonSR9BCZv5a6LMxFW4VL4kwQz19-NWsNmr4k63g_7HojD2IoDHsA9kS03pIbullGqRSPYk3DT3VBidNH9ghGYBvXSsyqZdND40a0qzRQdl9v9EW1hS2TlN5tJGsdrTZroxbCDqMtPUNbm5na8abbzGK9ctakj5aaX6KlDrfPlaO2LyMgjaa_jcmywvot7wk1D52hcPHV8SRN1-_4SPU1ts93L0wsqStzk04TQFAKQlEKvh6st7G3iGFl63UG8KS1JtgvFgUfoprn6zMKaer7W36Z5BvJHY2lpOS4B3Fge-Hj6Lojq65prQ_bAYsrmW7tPMBCntdyqa12T3ULTaUcuZ9ZdGs2UvYkJtDSlzLUozYH2ljfNM5q&amp;__tn__=%2ANK-R\" data-ft=\"{&quot;type&quot;:104,&quot;tn&quot;:&quot;*N&quot;}\"><span class=\"_5afx\"><span class=\"_58cm\">Covid19<\/span><\/span><\/a><span>, le Conseil ex\u00e9cutif de\u00a0<\/span><a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/cullettivita.di.corsica\/?__tn__=K-R&amp;eid=ARD3d_rdcGRd6X7tNYab962aC3s8E9ndNVuPoIvdO5HTFnNxNPrCB3NzAD9xZ-rsHHZJYDOLxwEhoqbw&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARAKLjURahJy1E2ZeA-rbd9kjHpL6WCHyzQ6XQ06b7jf0Q6-GoPNnCu5bI6PIJxcbejfo5hXIxIGBt7aghaLROjocub9u5RU3qOBF1miYrFFG8YhzDRIYJqrJ51-tZ259E7SonSR9BCZv5a6LMxFW4VL4kwQz19-NWsNmr4k63g_7HojD2IoDHsA9kS03pIbullGqRSPYk3DT3VBidNH9ghGYBvXSsyqZdND40a0qzRQdl9v9EW1hS2TlN5tJGsdrTZroxbCDqMtPUNbm5na8abbzGK9ctakj5aaX6KlDrfPlaO2LyMgjaa_jcmywvot7wk1D52hcPHV8SRN1-_4SPU1ts93L0wsqStzk04TQFAKQlEKvh6st7G3iGFl63UG8KS1JtgvFgUfoprn6zMKaer7W36Z5BvJHY2lpOS4B3Fge-Hj6Lojq65prQ_bAYsrmW7tPMBCntdyqa12T3ULTaUcuZ9ZdGs2UvYkJtDSlzLUozYH2ljfNM5q\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=1959547284305547&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARD3d_rdcGRd6X7tNYab962aC3s8E9ndNVuPoIvdO5HTFnNxNPrCB3NzAD9xZ-rsHHZJYDOLxwEhoqbw%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Cullettivit\u00e0 di Corsica<\/a><span>\u00a0met en place un Plan d\u2019urgence et de sauvegarde\u00a0<\/span><span class=\"_5afx\"><span class=\"_58cm\">\u00e9conomique<\/span><\/span><span>\u00a0et\u00a0<\/span><span class=\"_5afx\"><span class=\"_58cm\">social<\/span><\/span><span>\u00a0de la\u00a0<\/span><span class=\"_5afx\"><span class=\"_58cm\">Corse<\/span><\/span><span>\u00a0et mobilise 30 M\u20ac.\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"_5mfr\"><span class=\"_6qdm\">\u27a1\ufe0f<\/span><\/span><span>\u00a0Objectif : organiser la\u00a0<\/span><span class=\"_5afx\"><span class=\"_58cm\">solidarit\u00e9<\/span><\/span><span>, pr\u00e9server l\u2019existant et pr\u00e9parer l\u2019avenir.<\/span><\/p>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;70px||70px||true|false&#8221;][et_pb_image _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_gallery _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; gallery_ids=&#8221;2816,2818,2820,2814,2815,2819,2817&#8243; fullwidth=&#8221;on&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_gallery][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Testimonials&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#ffffff&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#ffc077&#8243; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;70%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;0%&#8221; custom_padding=&#8221;0px||3px|||&#8221; background_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; background_color_gradient_start_position_phone=&#8221;95%&#8221; locked=&#8221;off&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; max_width=&#8221;900px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/magazine-18.png&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_margin=&#8221;||50px||false|false&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_font=&#8221;Cardo||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#2a2a2a&#8221; text_font_size=&#8221;42px&#8221; text_line_height=&#8221;1.4em&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;24px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221;]<p>La CRESS vous aide \u00e0 vous poser <br \/>les bonnes questions !<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p>Vous voulez faire mettre ce conseil en pratique mais vous avez du mal \u00e0 y voir clair? Nous vous proposons un RDV avec notre \u00e9quipe afin de le construire ensemble !<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.4.0&#8243; type=&#8221;4_4&#8243;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La CRESS Corsica accompagne les structures dans cette p\u00e9riode particuli\u00e8re. R\u00e9pondez \u00e0 notre questionnaire et aidez nous \u00e0 pr\u00e9parer les solutions !<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2827,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ess &amp; Covid-19<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La CRESS Corsica accompagne les structures dans cette p\u00e9riode particuli\u00e8re. R\u00e9pondez \u00e0 notre questionnaire et aidez nous \u00e0 pr\u00e9parer les solutions !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ESS &amp; Covis-19\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La CRESS Corsica accompagne les structures dans cette p\u00e9riode particuli\u00e8re. R\u00e9pondez \u00e0 notre questionnaire et aidez nous \u00e0 pr\u00e9parer les solutions !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-27T12:52:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-06-02T13:46:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Blue-and-Yellow-Be-Ready-to-Fight-Covid-19-Instagram-Post-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"ESS &amp; COVID-19\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La CRESS Corsica accompagne les structures dans cette p\u00e9riode particuli\u00e8re. R\u00e9pondez \u00e0 notre questionnaire et aidez nous \u00e0 pr\u00e9parer les solutions !\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Blue-and-Yellow-Be-Ready-to-Fight-Covid-19-Instagram-Post-1.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Blue-and-Yellow-Be-Ready-to-Fight-Covid-19-Instagram-Post-1.png\",\"width\":1080,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/\",\"name\":\"Ess & Covid-19\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-03-27T12:52:57+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-02T13:46:18+00:00\",\"description\":\"La CRESS Corsica accompagne les structures dans cette p\\u00e9riode particuli\\u00e8re. R\\u00e9pondez \\u00e0 notre questionnaire et aidez nous \\u00e0 pr\\u00e9parer les solutions !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/\",\"name\":\"Ess &#038; Covid-19\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Ess &#038; Covid-19\",\"datePublished\":\"2020-03-27T12:52:57+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-02T13:46:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ess-covid-19\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2809"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2809"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2809\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2828,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2809\/revisions\/2828"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2827"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2809"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2809"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2809"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}