{"id":2888,"date":"2020-05-31T17:58:56","date_gmt":"2020-05-31T15:58:56","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=2888"},"modified":"2020-06-02T15:42:02","modified_gmt":"2020-06-02T13:42:02","slug":"coworking-flex-office","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/","title":{"rendered":"Coworking &#038; Flex Office"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;section&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243;][et_pb_row admin_label=&#8221;row&#8221; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;]<p><strong>Comment encadrer le t\u00e9l\u00e9travail de ses \u00e9quipes ?<\/strong><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>En raison de la situation actuelle, les entreprises fran\u00e7aises ont \u00e9t\u00e9 contraintes de s\u2019adapter et d\u2019exp\u00e9rimenter la pratique du t\u00e9l\u00e9travail.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>Bien qu&#8217;encore assez marginal en France, le t\u00e9l\u00e9travail est un peu le nouveau Graal des entreprises modernes. Autoriser les salari\u00e9s \u00e0 travailler \u00e0 la maison les rendraient plus productifs&#8230; Pour certains, cette pratique est un bouleversement total dans l\u2019organisation. Pour d\u2019autres, le travail \u00e0 domicile est synonyme de fid\u00e9lisation, r\u00e9duction du stress, et de l&#8217;absent\u00e9isme. Mais que l\u2019on soit adeptes du home office ou non, il convient de fixer certaines r\u00e8gles pour limiter les abus. Comment bien encadrer le t\u00e9l\u00e9travail de ses \u00e9quipes ? On vous dit tout !<\/span><\/p>\n<p><strong>Comprendre le travail de ses collaborateurs<\/strong><\/p>\n<p><span>Le d\u00e9bat concernant l\u2019int\u00e9r\u00eat du t\u00e9l\u00e9travail a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9 en 2013 par Marissa Meyer, PDG embl\u00e9matique de Yahoo. Afin de redynamiser l\u2019entreprise, les premi\u00e8res mesures prises furent de bannir le t\u00e9l\u00e9travail. Selon la CEO : \u00ab La vitesse et la qualit\u00e9 sont parfois sacrifi\u00e9es quand on travaille \u00e0 la maison. (\u2026) Il est fondamental que nous soyons tous pr\u00e9sents au bureau \u00bb.<\/span><\/p>\n<p><span>Que l\u2019on approuve ou non cette d\u00e9cision, le choix de la mise en oeuvre du t\u00e9l\u00e9travail revient d\u2019abord \u00e0 dialoguer avec son \u00e9quipe. L\u2019ajustement du t\u00e9l\u00e9travail doit se faire en fonction de son collaborateur, suite \u00e0 un entretien individuel. Une discussion collective avec toute l\u2019\u00e9quipe pour trouver le bon compromis et la bonne communication est aussi n\u00e9cessaire. L&#8217;objectif est de comprendre l\u2019organisation du travail de chacun pour pouvoir manager au mieux l&#8217;\u00e9quipe \u00e0 distance.<\/span><\/p>\n<p><strong>Ne pas laisser de place au hasard<\/strong><\/p>\n<p><span>Au m\u00eame titre que ses collaborateurs, le manager doit s\u2019adapter \u00e0 ce nouveau mode de travail. Et qui dit t\u00e9l\u00e9travail dit management du r\u00e9sultat ! Pour r\u00e9ussir \u00e0 g\u00e9rer ses \u00e9quipes \u00e0 distance, le manager\u00a0a certains devoirs :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><\/span><span>Ma\u00eetriser tous ses outils de travail et veiller \u00e0 ce que les collaborateurs les ma\u00eetrisent \u00e9galement.<\/span><\/li>\n<li><span><\/span><span>V\u00e9rifier que ses \u00e9quipes ont tous les acc\u00e8s n\u00e9cessaires depuis leur lieu de travail.<\/span><\/li>\n<li><span><\/span><span>Fixer des objectifs clairs et des deadlines.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span>Gare \u00e0 ne pas faire l\u2019impasse sur la formation des t\u00e9l\u00e9travailleurs ! Nous avons tous d\u00e9j\u00e0 connu une visioconf\u00e9rence qui a tourn\u00e9 au vinaigre \u00e0 cause d\u2019une mauvaise ma\u00eetrise d\u2019un des participants, ou d\u2019un \u00e9quipement inadapt\u00e9\u2026 Ce type de situation n\u2019est \u00e9videmment pas propice \u00e0 des collaborations saines et \u00e0 de bonnes prises de d\u00e9cisions.<\/span><\/p>\n<p><strong>D\u00e9finir des plages horaires de travail<\/strong><\/p>\n<p><span>Alors que les entreprises fran\u00e7aises tournent au ralenti, la CFDT le rappelle : \u00ab Au m\u00eame titre que les autres salari\u00e9s, les t\u00e9l\u00e9travailleurs sont soumis \u00e0 la l\u00e9gislation relative \u00e0 la dur\u00e9e du travail ainsi qu\u2019aux accords collectifs et r\u00e8gles applicables \u00e0 l\u2019entreprise. Ils sont donc soumis aux dur\u00e9es maximales de travail quotidienne et hebdomadaire. \u00bb<\/span><\/p>\n<p><span>Rappelons-le, un travailleur \u00e0 domicile n&#8217;est pas joignable \u00e0 tout heure du jour et de la nuit&#8230; C\u2019est donc votre r\u00f4le, manager, de pr\u00e9ciser aux employ\u00e9s l\u2019ensemble des plages horaires pour travailler. Attention, il faut diff\u00e9rencier les plages durant lesquelles le t\u00e9l\u00e9travailleur est joignable et ses plages horaires de travail. Comme n\u2019importe quel employ\u00e9, le travailleur \u00e0 distance a le droit de s&#8217;isoler pour se concentrer !<\/span><\/p>\n<p><span>Afin de bien encadrer le t\u00e9l\u00e9travail de ses \u00e9quipes, et si son usage est juste et proportionn\u00e9, un dispositif de pointage peut \u00eatre pertinent \u00e0 mettre en place. Un outil de messagerie instantan\u00e9e, comme Skype par exemple, signale la disponibilit\u00e9 du salari\u00e9 devant son ordinateur. Petite piq\u00fbre de rappel : il est interdit de sanctionner un salari\u00e9 qui n&#8217;aurait pas r\u00e9pondu \u00e0 un message envoy\u00e9 en dehors de ses heures de travail.<\/span><\/p>\n<p><strong>Apprendre \u00e0 manager \u00e0 distance<\/strong><\/p>\n<p><span>Il faut \u00eatre conscient de ce que la non-visibilit\u00e9 implique. Alors, lorsqu\u2019il s\u2019agit de manager \u00e0 distance, certaines r\u00e8gles sont \u00e0 fixer :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><\/span><span>Ne surchargez pas vos salari\u00e9s t\u00e9l\u00e9travailleurs. C\u2019est la loi : la charge de travail d\u2019un salari\u00e9 \u00e0 la maison doit \u00eatre \u00e9quivalente \u00e0 celle d\u2019un salari\u00e9 en entreprise.<\/span><\/li>\n<li><span><\/span><span>Reformulez syst\u00e9matiquement les messages importants pour v\u00e9rifier que le collaborateur \u00e0 distance a bien compris.<\/span><\/li>\n<li><span><\/span><span>R\u00e9duisez le nombre et la dur\u00e9e des r\u00e9unions. Eh oui, quand il faut g\u00e9rer des r\u00e9unions \u00e0 distance pendant 2 heures, vous imaginez bien que la personne qui t\u00e9l\u00e9travail peut \u00eatre plus facilement distraite&#8230;<\/span><\/li>\n<li><span><\/span><span>Ne changez pas votre attitude ! Votre salari\u00e9 est une personne responsable. Le \u00ab fliquer \u00bb entacherait votre relation de confiance.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Trouver le juste \u00e9quilibre entre confiance et contr\u00f4le<\/strong><\/p>\n<p><span>Comme la confiance n&#8217;exclut pas le contr\u00f4le, la distance n&#8217;emp\u00eache pas le management. C\u2019est pourquoi avant de g\u00e9n\u00e9raliser le t\u00e9l\u00e9travail au sein de votre entreprise, vous devez accompagner vos collaborateurs. Une p\u00e9riode d\u2019adaptation ponctu\u00e9e de points r\u00e9guliers est essentiel pour s\u2019assurer de son bon d\u00e9roulement.<\/span><\/p>\n<p><span>H\u00e9las, triste constat, les managers fran\u00e7ais ont souvent l&#8217;impression qu&#8217;un employ\u00e9 qu&#8217;ils ne voient pas est un employ\u00e9 qui ne travaille pas\u2026 Il s\u2019agit d\u2019une vision totalement archa\u00efque, puisque le travailleur distant travaillerait m\u00eame plus qu\u2019au bureau ! Selon un <a href=\"https:\/\/www.deskeo.fr\/blog\/sondage-coronavirus-teletravail\/\">sondage de Deskeo sur la vie des t\u00e9l\u00e9travailleurs en p\u00e9riode de confinement<\/a>, 32 % des interrog\u00e9s d\u00e9clarent travailler sur des horaires plus \u00e9largis qu&#8217;en temps normal.<\/span><\/p>\n<p><span>Le travail \u00e0 domicile doit se baser sur une confiance mutuelle entre managers et collaborateurs. Si vous n&#8217;avez pas confiance, le t\u00e9l\u00e9travail est vou\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chec. Enfin, gardez en t\u00eate que le travail \u00e0 distance est une opportunit\u00e9 pour l&#8217;entreprise, et non un privil\u00e8ge accord\u00e9 au salari\u00e9&#8230; Vous avez donc tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 savoir comment encadrer le t\u00e9l\u00e9travail au sein de vos \u00e9quipes !<\/span><\/p>\n<p><span>Rappelons que pendant toute la dur\u00e9e du confinement, ilycoach accompagne vos collaborateurs \u00e0 distance, \u00e0 travers des <a href=\"https:\/\/www.ilycoach.com\/blog\/ilycoach-met-en-place-des-ateliers-bien-etre-et-sportifs-en-visioconference\">ateliers bien-\u00eatre et sportifs en visioconference<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #9e9e9e;\"><em>Source: Julie BOERO\u00a0<span style=\"font-size: 14px;\">Blogueuse ilycoach<\/span><\/em><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/download.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; title_text=&#8221;download&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Comment encadrer le t\u00e9l\u00e9travail de ses \u00e9quipes ? En raison de la situation actuelle, les entreprises fran\u00e7aises ont \u00e9t\u00e9 contraintes de s\u2019adapter et d\u2019exp\u00e9rimenter la pratique du t\u00e9l\u00e9travail. Bien qu&#8217;encore assez marginal en France, le t\u00e9l\u00e9travail est un peu le nouveau Graal des entreprises modernes. Autoriser les salari\u00e9s \u00e0 travailler \u00e0 la maison les rendraient [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3086,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Coworking &amp; Flex Office<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Coworking &amp; Flex Office\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Comment encadrer le t\u00e9l\u00e9travail de ses \u00e9quipes ? En raison de la situation actuelle, les entreprises fran\u00e7aises ont \u00e9t\u00e9 contraintes de s\u2019adapter et d\u2019exp\u00e9rimenter la pratique du t\u00e9l\u00e9travail. Bien qu&#039;encore assez marginal en France, le t\u00e9l\u00e9travail est un peu le nouveau Graal des entreprises modernes. Autoriser les salari\u00e9s \u00e0 travailler \u00e0 la maison les rendraient [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-31T15:58:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-06-02T13:42:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/csm_20200403_teletravail-covid_5bd1191388.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1125\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"750\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/csm_20200403_teletravail-covid_5bd1191388.jpg\",\"width\":1125,\"height\":750},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/\",\"name\":\"Coworking & Flex Office\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-05-31T15:58:56+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-02T13:42:02+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/\",\"name\":\"Coworking &#038; Flex Office\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Coworking &#038; Flex Office\",\"datePublished\":\"2020-05-31T15:58:56+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-02T13:42:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/coworking-flex-office\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2888"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2888"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2888\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3083,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2888\/revisions\/3083"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3086"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2888"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2888"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2888"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}