{"id":3089,"date":"2020-06-02T15:51:45","date_gmt":"2020-06-02T13:51:45","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3089"},"modified":"2020-06-02T15:55:41","modified_gmt":"2020-06-02T13:55:41","slug":"les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/","title":{"rendered":"Les open-space et le flex-office ont-ils encore leur place ?"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;section&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243;][et_pb_row admin_label=&#8221;row&#8221; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.7&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;]<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Avec la crise du coronavirus, les open-space et le flex-office ont-ils encore leur place ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p2\"><span class=\"s1\"><\/span><\/p>\n<p class=\"p3\"><span class=\"s1\">BACK TO THE FUTURE &#8211; Le retour au bureau apr\u00e8s le confinement impos\u00e9 par le coronavirus oblige \u00e0 repenser l&#8217;am\u00e9nagement des espaces de travail. Avec la nouvelle donne du t\u00e9l\u00e9travail et la n\u00e9cessit\u00e9 de distance sociale, \u00e0 quoi peut-on s&#8217;attendre dans le futur ? Elements de r\u00e9ponse.<\/span><\/p>\n<p class=\"p4\"><span style=\"font-size: 14px;\">C\u2019est l\u2019histoire d\u2019une grande entreprise, qui, avant le confinement, s\u2019\u00e9tait lanc\u00e9e dans de grands travaux : elle avait refait tous les \u00e9tages, en flex-office. Fini les open-space, place aux bureaux partag\u00e9s, aux salles de r\u00e9unions modulables et aux couleurs acidul\u00e9es.\u00a0<\/span><span class=\"s1\"><\/span><\/p>\n<p class=\"p5\"><span class=\"s1\">Mais voil\u00e0. Alors que commence le d\u00e9confinement, les RH sont bien emb\u00eat\u00e9s : comment faire revenir les salari\u00e9s dans de bonnes conditions de s\u00e9curit\u00e9 ? Car tout ce qui faisait avant l\u2019int\u00e9r\u00eat de cette formule \u2013r\u00e9v\u00e9latrice notamment d\u2019une culture d\u2019entreprise, de modernit\u00e9, de nouvelles fa\u00e7ons de travailler\u2013 ne devient-il pas son plus gros d\u00e9faut alors qu\u2019il s\u2019agit aujourd\u2019hui de limiter la proximit\u00e9 physique ?\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p6\"><span class=\"s1\"><\/span><\/p>\n<p class=\"p5\"><span class=\"s1\">Depuis l\u2019annonce du d\u00e9confinement, la plupart des op\u00e9rateurs ont donc \u00e9dict\u00e9 leurs <a href=\"https:\/\/www.deskeo.fr\/guide-retour-au-bureau\/\"><span class=\"s2\">guides de bonnes pratiques<\/span><\/a> pour donner les cl\u00e9s aux entreprises pour r\u00e9am\u00e9nager, \u00e0 court terme, les espaces. En clair, r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la densit\u00e9 de l\u2019espace, au positionnement du mobilier et aux \u00e9l\u00e9ments de s\u00e9paration. &#8220;La premi\u00e8re question consiste \u00e0 d\u00e9terminer qui sont les gens \u00e0 faire revenir et si l\u2019on peut cr\u00e9er des rotations pour respecter la distance sociale et les r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9&#8221;, explique \u00e0 LCI Franck Zorn, PDG de Deskeo. &#8220;Ensuite, \u00e9tablir des couples au sein des \u00e9quipes. Par exemple, diviser l\u2019\u00e9quipe commerciale en trois groupes, qui tournent sur les jours de la semaine. Cette premi\u00e8re \u00e9tape permet de r\u00e9duire les effectifs, de faire venir les salari\u00e9s au bureau pendant certains jours et de red\u00e9marrer l\u2019activit\u00e9, petit \u00e0 petit.&#8221; Voil\u00e0 pour la densit\u00e9.\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p5\"><span class=\"s1\">Mais il faut ensuite veiller \u00e0 l\u2019hygi\u00e8ne, avec la sacro-sainte distance de 1, 50 m\u00e8tre. Selon Franck Zorn, le r\u00e9am\u00e9nagement est &#8220;assez facile&#8221; : &#8220;Dans les grands open-space, sur un &#8220;bench&#8221; de six places, on peut en marquer trois qu\u2019il ne faut pas utiliser.&#8221; De la m\u00eame mani\u00e8re, Steelcase conseille de r\u00e9orienter les postes pour \u00e9viter un agencement lin\u00e9aire, par exemple en pivotant les bureaux \u00e0 90 degr\u00e9s et ainsi r\u00e9duire les configurations en face-\u00e0-face. Lorsque la distance minimale ne peut \u00eatre respect\u00e9e, il est possible de s\u00e9parer l\u2019espace en ajoutant des \u00e9crans, plantes vertes ou panneaux, devant, derri\u00e8re ou sur les c\u00f4t\u00e9s. Le flex-office, et ses bureaux non-attir\u00e9s, ne serait pas non plus si probl\u00e9matique : &#8220;Les gens doivent occuper la m\u00eame place toute la journ\u00e9e. Il faut instaurer une politique de nettoyage individuel avant et apr\u00e8s usage. Et dans tous les cas, le m\u00e9nage global doit \u00eatre renforc\u00e9 et \u00eatre effectu\u00e9 tous les matins ou les soirs.&#8221; Probl\u00e8me r\u00e9gl\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p6\"><span class=\"s1\"><\/span><\/p>\n<p class=\"p5\"><span class=\"s1\">Voil\u00e0 donc pour le court-terme pour parer \u00e0 l\u2019urgence. Mais la crise du coronavirus et le t\u00e9l\u00e9travail \u00e0 grande \u00e9chelle qui en a d\u00e9coul\u00e9 pose aussi la question sur le long-terme : quel sera l\u2019espace de travail du futur ? Cela, tous les experts en sont s\u00fbr : rien ne sera comme avant. Il faut &#8220;reconfigurer&#8221;. &#8220;Les paradigmes de planification du pass\u00e9, qui reposaient sur le co\u00fbt de l\u2019espace au m\u00e8tre carr\u00e9, doivent \u00eatre repens\u00e9s en mettant l\u2019accent sur la flexibilit\u00e9 et la fluidit\u00e9&#8221;, souligne ainsi Steelcase. En terme de bureaux, cela donnerait des espaces tr\u00e8s adaptables, pouvant \u00eatre transform\u00e9s facilement et pourvus de technologies tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9es -solutions sans contact, commandes vocales ou gestuelles- et d&#8217;outils de visioconf\u00e9rence \u00e9labor\u00e9s : &#8220;Les d\u00e9placements seront moins nombreux que par le pass\u00e9 et les espaces devront int\u00e9grer des exp\u00e9riences virtuelles performantes afin d\u2019abolir les distances&#8221;, pr\u00e9dit \u00a0Steelcase.<\/span><\/p>\n<p class=\"p5\"><span class=\"s1\">Car le t\u00e9l\u00e9travail, dans l\u2019esprit de tous, va rester en place. D\u2019abord pour d\u00e9densifier les espaces, mais aussi car ce serait une r\u00e9ponse aux attentes nouvelles des salari\u00e9s. Selon l&#8217;Agence nationale pour l&#8217;am\u00e9lioration des conditions de travail (Anact), le &#8220;travail hors les murs&#8221;, qui concernait 7% des salari\u00e9s avant la crise, en a touch\u00e9 30% (un peu plus de 7 millions) pendant le confinement. &#8220;Les salari\u00e9s y ont pris go\u00fbt et veulent continuer. Ils sont m\u00eame pr\u00eats pour cela \u00e0 ne plus avoir de poste attir\u00e9 au bureau&#8221;, affirment les sondages r\u00e9alis\u00e9s par les \u00e9quipes de Franck Zorn.<\/span><\/p>\n<p class=\"p6\"><span class=\"s1\"><\/span><\/p>\n<p class=\"p5\"><span class=\"s1\">Source LCI Work \/<\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avec la crise du coronavirus, les open-space et le flex-office ont-ils encore leur place ? BACK TO THE FUTURE &#8211; Le retour au bureau apr\u00e8s le confinement impos\u00e9 par le coronavirus oblige \u00e0 repenser l&#8217;am\u00e9nagement des espaces de travail. Avec la nouvelle donne du t\u00e9l\u00e9travail et la n\u00e9cessit\u00e9 de distance sociale, \u00e0 quoi peut-on s&#8217;attendre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3094,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les open-space et le flex-office ont-ils encore leur place ?<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les open-space et le flex-office ont-ils encore leur place ?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Avec la crise du coronavirus, les open-space et le flex-office ont-ils encore leur place ? BACK TO THE FUTURE - Le retour au bureau apr\u00e8s le confinement impos\u00e9 par le coronavirus oblige \u00e0 repenser l&#039;am\u00e9nagement des espaces de travail. Avec la nouvelle donne du t\u00e9l\u00e9travail et la n\u00e9cessit\u00e9 de distance sociale, \u00e0 quoi peut-on s&#039;attendre [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-02T13:51:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-06-02T13:55:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/HERO-Morning-Coworking-Republique.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1334\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/HERO-Morning-Coworking-Republique.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1334},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/\",\"name\":\"Les open-space et le flex-office ont-ils encore leur place ?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-06-02T13:51:45+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-02T13:55:41+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/\",\"name\":\"Les open-space et le flex-office ont-ils encore leur place ?\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Les open-space et le flex-office ont-ils encore leur place ?\",\"datePublished\":\"2020-06-02T13:51:45+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-02T13:55:41+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/les-open-space-et-le-flex-office-ont-ils-encore-leur-place\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3089"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3089"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3089\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3095,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3089\/revisions\/3095"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3094"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3089"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3089"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3089"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}