{"id":3173,"date":"2020-06-12T14:49:52","date_gmt":"2020-06-12T12:49:52","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3173"},"modified":"2020-06-12T14:57:42","modified_gmt":"2020-06-12T12:57:42","slug":"ess-a-lecole-webinaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/","title":{"rendered":"Ess \u00e0 l&#8217;\u00e9cole webinaire"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_margin=&#8221;47px|auto||auto||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p>Apr\u00e8s le franc succ\u00e8s du premier webinaire du 6 mai, le r\u00e9seau des Chambres R\u00e9gionales de l\u2019Economie Sociale et Solidaire (CRESS) et l\u2019association ESPER (L\u2019Economie Sociale Partenaire de l\u2019Ecole de la R\u00e9publique) proposent aux \u00e9quipes \u00e9ducatives des actions et des outils p\u00e9dagogiques pour d\u00e9couvrir et faire vivre l\u2019Economie Sociale et Solidaire en classe avec deux nouveaux webinaires les 24 juin &amp; 1<sup>er<\/sup> juillet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||-16px|||&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p>Retrouvez L\u2019ESPER et le R\u00e9seau des CRESS en live le 24 juin \u00e0 14h et le 1er juillet \u00e0 14h pour pr\u00e9parer ensemble une rentr\u00e9e scolaire sociale et solidaire !<\/p>\n<p>D\u00e9couvrez ci-dessous la programmation et le formulaire d\u2019inscription :<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text quote_border_color=&#8221;#000000&#8243; _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; quote_font=&#8221;|600|||||||&#8221; quote_text_color=&#8221;#000000&#8243; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<blockquote>\n<ul>\n<li>Sensibilisation \u00e0 l\u2019Economie Sociale et Solidaire aupr\u00e8s des scolaires et des enseignants<\/li>\n<li>Pr\u00e9parons une rentr\u00e9e scolaire sociale et solidaire<\/li>\n<li><em>T\u00e9moignages d\u2019enseignants, initiatives inspirantes, outils op\u00e9rationnels<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<\/blockquote>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Invitation_V2.png&#8221; title_text=&#8221;Invitation_V2&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/framaforms.org\/formulaire-dinscriptions-aux-webinaires-preparons-une-rentree-scolaire-sociale-et-solidaire&#8221; button_text=&#8221;Je m&#8217;inscris&#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;23px&#8221; button_text_color=&#8221;#e09900&#8243;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;1&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; background_color=&#8221;rgba(0,0,0,0.03)&#8221; z_index=&#8221;10&#8243; custom_padding=&#8221;140px|60px|60px|60px|false|true&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;40px|40px|40px|40px|true|true&#8221; custom_padding_phone=&#8221;20px|20px|20px|20px|true|true&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|phone&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_font=&#8221;Cardo||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#2a2a2a&#8221; text_font_size=&#8221;48px&#8221; text_line_height=&#8221;1.4em&#8221; text_orientation=&#8221;right&#8221; custom_margin=&#8221;-104px|-130px|30px||false|false&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;|0px|||false|false&#8221; custom_margin_phone=&#8221;&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;30px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; text_text_align=&#8221;right&#8221; locked=&#8221;off&#8221; text_text_align_tablet=&#8221;left&#8221; text_text_align_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221;]<h1 style=\"text-align: left;\">\u00ab\u00a0Faire d\u00e9couvrir l\u2019ESS<\/h1>\n<h1 style=\"text-align: left;\">\u00e0 mes \u00e9l\u00e8ves\u00a0\u00bb.<\/h1>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p>Revivez le webinaire du 6 mai 2020, \u00ab\u00a0Faire d\u00e9couvrir l\u2019ESS \u00e0 mes \u00e9l\u00e8ves\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Ce webinaire s\u2019adressait aux \u00e9quipes \u00e9ducatives qui souhaitaient mettre en place des actions de sensibilisation \u00e0 l\u2019Economie Sociale et Solidaire dans leur \u00e9tablissement.<\/p>\n<p>Se voulant inspirant, ce webinaire donnait la parole \u00e0 des enseignants ayant d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9 des projets\u00a0: exemples concrets de projets s\u2019articulant avec les programmes d\u2019enseignement.<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;70px||70px||true|false&#8221;][et_pb_video src=&#8221;https:\/\/youtu.be\/7vVXt-d_gRk&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; custom_margin=&#8221;108px|||||&#8221;][\/et_pb_video][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Testimonials&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#ffffff&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#ffc077&#8243; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;70%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;0%&#8221; custom_padding=&#8221;0px||3px|||&#8221; background_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; background_color_gradient_start_position_phone=&#8221;95%&#8221; locked=&#8221;off&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; max_width=&#8221;900px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/magazine-18.png&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_margin=&#8221;||50px||false|false&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_font=&#8221;Cardo||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#2a2a2a&#8221; text_font_size=&#8221;42px&#8221; text_line_height=&#8221;1.4em&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;24px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221;]<h1>Le d\u00e9roulement<\/h1>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; custom_margin=&#8221;||-66px|||&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<ul>\n<li>Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale et pr\u00e9sentation de l\u2019ESPER<\/li>\n<li>L\u2019ESS, de quoi s\u2019agit-il ? (04:04)<\/li>\n<li>Am\u00e9lie GATINOIS, enseignante dans un lyc\u00e9e polyvalent de la r\u00e9gion Grand Est : mise en \u0153uvre d\u2019une journ\u00e9e sur la th\u00e9matique de l\u2019ESS (08:30)<\/li>\n<li>V\u00e9ronique Bonjour, enseignante dans un coll\u00e8gue de la r\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes : cr\u00e9ation d\u2019une entreprise Sociale et Solidaire en classe avec le dispositif \u00ab Mon ESS \u00e0 l\u2019Ecole \u00bb (33:15)<\/li>\n<li>Charlotte COPIN, professeure de BTS dans un lyc\u00e9e de Nouvelle-Aquitaine : interventions courtes aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves avec l\u2019atelier Junior Coop\u00e9rative (tutoriel pour sensibiliser \u00e0 l\u2019ESS et \u00e0 la m\u00e9thodologie de projet) (54:43)<\/li>\n<li>Les CRESS, facilitatrices pour la mise en place de projets ESS avec vos \u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants\u00a0:<\/li>\n<li>Revue des diff\u00e9rents types d\u2019interventions propos\u00e9s par les CRESS, L\u2019ESPER et les r\u00e9seaux d\u2019ambassadeurs. (1:18:56)<\/li>\n<li>Focus sur la Semaine de l\u2019ESS \u00e0 l\u2019Ecole par l\u2019ESPER (1:23:10)<\/li>\n<li>Projets entrepreneuriaux \u00e0 long terme (1:24:05)<\/li>\n<li>Outillage (1:26:05)<\/li>\n<li>Stage CEFPEP national pr\u00e9sent\u00e9 par le correspondant r\u00e9gional AURA de l\u2019ESPER (1:27:50)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Les documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/ressourcess.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/200506-faire-decouvrir-less-a-mes-eleves.pdf\">La pr\u00e9sentation en PDF<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/ressourcess.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/les-temoignages-dans-ressourcess.pdf\">Les te\u0301moignages dans Ressourc\u2019ESS<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/ressourcess.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/correspondants_cress.pdf\">Les Correspondants CRESS<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/ressourcess.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/listing-des-correspondants-regionaux-lesper-mai-2020.pdf\">Les Correspondants Re\u0301gionaux L\u2019ESPER<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/ressourcess.fr\/ressource\/kit-junior-cooperative\/\">Le jeu Junior Coop\u00e9rative<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">A partir de ce premier webinaire, <\/span><a href=\"https:\/\/ressourcess.fr\/faq-ressourcess\/\" style=\"font-size: 14px;\">une Foire aux Questions (FAQ)<\/a><span style=\"font-size: 14px;\"> a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e pour r\u00e9pondre aux questions qui n\u2019ont pu \u00eatre trait\u00e9es pendant l\u2019\u00e9v\u00e8nement.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/ressourcess.fr\/faq-ressourcess\/\">https:\/\/ressourcess.fr\/faq-ressourcess\/<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/unnamed.jpg&#8221; title_text=&#8221;unnamed&#8221; url=&#8221;http:\/\/www.cressoccitanie.org\/webinaire-faire-decouvrir-leconomie-sociale-solidaire-mes-eleves\/&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Capture-d\u2019e\u0301cran-2020-06-12-a\u0300-14.51.56.png&#8221; title_text=&#8221;Capture d\u2019e\u0301cran 2020-06-12 a\u0300 14.51.56&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; custom_margin=&#8221;88px|||||&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apr\u00e8s le franc succ\u00e8s du premier webinaire du 6 mai, le r\u00e9seau des Chambres R\u00e9gionales de l\u2019Economie Sociale et Solidaire (CRESS) et l\u2019association ESPER (L\u2019Economie Sociale Partenaire de l\u2019Ecole de la R\u00e9publique) proposent aux \u00e9quipes \u00e9ducatives des actions et des outils p\u00e9dagogiques pour d\u00e9couvrir et faire vivre l\u2019Economie Sociale et Solidaire en classe avec deux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3177,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ess \u00e0 l&#039;\u00e9cole webinaire<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ess \u00e0 l&#039;\u00e9cole webinaire\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apr\u00e8s le franc succ\u00e8s du premier webinaire du 6 mai, le r\u00e9seau des Chambres R\u00e9gionales de l\u2019Economie Sociale et Solidaire (CRESS) et l\u2019association ESPER (L\u2019Economie Sociale Partenaire de l\u2019Ecole de la R\u00e9publique) proposent aux \u00e9quipes \u00e9ducatives des actions et des outils p\u00e9dagogiques pour d\u00e9couvrir et faire vivre l\u2019Economie Sociale et Solidaire en classe avec deux [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-12T12:49:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-06-12T12:57:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ESS-\u00e0-l\u00e9cole.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"820\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"312\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ESS-\\u00e0-l\\u00e9cole.png\",\"width\":820,\"height\":312},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/\",\"name\":\"Ess \\u00e0 l'\\u00e9cole webinaire\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-06-12T12:49:52+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-12T12:57:42+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/\",\"name\":\"Ess \\u00e0 l&#8217;\\u00e9cole webinaire\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Ess \\u00e0 l&#8217;\\u00e9cole webinaire\",\"datePublished\":\"2020-06-12T12:49:52+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-12T12:57:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ess-a-lecole-webinaire\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3173"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3173"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3173\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3190,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3173\/revisions\/3190"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3177"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3173"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3173"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3173"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}