{"id":3341,"date":"2020-06-29T10:03:14","date_gmt":"2020-06-29T08:03:14","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3341"},"modified":"2020-06-29T10:08:13","modified_gmt":"2020-06-29T08:08:13","slug":"assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/","title":{"rendered":"Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale d&#8217;ESS France du 25 Juin 2020"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;]<\/p>\n<h2>Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale d\u2019ESS France : r\u00e9\u00e9lection de J\u00e9r\u00f4me Saddier \u00e0 la pr\u00e9sidence, int\u00e9gration des CRESS et engagement d\u2019ESS France dans la construction de l\u2019apr\u00e8s-crise.<\/h2>\n<h3><\/h3>\n<h3><strong>R\u00e9\u00e9lection de J\u00e9r\u00f4me Saddier \u00e0 la pr\u00e9sidence d\u2019ESS France<\/strong><\/h3>\n<p><strong>Jeudi 25 juin, dans le cadre de son Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, J\u00e9r\u00f4me Saddier, vice-pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident d\u2019ESS France, aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019un conseil d\u2019administration et d\u2019un bureau renouvel\u00e9s dans le cadre d\u2019une refonte de l\u2019organisation statutaire applicable au 1er juillet. Pr\u00e9sident depuis le 1er janvier 2019, son premier mandat a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 principalement au rapprochement entre ESS France et le CNCRESS (Conseil National des CRESS) afin de donner une place plus importante aux territoires dans une organisation unique de repr\u00e9sentation de l\u2019ESS. <\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<h3><strong>Nouveaux statuts : les CRESS int\u00e8grent ESS France<\/strong><\/h3>\n<p><strong>Gr\u00e2ce \u00e0 une remise \u00e0 plat des statuts d\u2019ESS France, les CRESS seront \u00e0 partir du 1er juillet membres \u00e0 part enti\u00e8re d\u2019ESS France aupr\u00e8s des organisations statutaires repr\u00e9sentants les diff\u00e9rentes familles d\u2019entreprises de l\u2019ESS (au sens de l\u2019article 1 de la loi de 2014) ainsi que des organisations transversales impliqu\u00e9es dans l\u2019ESS. Cette gouvernance s\u2019est \u00e9galement \u00e9largie \u00e0 deux nouvelles structures ayant rejoint ESS France au cours du dernier mandat : le COORACE et l\u2019Association des Directeurs des Organismes de Mutualit\u00e9 Francophone (ADOM). Avec l\u2019ambition de renforcer leur plaidoyer et d\u2019assurer une coh\u00e9rence forte entre les acteurs nationaux et territoriaux, les nouvelles missions d\u2019ESS France, telles que d\u00e9volues selon ses nouveaux statuts, sont : <\/strong><\/p>\n<p><strong>\u2022 D\u2019organiser le dialogue entre ses membres ;<\/strong><\/p>\n<p><strong> \u2022 De repr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire aupr\u00e8s des pouvoirs publics et institutions fran\u00e7ais, europ\u00e9ens et internationaux, aupr\u00e8s des partenaires \u00e9conomiques et sociaux et aupr\u00e8s d\u2019organisations professionnelles ; <\/strong><\/p>\n<p><strong>\u2022 De promouvoir et d\u00e9fendre les valeurs, int\u00e9r\u00eats et sp\u00e9cificit\u00e9s de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, de participer aux concertations impliquant les forces vives de la nation, au plan national, europ\u00e9en et international ; <\/strong><\/p>\n<p><strong>\u2022 De soutenir, d\u2019animer, de coordonner et de valoriser le r\u00e9seau des Chambres R\u00e9gionales de l\u2019Economie Sociale et Solidaire (CRESS) et de consolider, au niveau national, les donn\u00e9es \u00e9conomiques et les donn\u00e9es qualitatives re\u00e7ues par celles-ci ; <\/strong><\/p>\n<p><strong>\u2022 D\u2019aider au d\u00e9veloppement et \u00e0 la structuration du r\u00e9seau des CRESS, dans le respect de la subsidiarit\u00e9 et d\u2019\u00eatre garante du respect des r\u00e8gles communes que se donnent les CRESS ; <\/strong><\/p>\n<p><strong>\u2022 De repr\u00e9senter et d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats des CRESS au niveau national, sur la base de positions et de propositions \u00e9labor\u00e9es par ces derni\u00e8res.<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ESS_France_visuel1_800x420px_V3.jpg&#8221; title_text=&#8221;ESS_France_visuel1_800x420px_V3&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;]<\/p>\n<h2><strong>Un projet politique ambitieux pour porter l\u2019apr\u00e8s-crise<\/strong><\/h2>\n<p><strong>Cette assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale traduit selon J\u00e9r\u00f4me Saddier \u00ab un nouveau d\u00e9part pour ESS France, qui doit permettre de construire une organisation collective efficace au service d\u2019un projet politique ambitieux pour l\u2019ESS. La crise que nous sommes en train de traverser montre que notre \u00e9conomie et les normes auxquelles elle r\u00e9pond sont pour partie d\u00e9pass\u00e9es. Il faut repenser en profondeur notre mod\u00e8le \u00e9conomique, social et d\u00e9mocratique. Si l\u2019ESS n\u2019en constitue pas \u00e0 elle seule la solution, elle constitue cependant un point d\u2019appui d\u00e9terminant pour les r\u00e9ponses aux changements qui doivent \u00eatre entrepris et que nous allons porter \u00bb. <\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>Sources:<\/strong><\/p>\n<p><strong>Retrouvez la biographie de J\u00e9r\u00f4me Saddier : <a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/membres\/jerome-saddier\">https:\/\/www.ess-france.org\/membres\/jerome-saddier<\/a> Contact presse : Lucie Gras, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale d\u2019ESS France 06 74 32 54 94 l.gras@ess-france.org<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ESS_France_infographie_carte_identite.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; title_text=&#8221;ESS_France_infographie_carte_identite&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_gallery _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; gallery_ids=&#8221;3329,3328,3325,3326&#8243; fullwidth=&#8221;on&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_gallery][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale d\u2019ESS France : r\u00e9\u00e9lection de J\u00e9r\u00f4me Saddier \u00e0 la pr\u00e9sidence, int\u00e9gration des CRESS et engagement d\u2019ESS France dans la construction de l\u2019apr\u00e8s-crise. R\u00e9\u00e9lection de J\u00e9r\u00f4me Saddier \u00e0 la pr\u00e9sidence d\u2019ESS France Jeudi 25 juin, dans le cadre de son Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, J\u00e9r\u00f4me Saddier, vice-pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident d\u2019ESS [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3332,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10,12,1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale d&#039;ESS France du 25 Juin 2020<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale d&#039;ESS France du 25 Juin 2020\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale d\u2019ESS France : r\u00e9\u00e9lection de J\u00e9r\u00f4me Saddier \u00e0 la pr\u00e9sidence, int\u00e9gration des CRESS et engagement d\u2019ESS France dans la construction de l\u2019apr\u00e8s-crise. R\u00e9\u00e9lection de J\u00e9r\u00f4me Saddier \u00e0 la pr\u00e9sidence d\u2019ESS France Jeudi 25 juin, dans le cadre de son Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, J\u00e9r\u00f4me Saddier, vice-pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident d\u2019ESS [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-29T08:03:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-06-29T08:08:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ESS_France_visuel2_800x420px_V2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2967\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1738\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ESS_France_visuel2_800x420px_V2.jpg\",\"width\":2967,\"height\":1738},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/\",\"name\":\"Assembl\\u00e9e g\\u00e9n\\u00e9rale d'ESS France du 25 Juin 2020\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-06-29T08:03:14+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-29T08:08:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/\",\"name\":\"Assembl\\u00e9e g\\u00e9n\\u00e9rale d&#8217;ESS France du 25 Juin 2020\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Assembl\\u00e9e g\\u00e9n\\u00e9rale d&#8217;ESS France du 25 Juin 2020\",\"datePublished\":\"2020-06-29T08:03:14+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-29T08:08:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/assemblee-generale-dess-france-du-25-juin-2020-2\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3341"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3341"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3341\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3351,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3341\/revisions\/3351"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3332"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3341"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3341"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3341"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}