{"id":3354,"date":"2020-07-08T09:41:27","date_gmt":"2020-07-08T07:41:27","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3354"},"modified":"2020-07-10T15:12:55","modified_gmt":"2020-07-10T13:12:55","slug":"aide-etat-2020","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/","title":{"rendered":"Aide \u00e9tat 2020"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Face aux difficult\u00e9s que rencontrent actuellement de nombreuses TPE-PME \u00e0 adapter l\u2019organisation du travail \u00e0 la reprise progressive des commandes, \u00e0 d\u00e9ployer les mesures de pr\u00e9vention du risque de contamination, \u00e0 r\u00e9guler les tensions internes post-confinement, \u00e0 soutenir le travail de management\u00a0 au travers d\u2019un accompagnement RH, nous vous informons que le minist\u00e8re du Travail, de l&#8217;emploi et de l&#8217;insertion propose un appui aux entreprises et associations de moins de 250 salari\u00e9s, via deux dispositifs\u00a0:<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/span><b><span>la prestation \u00ab Conseil en ressources humaines \u00bb (PCRH),<\/span><\/b><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/span><b><span>le dispositif \u00ab Objectif reprise \u00bb.<\/span><\/b><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b>Concernant le dispositif PCRH<\/b><span>, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de confier aux OPCO le conventionnement des entreprises et associations de moins de 100 salari\u00e9s d\u00e9sireuses de b\u00e9n\u00e9ficier de cette prestation.<br \/> <\/span><span><u><\/u><u><\/u><\/span><span>La DIRECCTE conservera l\u2019instruction des demandes et le conventionnement des entreprises et associations de plus de 100 salari\u00e9s.<br \/> <\/span><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Instruction-PCRH-2020.pdf\"><span>L\u2019instruction jointe pr\u00e9cise les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de la PCRH.<\/span><\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>\u00a0<\/span><span>Par ailleurs, la DIRECCTE de Corse a d\u00e9cid\u00e9 des modalit\u00e9s de prise en charge suivantes pour les c<\/span><span><\/span><span><\/span><span>onventions PCRH sign\u00e9es entre <strong>le 04\/06\/2020 et le<\/strong> <b>31\/12\/2020<\/b>\u00a0: la subvention de l\u2019\u00c9tat peut aller de 80 % \u00e0 100 % du co\u00fbt de la prestation dans la limite de 15 000 \u20ac \/ entreprise (ou 15\u00a0000 \u20ac \/ collectif)<\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>\u00a0<\/span><b><span>Taux d\u2019intervention de l\u2019\u00c9tat \u00a0\u00e0 100 %<\/span><\/b><span>\u00a0pour :<\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><u><\/u><span>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/span><u><\/u><span>les entreprises de 1 \u00e0 99 salari\u00e9s,<\/span><span><u><\/u><u><\/u><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 l<\/span><span>es entreprises appartenant \u00e0 un groupe de 1 \u00e0 99 salari\u00e9s,<\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 l<\/span><span>es associations quelque soit leur taille \u2013 et au cas par cas, <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>si<\/strong><\/span> elles ne sont pas orient\u00e9es vers un DLA (Dispositif Local d&#8217;Accompagnement).<\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>\u00a0<\/span><b><span>Taux d\u2019intervention de l\u2019\u00c9tat\u00a0\u00e0 \u00a080 %<\/span><\/b><span>\u00a0pour\u00a0:<\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 e<\/span><span>ntreprises de 100 \u00e0 250 salari\u00e9s,<\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 e<\/span><span>ntreprises appartenant \u00e0 un groupe de 100 \u00e0 250 salari\u00e9s,<\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 convention sign\u00e9e\u00a0<b>\u00e0 compter du 01\/01\/2021\u00a0<\/b>: la subvention de l\u2019\u00c9tat est limit\u00e9e \u00e0 50 % du co\u00fbt de la prestation dans la limite de 15 000 \u20ac \/ entreprise (ou 15\u00a0000 \u20ac \/ collectif).<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><u><\/u><\/span><b><span>Concernant le dispositif \u00ab Objectif reprise \u00bb<\/span><\/b><span>, celui-ci se d\u00e9ploie selon trois niveaux :<u><\/u><u><\/u><\/span><span>\u00a0<u><\/u><u><\/u><\/span><\/p>\n<ol>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span>Information sensibilisation : avec un questionnaire en ligne sur le site de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.anact.fr\/\">ANACT<\/a> (<span class=\"ILfuVd\"><span class=\"e24Kjd\">Agence Nationale pour l&#8217;Am\u00e9lioration des Conditions de Travail<\/span><\/span>) pour aider les entreprises \u00e0 rep\u00e9rer leurs points forts et pistes de progr\u00e8s et acc\u00e9der \u00e0 de premi\u00e8res recommandations<\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span>Conseil-orientation : avec l\u2019orientation des conseillers de l\u2019<a href=\"https:\/\/corse.aract.fr\/\">ARACT<\/a> de Corse (<span class=\"ILfuVd\"><span class=\"e24Kjd\">Agence R\u00e9gionale pour l&#8217;Am\u00e9lioration des Conditions de Travail<\/span><\/span>) vers des ressources existantes, la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 des \u00e9changes de pratiques inter-entreprises, voire d\u2019\u00eatre contact\u00e9 par un.e expert.e des conditions de travail (pour les entreprises de plus de 11 salari\u00e9s)<\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span>Accompagnement : s\u00e9lectionn\u00e9es selon des crit\u00e8res identifi\u00e9s en r\u00e9gion, des entreprises rencontrant des difficult\u00e9s particuli\u00e8res sur les questions d\u2019organisation, de pr\u00e9vention ou de relations sociales se verront conseiller des accompagnements adapt\u00e9s associant les personnel (accompagnement flash, approfondi, individuel ou inter-entreprises)<\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\" align=\"center\"><span>\u00a0<u><\/u><u><\/u><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Ce dispositif a vocation \u00e0 s\u2019inscrire en coh\u00e9rence avec les appuis propos\u00e9s par les organismes de pr\u00e9vention ou de conseil et donc de fonctionner en r\u00e9seau avec : CARSAT, OPP-BTP, services de sant\u00e9 au travail, dispositifs paritaires (CPRIA) ou consulaires. L&#8217;objectif est de pouvoir r\u00e9pondre de mani\u00e8re globale aux demandes, individuelles ou collectives, des entreprises en associant plusieurs approches (pr\u00e9vention des risques, organisation du travail, relations sociales, management, gestion RH) et de proposer un point d&#8217;entr\u00e9e unique, qui est l\u2019ARACT.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Face aux difficult\u00e9s que rencontrent actuellement de nombreuses TPE-PME \u00e0 adapter l\u2019organisation du travail \u00e0 la reprise progressive des commandes, \u00e0 d\u00e9ployer les mesures de pr\u00e9vention du risque de contamination, \u00e0 r\u00e9guler les tensions internes post-confinement, \u00e0 soutenir le travail de management  au travers d\u2019un accompagnement RH, nous vous informons que le minist\u00e8re du Travail propose un appui aux entreprises et associations de moins de 250 salari\u00e9s, via deux dispositifs&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3358,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Info Cress: Aides de l&#039;\u00e9tat<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Face aux difficult\u00e9s desTPE-PME \u00e0 adapter l\u2019organisation du travail \u00e0 la reprise progressive des commandes, le minist\u00e8re du Travail propose des aides...\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Info CRESS: Aides de l&#039;\u00c9tat aux entreprises et associations\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Face aux difficult\u00e9s que rencontrent actuellement de nombreuses TPE-PME \u00e0 adapter l\u2019organisation du travail \u00e0 la reprise progressive des commandes, \u00e0 d\u00e9ployer les mesures de pr\u00e9vention du risque de contamination, \u00e0 r\u00e9guler les tensions internes post-confinement, \u00e0 soutenir le travail de management au travers d\u2019un accompagnement RH, nous vous informons que le minist\u00e8re du Travail propose un appui aux entreprises et associations de moins de 250 salari\u00e9s, via deux dispositifs...\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-08T07:41:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-07-10T13:12:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/site-internet.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Info CRESS: Aides de l&#039;\u00c9tat aux entreprises et associations\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Face aux difficult\u00e9s que rencontrent actuellement de nombreuses TPE-PME \u00e0 adapter l\u2019organisation du travail \u00e0 la reprise progressive des commandes, \u00e0 d\u00e9ployer les mesures de pr\u00e9vention du risque de contamination, \u00e0 r\u00e9guler les tensions internes post-confinement, \u00e0 soutenir le travail de management au travers d\u2019un accompagnement RH, nous vous informons que le minist\u00e8re du Travail propose un appui aux entreprises et associations de moins de 250 salari\u00e9s, via deux dispositifs...\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/site-internet.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/site-internet.png\",\"width\":1080,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/\",\"name\":\"Info Cress: Aides de l'\\u00e9tat\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-07-08T07:41:27+00:00\",\"dateModified\":\"2020-07-10T13:12:55+00:00\",\"description\":\"Face aux difficult\\u00e9s desTPE-PME \\u00e0 adapter l\\u2019organisation du travail \\u00e0 la reprise progressive des commandes, le minist\\u00e8re du Travail propose des aides...\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/\",\"name\":\"Aide \\u00e9tat 2020\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Aide \\u00e9tat 2020\",\"datePublished\":\"2020-07-08T07:41:27+00:00\",\"dateModified\":\"2020-07-10T13:12:55+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aide-etat-2020\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3354"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3354"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3354\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3387,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3354\/revisions\/3387"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3358"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3354"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3354"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3354"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}