{"id":3361,"date":"2020-07-08T10:19:44","date_gmt":"2020-07-08T08:19:44","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3361"},"modified":"2020-07-08T10:33:38","modified_gmt":"2020-07-08T08:33:38","slug":"lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/","title":{"rendered":"L\u2019APRES COVID-19, UNE TRANSITION ECOLOGIQUE ET SOLIDAIRE"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;]<p><span style=\"font-weight: 400;\">La crise sanitaire Covid-19 que nous vivons a mis en lumi\u00e8re les limites du mod\u00e8le qui est le n\u00f4tre : une d\u00e9pendance forte au p\u00e9trole qui d\u00e9stabilise l\u2019\u00e9conomie mondiale et met encore plus en exergue des situations monopolistiques, la d\u00e9localisation d\u2019un grand nombre d\u2019activit\u00e9s de production qui entra\u00eene une d\u00e9pendance \u00e0 certaines cha\u00eenes d\u2019approvisionnement en produits de base, la destruction croissante des \u00e9cosyst\u00e8mes et les fortes pressions exerc\u00e9es sur la biodiversit\u00e9 qui favorisent entre autres la cr\u00e9ation de zoonoses&#8230;\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tous ces \u00e9l\u00e9ments montrent qu\u2019il est devenu urgent de changer nos mod\u00e8les de production et de consommation, et que la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique n\u2019est plus une option mais une n\u00e9cessit\u00e9.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #e09900;\">LES STRUCTURES DE L\u2019ESS, UNE REPONSE A LA TRANSITION ECOLOGIQUE ET SOLIDAIRE\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis de nombreuses ann\u00e9es, les structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) ont montr\u00e9 leur capacit\u00e9 \u00e0 inventer de nouveaux mod\u00e8les de production et de consommation qui constituent des solutions concr\u00e8tes de d\u00e9veloppement \u00e9conomique local.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Par ailleurs, plusieurs principes fondateurs de l\u2019ESS sont indissociables de la transition \u00e9cologique, et constituent autant de leviers pour sa r\u00e9ussite.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour r\u00e9ussir cette transition \u00e9cologique, il faut mettre en \u0153uvre une vision de temps long, \u00e0 rebours des prismes court-termistes, il faut une puissance d\u00e9mocratique et une mobilisation des citoyen.ne.s pour transcender les int\u00e9r\u00eats particuliers, r\u00e9sister et agir face \u00e0 de puissants lobbies, et il faut enfin construire un mod\u00e8le \u00e9conomique et social d\u00e9gag\u00e9 de la seule logique d\u2019une course sans fin au productivisme et \u00e0 l\u2019augmentation des profits. Les entreprises de l\u2019ESS s\u2019inscrivent pleinement dans ces n\u00e9cessit\u00e9s. Elles d\u00e9veloppent un entrepreneuriat de la temp\u00e9rance, une logique de \u00ab capital patient \u00bb tourn\u00e9e vers la dur\u00e9e, un mode d\u2019organisation fond\u00e9 sur la gouvernance d\u00e9mocratique des organisations et la volont\u00e9 de rendre les citoyen.ne.s acteurs des choix d\u2019orientation, un entrepreneuriat caract\u00e9ris\u00e9 par la lucrativit\u00e9 limit\u00e9e, avec des b\u00e9n\u00e9fices orient\u00e9s vers le financement de projets d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif et par la propri\u00e9t\u00e9 collective des organisations, dans une logique de r\u00e9appropriation de communs.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">C\u2019est donc logiquement qu\u2019un certain nombre de structures de l\u2019ESS ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019orienter le c\u0153ur de leurs activit\u00e9s pour faire de la transition \u00e9cologique et solidaire une r\u00e9alit\u00e9 territoriale : ressourceries et recycleries, projets d\u2019\u00e9nergies citoyennes, associations pour\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">le maintien d\u2019une agriculture paysanne, associations de protection et d\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement, etc.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A la sortie de cette crise sanitaire, il est indispensable de se donner les moyens d\u2019aller encore plus loin en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique en s\u2019appuyant prioritairement sur les acteurs et actrices qui \u0153uvrent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 cette transition. Un certain nombre de textes de loi ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s ces derniers mois pour aller dans ce sens, ne revenons pas en arri\u00e8re et allons m\u00eame encore plus loin ! Il est primordial de veiller au maintien des d\u00e9lais d\u2019application initialement pr\u00e9vus de ces lois : loi relative \u00e0 la lutte contre le gaspillage et \u00e0 l\u2019\u00e9conomie circulaire, programmation pluriannuelle de l\u2019\u00e9nergie ; et au-del\u00e0, d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer les objectifs qui permettront \u00e0 la France de tenir la trajectoire pr\u00e9vue par l\u2019accord de Paris.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #e09900;\"><strong>APPORTER DES SOLUTIONS ADAPTEES AUX ACTEURS DE TERRAIN DE LA TRANSITION ECOLOGIQUE ET REPONDANT AUX BESOINS DES TERRITOIRES\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong>SOUTENIR LA DYNAMIQUE DES ENERGIES CITOYENNES POUR ACCELERER LA TRANSITION\u00a0<span style=\"font-size: 14px;\">ENERGETIQUE\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les projets d\u2019\u00e9nergies citoyennes d\u00e9tenus par les citoyen.ne.s et les collectivit\u00e9s territoriales constituent des opportunit\u00e9s de d\u00e9veloppement local qui permettent aux citoyen.ne.s de se r\u00e9approprier la question de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, et ce en mobilisant de l\u2019\u00e9pargne de proximit\u00e9, sans int\u00e9r\u00eat sp\u00e9culatif et dans une d\u00e9marche d\u2019\u00e9ducation populaire. Ces projets sont \u00e9galement un bon moyen de cr\u00e9er des espaces de coop\u00e9ration entre citoyen.ne.s et collectivit\u00e9s territoriales qui permettent un meilleur portage et une meilleure appropriation de ces projets. Ce sont des d\u00e9marches qui permettent plus largement une mobilisation multi-acteurs inscrite au c\u0153ur des territoires : citoyen.ne.s, collectivit\u00e9s, entreprises, agriculteurs, etc. Une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par Energie Partag\u00e9e d\u00e9montre que ces projets citoyens sont 2 \u00e0 3 fois plus rentables pour le territoire que les projets priv\u00e9s<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">1<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Mais le d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9nergie citoyenne se heurte \u00e0 de nombreux freins qu\u2019il est indispensable de lever pour acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9ploiement des projets.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><strong>Les freins identifi\u00e9s relatifs aux d\u00e9marches administratives\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> D\u00e9marches d\u00e9pendant des mairies : les conventions d&#8217;occupation des toitures, les d\u00e9clarations pr\u00e9alables, etc. sont des d\u00e9marches qui prennent du temps et qui ralentissent les projets.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> D\u00e9marches d\u00e9pendant d&#8217;Enedis : difficult\u00e9 \u00e0 obtenir les informations sur les co\u00fbts de raccordement lorsqu&#8217;un projet est m\u00fbr, les d\u00e9lais de raccordement sont de pr\u00e8s de quatre mois (exemple : une centrale pos\u00e9e aux Lilas en ao\u00fbt 2019 n\u2019est toujours pas raccord\u00e9e en mai 2020).\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Les solutions propos\u00e9es pour le plan de relance\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Emettre des directives pour d\u00e9livrer plus rapidement les documents juridiques pour les projets qui cr\u00e9eront de la valeur.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Renforcer les ressources des communes pour augmenter le rythme de d\u00e9livrance des autorisations administratives.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Mener une communication aupr\u00e8s d&#8217;Enedis pour acc\u00e9l\u00e9rer les d\u00e9lais de traitement des dossiers pour les projets de production.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Un besoin de dispositifs de soutien \u00e9conomique adapt\u00e9s\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> Emprunt bancaire : les coop\u00e9ratives ont des difficult\u00e9s \u00e0 contracter un emprunt bancaire.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> Manque de fonds propres : dans la p\u00e9riode de crise Covid-19, on note une baisse de la dynamique citoyenne dans les projets, y compris pour les projets d\u00e9j\u00e0 m\u00fbrs, certains b\u00e9n\u00e9voles ayant \u00e9t\u00e9 moins disponibles car directement impact\u00e9s par la crise sanitaire et ses cons\u00e9quences. De plus, cette derni\u00e8re ne permet pas de faire les campagnes de communication et les r\u00e9unions publiques pr\u00e9vues. Les dynamiques de collecte de fonds propres en ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9es. A cela se rajoute un risque identifi\u00e9 post-crise : la baisse du pouvoir d\u2019achat des citoyen.ne.s. Il y a pourtant besoin de collecter localement pour compl\u00e9ter les fonds propres et r\u00e9aliser les projets. Il y a donc un enjeu majeur \u00e0 relancer la dynamique de mobilisation de fonds propres.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Les solutions propos\u00e9es pour le plan de relance\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Mettre en place un m\u00e9canisme de garantie de l&#8217;Etat pour les projets EnR citoyens.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Pr\u00e9voir un appui de l&#8217;ADEME sur la communication autour des projets, voire m\u00eame un ETP mutualis\u00e9 pour acc\u00e9l\u00e9rer la dynamique, suivre les d\u00e9marches\u00a0<\/span>administratives, etc. Cet emploi pourrait \u00eatre pr\u00e9vu sur une dur\u00e9e d\u2019un an, et port\u00e9 par une coop\u00e9rative ou un groupement d&#8217;employeurs.\u00a0<\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">All\u00e9ger au maximum les proc\u00e9dures de demande de soutien financier \u00e0 l\u2019issue de la crise sanitaire (ex : dossiers ADEME, R\u00e9gion, etc.).\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Permettre aux entreprises agr\u00e9\u00e9es ESUS exer\u00e7ant des activit\u00e9s de d\u00e9veloppement, d&#8217;exploitation et de vente d&#8217;\u00e9nergie provenant de sources renouvelables et de services \u00e9nerg\u00e9tiques sur le territoire national et qui choisissent de ne pas distribuer de dividendes aux actions ou de r\u00e9mun\u00e9ration des parts sociales de b\u00e9n\u00e9ficier des dispositifs \u00abISF-PME\u00bb et \u00abMadelin\u00bb.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Accorder les dispositifs \u00ab Madelin \u00bb (imp\u00f4t sur le revenu) et \u00abISF-PME\u00bb (imp\u00f4t de solidarit\u00e9 sur la fortune) aux soci\u00e9t\u00e9s exploitant des \u00e9nergies renouvelables agr\u00e9\u00e9es ESUS dans le cadre de contrat d&#8217;obligation d&#8217;achat ou de contrat offrant un compl\u00e9ment de r\u00e9mun\u00e9ration.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"color: #e09900;\"><strong>ACCOMPAGNER LES STRUCTURES DE L\u2019ECONOMIE CIRCULAIRE DANS LA RELANCE D\u2019APRES-CRISE\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire se mobilisent depuis plusieurs d\u00e9cennies localement pour faire de l\u2019\u00e9conomie circulaire une r\u00e9alit\u00e9 territoriale. C\u2019est notamment le cas de structures sp\u00e9cialistes du r\u00e9emploi et de la r\u00e9utilisation telles que les ressourceries\/recycleries, Emma\u00fcs, ou encore des structures sp\u00e9cialis\u00e9es monoflux telles qu\u2019Envie ou Le Relais. Une grande partie d\u2019entre elles combinent \u00e0 la fois une mission environnementale visant \u00e0 r\u00e9duire la production de d\u00e9chets, une mission sociale en employant des personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi au sein de parcours d\u2019insertion leur permettant par la suite de s\u2019int\u00e9grer de nouveau dans un contexte professionnel, ainsi qu\u2019une mission soci\u00e9tale visant \u00e0 contribuer au lien social territorial. Aujourd\u2019hui, un grand nombre de ces structures se trouvent fragilis\u00e9es par la crise Covid-19.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><strong>Les risques et freins identifi\u00e9s\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> Des difficult\u00e9s \u00e9conomiques : l\u2019arr\u00eat quasi-total des activit\u00e9s de r\u00e9emploi et de r\u00e9utilisation pendant la p\u00e9riode de confinement entra\u00eene des pertes \u00e9conomiques importantes, repr\u00e9sentant une perte qui, pour certaines structures, peut s\u2019\u00e9tendre jusqu\u2019\u00e0 -70% de leur chiffre d\u2019affaires de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. En parall\u00e8le, les charges sont rest\u00e9es les m\u00eames pour bon nombre de structures ; certaines d\u2019entre elles ont par exemple rencontr\u00e9 des difficult\u00e9s \u00e0 mettre leurs salari\u00e9.e.s en ch\u00f4mage partiel. A la sortie de confinement, la baisse du pouvoir d\u2019achat des citoyen.ne.s pourrait impacter leur consommation, et donc \u00e9galement r\u00e9duire le volume de vente des structures. Pour les structures qui font des op\u00e9rations de pr\u00e9paration au recyclage, il existe par ailleurs aussi un r\u00e9el risque de chute des\u00a0<\/span>cours des mati\u00e8res et produits recycl\u00e9s qui impactera directement le montant des recettes pr\u00e9vues.\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> Les risques sanitaires de la reprise d\u2019activit\u00e9 : un certain nombre de structures ne disposent pas des fonds n\u00e9cessaires pour s\u2019\u00e9quiper en \u00e9quipements de protection individuels (EPI). Par ailleurs, l\u2019ensemble des salari\u00e9.e.s ne pourra pas reprendre l\u2019activit\u00e9 dans la premi\u00e8re p\u00e9riode de d\u00e9confinement car les espaces de travail sont trop contraints pour garantir le respect des gestes barri\u00e8res. Les salari\u00e9.e.s qui vont reprendre l\u2019activit\u00e9 devront \u00eatre sensibilis\u00e9.e.s aux gestes barri\u00e8res, et notamment au lavage fr\u00e9quent des mains, car il n\u2019y aura aucune garantie sur la qualit\u00e9 sanitaire des biens collect\u00e9s pour r\u00e9emploi\/r\u00e9utilisation. L\u2019accueil en boutique des client.e.s se fera de fa\u00e7on limit\u00e9e. Seul un nombre limit\u00e9 de personnes pourra entrer en m\u00eame temps au sein de la boutique, un lavage de mains sera obligatoire \u00e0 l\u2019entr\u00e9e mais les structures ne pourront op\u00e9rationnellement pas nettoyer un par un les objets pr\u00e9sents dans la boutique apr\u00e8s chaque passage.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> Un risque de moindre performance environnementale du secteur d\u00e9chets : les zones de stockage des structures de r\u00e9emploi\/r\u00e9utilisation risquent d\u2019\u00eatre rapidement satur\u00e9es du fait d\u2019apports massifs de biens par les usagers \u00e0 l\u2019issue de la p\u00e9riode de confinement. De plus, ces biens ne pourront pas tous \u00eatre trait\u00e9s \u00e0 la vitesse habituelle dans les ateliers du fait des \u00e9quipes r\u00e9duites pour le respect des gestes barri\u00e8res. Les structures seraient alors contraintes de r\u00e9orienter les usagers vers les d\u00e9chetteries publiques o\u00f9 les biens ayant un potentiel de r\u00e9emploi\/r\u00e9utilisation seront finalement orient\u00e9s vers des fili\u00e8res d\u00e9chets.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> Le lien aux collectivit\u00e9s territoriales : un certain nombre de renouvellement de conventions avec les collectivit\u00e9s territoriales restent en suspens, ainsi que les financements associ\u00e9s ordinairement d\u00e9di\u00e9s \u00e0 financer le fonctionnement des structures. Les structures s\u2019inqui\u00e8tent \u00e9galement de la non-atteinte des objectifs fix\u00e9s dans un march\u00e9 de prestation ou un appel \u00e0 projets, et craignent des retenues de p\u00e9nalit\u00e9.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Des propositions pour le plan de relance\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u27a2 Un soutien \u00e9conomique aux structures\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Cr\u00e9er un fonds pour une subvention d\u2019\u00e9quilibre qui permettra aux structures d\u2019arriver \u00e0 un bilan \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre en fin d\u2019ann\u00e9e, les avances ne faisant que reculer le probl\u00e8me ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Verser d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent en une seule fois l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des montants financiers des conventions pass\u00e9es pour 2020 avec l\u2019ADEME, la R\u00e9gion, etc. ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Augmenter le pourcentage de prise en charge des investissements dans le cadre des conventionnements ADEME (passer de 55% \u00e0 70%) ;<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Avance de tr\u00e9sorerie de la part de France Active ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Facilitation de pr\u00eats par les banques ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Aides \u00e0 l\u2019investissement pour r\u00e9pondre aux besoins \u00e0 venir (v\u00e9hicules, logistique, foncier, etc.) ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">S\u2019assurer que les fonds de financement du r\u00e9emploi et de la r\u00e9utilisation des fili\u00e8res DEA, DEEE et TLC soient op\u00e9rationnels d\u00e8s que possible pour contribuer au soutien des structures de l\u2019ESS sp\u00e9cialistes du r\u00e9emploi et de la r\u00e9utilisation. Veiller \u00e0 ce qu\u2019ils soient op\u00e9rationnels d\u00e8s la mise en place des trois nouvelles fili\u00e8res REP (jouets, articles de sport et loisirs, articles de jardinage et de bricolage).\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u27a2 Une limitation de la charge administrative post-crise\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Simplifier les proc\u00e9dures de demande de soutien financier post-crise (ex : dossiers ADEME, R\u00e9gion, etc.) ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">All\u00e9ger les proc\u00e9dures de bilan et d&#8217;\u00e9valuation des indicateurs \u00e0 destination des financeurs.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u27a2 Assurer un contexte de reprise d\u2019activit\u00e9 en faveur des structures\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Aide \u00e0 la valorisation des mati\u00e8res recycl\u00e9es (cf. conditions dans les march\u00e9s publics, partenariats avec les bailleurs, etc.) ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Aide sur l\u2019incorporation de mati\u00e8res recycl\u00e9es dans les produits finis ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">R\u00e9duction de la TVA des mati\u00e8res premi\u00e8res de recyclage \u00e0 5,5% dans le cadre du PLF 2020 ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Permettre la possibilit\u00e9 de r\u00e9viser les objectifs pour les structures \u00e9tant engag\u00e9es dans un appel \u00e0 projets ou un march\u00e9 public afin d\u2019\u00e9viter les p\u00e9nalit\u00e9s de retard ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Permettre la possibilit\u00e9 de faire un avenant aux conventions pass\u00e9es avec l\u2019ADEME ou la R\u00e9gion pour \u00e9tendre la p\u00e9riode de conventionnement pr\u00e9vue sur une plus longue p\u00e9riode (ex : allonger une convention d\u2019une dur\u00e9e de 12 mois \u00e0 18 mois) ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Veiller \u00e0 conserver les d\u00e9lais initialement pr\u00e9vus d\u2019application de la loi relative \u00e0 la lutte contre le gaspillage et \u00e0 l\u2019\u00e9conomie circulaire.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u27a2 Le lien aux collectivit\u00e9s\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Une coop\u00e9ration plus forte avec les collectivit\u00e9s territoriales \u00e0 comp\u00e9tence d\u00e9chets sur les territoires est souhait\u00e9e ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Augmenter les obligations de pourcentage de r\u00e9emploi et de r\u00e9utilisation dans la commande publique ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Face \u00e0 l&#8217;afflux d\u2019apports qui vont avoir lieu en d\u00e9chetterie, inciter fortement les collectivit\u00e9s \u00e0 conventionner avec des structures du r\u00e9emploi et la r\u00e9utilisation qui seront d\u00e8s lors r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es pour le service de collecte effectu\u00e9, comme cela est pr\u00e9vu par l\u2019article 57 de la loi relative \u00e0 la lutte contre le gaspillage et \u00e0 l\u2019\u00e9conomie circulaire \u2192 \u00e9ventuellement envisager un dispositif financier incitatif vers\u00e9 aux\u00a0<\/span>collectivit\u00e9s pour les encourager \u00e0 r\u00e9server les prestations de d\u00e9tournement des biens de r\u00e9emploi sur les d\u00e9chetteries aux structures de l\u2019ESS : pr\u00e9sence sur les hauts de quai, collecte et logistique ;\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Distribution de bons d\u2019achat aux citoyen.ne.s par les collectivit\u00e9s pour les inciter \u00e0 consommer aupr\u00e8s des structures de l\u2019\u00e9conomie circulaire.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u27a2 Encourager les citoyen.ne.s \u00e0 consommer des biens r\u00e9employ\u00e9s\/r\u00e9utilis\u00e9s\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Communiquer sur le r\u00e9emploi et la r\u00e9utilisation aupr\u00e8s du grand public afin d\u2019att\u00e9nuer les freins psychologiques que pourrait causer la crise Covid-19 sur ce secteur en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire par exemple ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Pr\u00e9senter l\u2019action de r\u00e9emploi\/r\u00e9utilisation comme un geste engag\u00e9 en faveur de la n\u00e9cessaire transition \u00e9cologique post-crise\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Attentes fortes d\u2019une r\u00e9flexion accrue sur les types de consommation encourag\u00e9s : l\u2019afflux d\u2019apports post-confinement risque de mettre encore plus en \u00e9vidence \u00e0 quel point des biens sont inutilement produits, et la difficult\u00e9 de notre syst\u00e8me \u00e0 \u00ab dig\u00e9rer \u00bb les d\u00e9chets que cela produit.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"color: #e09900;\"><strong>RENDRE POSSIBLE UNE AGRICULTURE DE PROXIMITE RESPECTUEUSE DE L\u2019ENVIRONNEMENT ET\u00a0<span style=\"font-size: 14px;\">FACILITER UNE ALIMENTATION DURABLE\u00a0<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En p\u00e9riode de confinement, un certain nombre de supermarch\u00e9s et de consommateur.trice.s se sont naturellement orient\u00e9.e.s vers des producteur.trice.s locaux assurant un approvisionnement plus souple et certain. France Urbaine a d\u2019ailleurs publi\u00e9 une \u00e9tude sur l\u2019alimentation o\u00f9 sont mises en valeur les initiatives d\u00e9velopp\u00e9es dans l\u2019urgence par les collectivit\u00e9s du fait de la crise sanitaire. Cette situation in\u00e9dite a permis de d\u00e9montrer qu\u2019il existe d\u00e9j\u00e0 un certain nombre de solutions pour enclencher la transition alimentaire au c\u0153ur des territoires : circuits courts de proximit\u00e9, agriculture biologique, r\u00e9insertion de personnes en difficult\u00e9 par des activit\u00e9s de mara\u00eechage, etc. Un certain nombre de solutions dans ce domaine sont apport\u00e9es par des structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire. Ces derni\u00e8res ont d\u2019ailleurs, une fois de plus, montr\u00e9 leur agilit\u00e9 et leur r\u00e9activit\u00e9 pour apporter des solutions r\u00e9silientes face \u00e0 l\u2019urgence de la crise sanitaire.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Des solutions propos\u00e9es par les structures de l\u2019ESS en r\u00e9ponse \u00e0 la Covid-19\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> Une multiplication des points de vente\/distribution de paniers en circuits courts et\/ou le d\u00e9veloppement cons\u00e9quent de points d\u00e9j\u00e0 existants.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> Les livraisons, une solution pour les personnes fragiles : bon nombre de structures ont mis en place des syst\u00e8me de livraison \u00e0 domicile. Certaines ont renforc\u00e9 cette activit\u00e9 qui existait auparavant, et d\u2019autres se sont organis\u00e9es pour le faire.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> La crise Covid-19 a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l&#8217;ampleur de la demande sur les produits locaux, mais elle a aussi montr\u00e9 des producteurs qui finissent \u00e9puis\u00e9s ou qui ont \u00e9puis\u00e9 leurs stocks pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande. De nouveaux groupes de vente entre producteurs sont n\u00e9s pendant la crise ; ils restent cependant fragiles car ils ont \u00e9t\u00e9 construits dans un contexte d\u2019urgence.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> Une modification de l\u2019organisation interne des structures, des agriculteurs impact\u00e9s et une vie associative amoindrie : les AMAP ont pu continuer \u00e0 fonctionner mais les pr\u00e9parations des paniers n\u2019ont pu se faire par les b\u00e9n\u00e9voles comme c\u2019\u00e9tait le cas avant la crise. Pour des questions sanitaires, la pr\u00e9paration de chaque panier avait lieu directement chez le producteur. Ceci a entra\u00een\u00e9 une charge de travail importante pour les agriculteur.trice.s surtout lorsqu\u2019une centaine de familles attendaient leur livraison. Ceci a \u00e9galement amoindri les relations entre les b\u00e9n\u00e9voles de l\u2019AMAP contribuant d\u2019habitude au lien social. D\u2019autres structures qui distribuaient leurs produits sur le lieu de production ont d\u00fb adapter les lieux avec les normes sanitaires, cela a demand\u00e9 plus de temps de travail et certains investissements.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> L\u2019appui d\u2019un drive fermier : pour compenser la perte de revenus des agriculteur.trice.s li\u00e9e \u00e0 l\u2019arr\u00eat des cantines scolaires pendant le confinement et pour \u00e9couler une partie de leurs produits, certains territoires ont innov\u00e9 avec la mise en place de drives de producteurs en mobilisant notamment des coll\u00e8ges volontaires. Le \u00ab drive \u00bb install\u00e9 sur un parking de l\u2019\u00e9tablissement \u00e9tait facilement accessible, et les client.e.s venaient chercher les produits frais et locaux (viande, fruits ou l\u00e9gumes) command\u00e9s en ligne au pr\u00e9alable.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> L\u2019importance des dynamiques de r\u00e9seau et de collaboration : la crise Covid-19 a permis de consid\u00e9rer le tissu partenarial comme un facteur important de r\u00e9silience. Ces r\u00e9seaux et partenariats ont notamment permis la mutualisation de solutions, et ont \u00e9t\u00e9 catalyseurs de cr\u00e9ativit\u00e9 et sources d\u2019innovations. La r\u00e9ponse collective par la mise en commun des ressources de plusieurs structures a permis de r\u00e9pondre au plus pr\u00e8s des besoins de personnes \u00e0 risque pendant la crise Covid-19.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> Le soutien des collectivit\u00e9s territoriales : dans la p\u00e9riode de confinement, un certain nombre de structures (AMAP, aide alimentaire) ont pu b\u00e9n\u00e9ficier du soutien de leurs collectivit\u00e9s territoriales pour continuer la mise \u00e0 disposition du\u00a0<\/span>local de distribution. Les mairies ont pu jouer le r\u00f4le d\u2019interm\u00e9diaires aupr\u00e8s des pr\u00e9fectures afin de disposer des attestations d\u2019autorisation pour la distribution. Certaines mairies ont \u00e9galement apport\u00e9 un soutien aux structures de distribution alimentaire en mati\u00e8re de mat\u00e9riels pour respecter les gestes barri\u00e8re (masques, barri\u00e8res, etc.).\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> L\u2019implication des forces de travail et des b\u00e9n\u00e9voles : cette crise a montr\u00e9 l\u2019importance du r\u00f4le de l\u2019engagement au sein de sa structure. C\u2019est le sens donn\u00e9 au travail qui a pu justifier la forte mobilisation de certain.e.s salari\u00e9.e.s en r\u00e9ponse \u00e0 la situation de crise, notamment dans le cadre des actions d\u2019aide alimentaire. Cette crise et l\u2019adaptation en urgence de nos mod\u00e8les pour y faire face ont aussi mis en lumi\u00e8re l\u2019importance du b\u00e9n\u00e9volat qui constitue une ressource essentielle pour le bon fonctionnement des associations. Cependant, un certain nombre de b\u00e9n\u00e9voles faisaient partie des personnes \u00e0 risque. Ce constat repose une nouvelle fois la question de l\u2019engagement de la part des jeunes.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> Le secteur sp\u00e9cifique de l\u2019aide alimentaire : les associations d\u2019aide alimentaire ont enregistr\u00e9 un fort afflux de dons en provenance des restaurateurs, notamment dans les premiers jours du confinement, et un afflux principal de produits frais. Cependant, certaines structures ont d\u00fb fermer dans la p\u00e9riode de confinement faute de b\u00e9n\u00e9voles pour la distribution qui \u00e9taient en majorit\u00e9 des personnes \u00e0 risque. Les nouveaux b\u00e9n\u00e9voles qui ont parfois pris le relais n\u2019\u00e9taient pas toujours form\u00e9.e.s \u00e0 la gestion de produits frais. Certaines structures ont donc d\u00fb compl\u00e8tement \u00e9couler leurs stocks en produits secs, et se sont retrouv\u00e9es dans des situations difficiles pour r\u00e9pondre aux besoins des b\u00e9n\u00e9ficiaires ; elles ont, elles aussi, connu une p\u00e9nurie sur certains produits (farine, p\u00e2tes, riz, etc.). Par ailleurs, dans cette p\u00e9riode de confinement, l\u2019activit\u00e9 des structures de l\u2019aide alimentaire a, pour certaines structures, plus que doubl\u00e9. Des num\u00e9ros verts ont pu voir le jour pour permettre aux publics \u00e0 risque de commander \u00e0 distance et de se faire livrer. Certain.e.s de ces client.e.s n\u2019\u00e9taient cependant pas toujours en mesure de payer les colis de nourriture livr\u00e9s. Les dispositifs d\u2019urgence mis en place par les structures solidaires d\u2019aide alimentaire ont donc permis \u00e0 ces personnes en situation pr\u00e9caire de continuer \u00e0 se nourrir pendant la p\u00e9riode de confinement.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Soutenir le d\u00e9ploiement des solutions trouv\u00e9es pendant la crise Covid-19 \u00e0 travers le plan de relance\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Mettre en place un soutien des pouvoirs publics aupr\u00e8s des initiatives nouvellement n\u00e9es de la Covid-19 pour p\u00e9renniser leur actions dans le temps.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Contribuer \u00e0 la pr\u00e9servation des emplois g\u00e9n\u00e9r\u00e9s dans les nouveaux groupes n\u00e9s de la crise par partage d\u2019exp\u00e9rience avec les existants.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Soutenir et p\u00e9renniser les initiatives de drive fermier afin de multiplier les canaux de vente au plus pr\u00e8s des producteur.trice.s au niveau local. Ce type de mod\u00e8le pourra contribuer \u00e0 garantir une souverainet\u00e9 alimentaire aux territoires.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Afin de faciliter les dynamiques collectives, il est indispensable de repenser le mode de fonctionnement des aides apport\u00e9es habituellement aux structures sous forme d\u2019appels \u00e0 projets qui favorisent la mise en concurrence des structures au sein des territoires, et qui limitent donc de fait les m\u00e9canismes de coop\u00e9ration.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Sensibiliser les jeunes \u00e0 la question de l\u2019engagement citoyen.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Les risques et freins identifi\u00e9s\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u27a2 Des pertes \u00e9conomiques, le d\u00e9veloppement des projets retard\u00e9\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Une baisse de l\u2019activit\u00e9 pour les structures : certaines structures ont enregistr\u00e9 une baisse du volume de ventes de paniers l\u00e9gumes pendant la p\u00e9riode de confinement, et m\u00eame apr\u00e8s. C\u2019est notamment le cas des structures qui fournissent habituellement des paniers aux \u00e9tudiant.e.s des universit\u00e9s qui n\u2019ont pas pu le faire dans la p\u00e9riode. La fermeture de la restauration collective a \u00e9galement entra\u00een\u00e9 une perte directe de d\u00e9bouch\u00e9s pour certaines structures.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Des probl\u00e8mes de logistique pour les livraisons : la multiplication du temps de transport et de livraison a mobilis\u00e9 beaucoup de temps des producteurs qui n&#8217;ont pas trouv\u00e9 de solution logistique externe ou par embauche. Cette nouvelle question logistique li\u00e9e \u00e0 la multiplication des points de livraison montre qu\u2019il existe l\u00e0 un potentiel de cr\u00e9ation d\u2019emplois. Les probl\u00e8mes logistiques rencontr\u00e9s pendant la crise ont entra\u00een\u00e9 un exc\u00e8s de fatigue des agriculteur.trice.s, des commandes qui n\u2019ont pas pu \u00eatre honor\u00e9es et une occasion manqu\u00e9e en termes de cr\u00e9ation d&#8217;emplois. Des groupes de r\u00e9flexion devront \u00eatre lanc\u00e9s sur la question de la &#8220;logistique durable&#8221; pour les circuits de distribution alimentaire.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Le d\u00e9confinement et la baisse des commandes : depuis la sortie du confinement, certaines associations qui ont su proposer des solutions pendant le confinement font face \u00e0 une baisse des ventes de produits alors que la production de l\u00e9gumes bat son plein. Ceci est notamment d\u00fb au fait que de nombreux.ses client.e.s ont arr\u00eat\u00e9 ou report\u00e9 leur commande d\u00e8s le d\u00e9but du d\u00e9confinement. Par ailleurs, la fermeture des universit\u00e9s ne permet pas la reprise des ventes de paniers pour les \u00e9tudiant.e.s.\u00a0<\/span>\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Des embauches pr\u00e9vues pour le d\u00e9veloppement d\u2019activit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 retard\u00e9es du fait des conditions sanitaires non ad\u00e9quates, ou bien par manque de tr\u00e9sorerie ; cela va entra\u00eener des retards pour certains travaux pr\u00e9vus.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">De nouveaux chantiers \u00e0 enjeux \u00e9cologiques forts et sur des fili\u00e8res en arr\u00eat : un an de retard se confirme par exemple sur le chantier relatif au sucre biologique en Hauts-de-France et aucune avanc\u00e9e sur la fili\u00e8re bio dans la restauration collective en Picardie.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Une perte d\u2019approvisionnement pour des structures de la lutte anti-gaspillage alimentaire qui effectuent notamment des dons alimentaires aupr\u00e8s de populations d\u00e9favoris\u00e9es, ou bien qui m\u00e8nent des actions de valorisation d\u2019invendus alimentaires. Certaines structures ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9es de se mettre compl\u00e8tement \u00e0 l\u2019arr\u00eat pendant la p\u00e9riode quand d\u2019autres ont jou\u00e9 de leurs multiples partenariats pour continuer \u00e0 s\u2019approvisionner et \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins de leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Des bilans d\u2019actions subventionn\u00e9es retard\u00e9s : la sur-mobilisation des \u00e9quipes pour faire fonctionner les structures en p\u00e9riode de crise, et notamment des \u00e9quipes administratives, a pu amener \u00e0 un retard dans la r\u00e9daction des bilans d\u2019activit\u00e9 2019 qui va lui-m\u00eame retarder le versement des soldes de subventions 2019. Cela va donc entra\u00eener des probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie pour les structures dans les futurs mois.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Des impacts directs sur l\u2019activit\u00e9 des AMAP : pour cr\u00e9er une association et organiser finement son organisation, les volontaires se rencontrent et font des d\u00e9marches de tout ordre. Du fait du confinement, les rencontres et d\u00e9marches n\u2019ont pas pu \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es et certaines nouvelles AMAP n\u2019ont pas pu \u00eatre cr\u00e9\u00e9es dans la p\u00e9riode. Ceci a entra\u00een\u00e9 un amoindrissement de la vente et de la production mara\u00eech\u00e8re sur les territoires concern\u00e9s.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Le report du deuxi\u00e8me tour des \u00e9lections municipales a contribu\u00e9 \u00e0 retarder la mise en place d\u2019actions conventionn\u00e9es entre collectivit\u00e9s et AMAP ; certaines AMAP ne sont pas certaines de pouvoir r\u00e9aliser l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des actions conventionn\u00e9es initialement pour 2020.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Un m\u00e9c\u00e9nat d\u2019entreprise difficile \u00e0 mobiliser : le contexte \u00e9conomique \u00e9tant difficile, les structures auront plus de mal \u00e0 mobiliser le m\u00e9c\u00e9nat d\u2019entreprise ; certaines d\u2019entre elles notent que des projets d\u00e9j\u00e0 en d\u00e9veloppement vont \u00eatre directement impact\u00e9s.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u27a2 Un amoindrissement des dynamiques de r\u00e9seau, d\u2019animation et de conseil\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Un volume d\u2019activit\u00e9 de conseils et d\u2019appuis aux agriculteur.trice.s r\u00e9duit : l\u2019accompagnement des agriculteur.trice.s se fait sur le terrain de la production en face \u00e0 face, la crise Covid-19 a entra\u00een\u00e9 l\u2019arr\u00eat de cette pratique. C\u2019est notamment\u00a0<\/span>le cas pour les r\u00e9seaux d\u2019accompagnement \u00e0 la conversion et au d\u00e9veloppement des activit\u00e9s en bio. Bien que les r\u00e9seaux d\u2019accompagnement aient opt\u00e9 pour des solutions num\u00e9riques durant la p\u00e9riode de confinement, le volume d\u2019accompagnement a beaucoup diminu\u00e9 et ne pourra \u00eatre rattrap\u00e9 dans les prochains mois car les agriculteur.trice.s sont actuellement fortement mobilis\u00e9.e.s pour des travaux saisonniers dont ils.elles ne peuvent se lib\u00e9rer.\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Un manque de moyens humains pour animer des dynamiques multi-acteurs dans le champ de l\u2019agriculture et de l\u2019alimentation durables : il existe d\u00e9j\u00e0 les <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">projets alimentaires territoriaux (<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">PAT), mais pas de moyen de fonctionnement pour les associations qui favorisent les installations d\u2019agriculteur.trice.s, la promotion d\u2019une agriculture alternative, etc. Ces associations sont pourtant tr\u00e8s sollicit\u00e9es du fait de la prise de conscience et de la demande sur les territoires mais elles manquent cruellement de ressources humaines pour r\u00e9pondre \u00e0 ces sollicitations car elles ne trouvent pas de financement pour les activit\u00e9s men\u00e9es : temps de concertation, mise en r\u00e9seau des acteur.trice.s, accompagnement \u00e0 la prise de d\u00e9cision, etc.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Des propositions pour le plan de relance\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u27a2 Un soutien \u00e9conomique aux structures\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Soutenir \u00e9conomiquement le d\u00e9veloppement des fili\u00e8res en bio sur le moyen terme.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Veiller \u00e0 ne pas baisser les montants du Fonds Europ\u00e9en d&#8217;Aide aux plus D\u00e9munis (FEAD) allou\u00e9s aux structures de l\u2019aide alimentaire en France.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Faciliter le versement des soldes de subvention 2019 avec des bilans d\u2019activit\u00e9 all\u00e9g\u00e9s du fait de la crise.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Mettre en place un fonds de soutien national pour soutenir les projets d\u2019envergure qui veulent d\u00e9velopper l\u2019agriculture durable.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00e9velopper une aide \u00e0 la tr\u00e9sorerie pour les r\u00e9seaux d\u2019accompagnement locaux des agriculteur.trice.s (exemple : fili\u00e8res bio) qui ont perdu plus d\u2019un mois de tr\u00e9sorerie pendant le confinement et qui constatent en plus des retards de paiement \u00e0 la sortie du confinement qui annoncent que la tension en mati\u00e8re de tr\u00e9sorerie va augmenter dans les prochains mois.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Mettre en place un appui au financement de poste d\u2019animateur.trice de d\u00e9veloppement pour les AMAP afin de faciliter le d\u00e9veloppement de nouveaux projets d\u2019AMAP au c\u0153ur des territoires, et pour contribuer aux projets relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale alimentaire.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u27a2 Assurer un contexte de reprise d\u2019activit\u00e9 en faveur des structures\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Orienter les cessions des terres vers les jeunes agriculteur.trice.s et les petits projets ancr\u00e9s au c\u0153ur des territoires en privil\u00e9giant les projets d\u2019agriculture bio,\u00a0<\/span>responsable, plus humaine. Mettre en lumi\u00e8re au niveau national le fait que ces installations sont rentables et fonctionnent bien. Communiquer sur les op\u00e9rations r\u00e9ussies afin d\u2019\u00e9viter les pr\u00e9jug\u00e9s.\u00a0<\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Favoriser l\u2019attractivit\u00e9 du secteur agricole : d\u2019ici 10 ans, 50% des agriculteur.trice.s partiront \u00e0 la retraite. Or, la faible valorisation et r\u00e9mun\u00e9ration des agriculteur.trice.s, de surcro\u00eet s\u2019ils sont sur de petites exploitations agro\u00e9cologiques, est un probl\u00e8me pour leur p\u00e9rennit\u00e9 mais aussi pour attirer de nouvelles g\u00e9n\u00e9rations. Il est donc important de soutenir des partenariats r\u00e9mun\u00e9rateurs et durables entre agriculteurs et distributeurs (GMS) ou via la restauration collective (commande publique, entreprises).\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00e9finir une strat\u00e9gie fonci\u00e8re sur les territoires : formation, aide \u00e0 la d\u00e9cision, \u00e9tude juridique pour g\u00e9n\u00e9rer, ma\u00eetriser et g\u00e9rer le foncier agricole.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">R\u00e9pondre aux besoins de travailleurs saisonniers dans les exploitations agricoles pour les r\u00e9coltes qui arrivent. Un certains nombres d\u2019exploitant.e.s ont du mal \u00e0 mobiliser de la main d\u2019\u0153uvre dans cette p\u00e9riode de d\u00e9confinement.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Impliquer les collectivit\u00e9s dans l\u2019activit\u00e9 agricole du territoire.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Engager la commande publique via la restauration collective \u00e0 s\u2019approvisionner en produits locaux issus d\u2019une agriculture durable.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Soutenir et promouvoir la mise en commun des activit\u00e9s aupr\u00e8s des agriculteur.trice.s.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Soutenir financi\u00e8rement les r\u00e9seaux locaux d\u2019animation d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la promotion d\u2019une agriculture et de l\u2019alimentation durables : d\u00e9veloppement de projets communs \u00e0 plus grande \u00e9chelle, rencontres multi-acteurs, actions de facilitation, etc.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">R\u00e9affirmer politiquement la possibilit\u00e9 de r\u00e9aliser des bilans d\u2019activit\u00e9s n\u00e9goci\u00e9s avec les financeurs : l\u2019\u00e9change des diff\u00e9rents r\u00e9seaux locaux d\u2019accompagnement des agriculteur.trice.s avec les technicien.ne.s des financeurs majeurs (R\u00e9gion, Etat, collectivit\u00e9s et Agence de l\u2019eau) aboutit \u00e0 une souplesse accord\u00e9e quant au r\u00e9alis\u00e9 et au rendu de l\u2019activit\u00e9 2020 ; n\u00e9anmoins un accord politique \u00e9crit est attendu.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u27a2 Encourager les citoyen.ne.s \u00e0 consommer des produits issus d\u2019une agriculture durable\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Communiquer aupr\u00e8s des citoyen.ne.s sur les fili\u00e8res agricoles bio fran\u00e7aises et les encourager \u00e0 s\u2019approvisionner aupr\u00e8s de ces fili\u00e8res pour une alimentation de qualit\u00e9.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Encourager plus largement la consommation durable en d\u00e9ployant des campagnes de communication d\u00e9di\u00e9es accessibles au plus grand nombre.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Promouvoir l\u2019agriculture locale, \u00e0 prix \u00e9quitable, aupr\u00e8s des consommateur.trice.s, m\u00eame au sein des grands circuits de distribution.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Mettre \u00e0 disposition des consommateur.trice.s des informations sur l\u2019impact social et carbone des produits alimentaires.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u27a2 Une alimentation de qualit\u00e9 pour toutes et tous\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019appui au financement du \u00ab dispositif paniers solidaires \u00bb : afin d\u2019augmenter le nombre de paniers solidaires d\u00e9di\u00e9s \u00e0 toutes les personnes ayant des difficult\u00e9s \u00e9conomiques, et afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire de toutes et tous, il y a urgence \u00e0 mettre en \u0153uvre une politique volontariste en la mati\u00e8re.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019accessibilit\u00e9 \u00e0 l\u2019alimentation biologique pour toutes et tous : le pouvoir d\u2019achat de la population a diminu\u00e9 du fait de la crise sanitaire, il est cependant essentiel que les pouvoirs publics se mobilisent pour trouver des moyens d\u2019\u00e9largir l\u2019accessibilit\u00e9 \u00e0 l\u2019alimentation biologique pour toutes et tous dans ce contexte \u00e9conomique difficile.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Soutenir le d\u00e9veloppement des \u00e9piceries sociales et solidaires implant\u00e9es au c\u0153ur des territoires.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Accompagner et former les agriculteur.trice.s \u00e0 la diminution et \u00e0 l\u2019utilisation durable des produits phytosanitaires, ainsi qu\u2019\u00e0 la valorisation des milieux semi- naturels et \u00e0 la mise en valeur de la biodiversit\u00e9.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"color: #e09900;\"><strong>SOUTENIR LES INITIATIVES EXISTANTES DE MOBILITE SOLIDAIRE\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La crise Covid-19 a montr\u00e9 que l\u2019arr\u00eat g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 des activit\u00e9s dans le monde entier avait certes entra\u00een\u00e9 une diminution des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, mais que cette diminution n\u2019\u00e9tait que toute relative. Il est donc plus que jamais essentiel de soutenir les options de mobilit\u00e9 douce ou de mobilit\u00e9 partag\u00e9e afin de limiter au maximum la pollution engendr\u00e9e par le transport. Une r\u00e9ponse adapt\u00e9e est la solution du transport multimodal en combinant plusieurs modes : v\u00e9lo, train, covoiturage, etc. Les structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire ont su proposer des solutions innovantes en la mati\u00e8re depuis plus de 10 ans d\u00e9j\u00e0.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><strong>Les risques et freins identifi\u00e9s\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Une forte baisse de l\u2019activit\u00e9 en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 partag\u00e9e : du fait de la crise Covid-19, certaines structures d\u2019autopartage ont vu leur chiffre d\u2019affaires baisser de 90%, leur parc de v\u00e9hicules divis\u00e9 par 3, et leur tr\u00e9sorerie s\u2019effondrer. Les contraintes li\u00e9es \u00e0 la crise sanitaire (non utilisation du v\u00e9hicule pendant 12h, nettoyage, &#8230;) ont d\u2019autant plus r\u00e9duit l\u2019activit\u00e9.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Des propositions pour le plan de relance\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u27a2 Un soutien \u00e9conomique aux structures\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Favoriser les apports en capitaux propres, en assouplissant les r\u00e8gles d\u2019avantage fiscal sur les investissements dans les SCIC et entreprises agr\u00e9\u00e9es ESUS, et remettre \u00e0 z\u00e9ro les compteurs temps pour les soci\u00e9t\u00e9s de plus de 5 ou 7 ans. En effet, les parts sociales de ces soci\u00e9t\u00e9s d\u2019autopartage auront perdu une grande partie de leur valeur apr\u00e8s 2020, et il faudra donc qu&#8217;il y ait un avantage fiscal compensatoire \u00e0 placer de l&#8217;argent chez ce type de structure coop\u00e9rative ; avantage auquel les soci\u00e9t\u00e9s qui existent depuis plus de 10 ans ne peuvent pr\u00e9tendre.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u27a2 Encourager les citoyen.ne.s \u00e0 utiliser des modes de mobilit\u00e9 douce ou partag\u00e9e\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">La population a pris conscience que la pollution automobile fait beaucoup de morts \u00e0 bas bruit et tout au long de l&#8217;ann\u00e9e, et que l&#8217;air est devenu nettement plus respirable gr\u00e2ce au moindre usage des voitures en cette p\u00e9riode de crise. Il est donc important de communiquer sur les offres de mobilit\u00e9 douce et de mobilit\u00e9 partag\u00e9e aupr\u00e8s du grand public.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Relayer les \u00e9tudes sur le sujet et montrer qu\u2019il y a un int\u00e9r\u00eat individuel et collectif \u00e0 passer \u00e0 la multimodalit\u00e9.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Encourager les collectivit\u00e9s et les entreprises \u00e0 offrir des bouquets de mobilit\u00e9 attractifs au grand public, et r\u00e9duire le nombre de places de stationnement et de routes d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la voiture.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"color: #e09900;\"><strong>SOUTENIR LES NOUVELLES INITIATIVES DE PLATEFORMES COOPERATIVES\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La p\u00e9riode de confinement a suscit\u00e9 une acc\u00e9l\u00e9ration des pratiques num\u00e9riques et de la recherche de nouvelles solutions pour faire face aux nombreux besoins apparus pendant la crise. A rebours des mod\u00e8les de plateformes d\u00e9velopp\u00e9s par les g\u00e9ants lucratifs et monopolistiques du num\u00e9rique, g\u00e9n\u00e9rant au plan social et environnemental de nombreuses externalit\u00e9s n\u00e9gatives, des solutions de plateformes coop\u00e9ratives port\u00e9es par les communs et s\u2019appuyant sur les ressources organisationnelles de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire se sont d\u00e9velopp\u00e9es. Notamment d\u00e9taill\u00e9es dans un Manifeste publi\u00e9 par l\u2019association la Coop des Communs<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">2<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">, ces initiatives ont propos\u00e9 des r\u00e9ponses bas\u00e9es sur une infrastructure num\u00e9rique de coop\u00e9ration accessible \u00e0 toutes et tous, dans tous les territoires, et pens\u00e9e dans une logique de solidarit\u00e9. Ces initiatives doivent se\u00a0<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/coopdescommuns.org\/fr\/les-outils-numeriques-de-la-solidarite-comment-sortir-%20plus-forts-de-la-crise-covid-contribution-des-plateformes-en-communs\/\u00a0\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/coopdescommuns.org\/fr\/les-outils-numeriques-de-la-solidarite-comment-sortir- <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">plus-forts-de-la-crise-covid-contribution-des-plateformes-en-communs\/\u00a0<\/span><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">poursuivre, et peuvent servir de leviers pour des enjeux essentiels pour la transition \u00e9cologique, en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 (plateformes de covoiturage), de relocalisation des productions (mouvement des Makers), d\u2019alimentation et d\u2019agriculture (plateformes d\u2019organisation de circuits courts entre consommateurs et producteurs)&#8230;\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il est essentiel de permettre \u00e0 ces mod\u00e8les d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif de se renforcer, \u00e0 travers des mesures de soutien port\u00e9es par les politiques publiques, telles que :\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">soutenir \u00e9conomiquement ces projets innovants en tenant compte de leurs sp\u00e9cificit\u00e9s (lucrativit\u00e9 limit\u00e9e, ouverture des ressources) via des fonds d\u2019amor\u00e7age d\u00e9di\u00e9s, des incubateurs, des parcours d\u2019accompagnement ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">encourager les exp\u00e9rimentations territoriales \u00e9troitement articul\u00e9es avec les acteurs et actrices locaux (collectivit\u00e9s, entreprises, associations&#8230;).\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"color: #e09900;\"><strong>VERS UNE REAPPROPRIATION CITOYENNE DES ENJEUX ECOLOGIQUES ET DE LEUR INTEGRATION AU C\u0152UR DES TERRITOIRES\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019appropriation citoyenne et le caract\u00e8re d\u00e9mocratique de la transition \u00e9cologique figurent parmi les conditions de sa r\u00e9ussite. Il est donc indispensable de faire \u00e9voluer notre mod\u00e8le socio-\u00e9conomique vers un mod\u00e8le mettant les citoyen.ne.s au centre du syst\u00e8me, en s\u2019appuyant davantage sur la coop\u00e9ration, la solidarit\u00e9, l\u2019ancrage dans les territoires et finalement l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Ces \u00e9l\u00e9ments sont constitutifs des mod\u00e8les d\u2019entreprendre et d\u2019agir des structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire qui rendent possible l\u2019engagement et l\u2019implication citoyenne pour la transition \u00e9cologique et permettent de redonner du pouvoir d\u2019agir \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">C\u2019est pourquoi ESS France et ses membres pr\u00f4nent et soutiennent les initiatives permettant d\u2019aller dans le sens d\u2019un approfondissement d\u00e9mocratique de la sph\u00e8re \u00e9conomique et sociale.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ainsi, les propositions de la Convention Citoyenne pour le Climat seront-elles essentielles pour construire les politiques publiques de la transition dans les mois et ann\u00e9e \u00e0 venir.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Au-del\u00e0, dans une volont\u00e9 de p\u00e9renniser les d\u00e9marches de r\u00e9appropriation citoyenne, d\u2019autres propositions ont pu \u00e9merger pendant la crise Covid-19, comme la mise en place au niveau local de \u00ab fabriques de la transition<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">3 <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00bb, associant sur les territoires collectifs citoyens, entreprises, associations, chercheur.euse.s, \u00e9lu.e.s locaux, etc. Ces fabriques\u00a0<\/span><\/p>\n<p><a href=\"\u00a0https:\/\/www.democratieouverte.org\/nouslespremiers-scenario-democratique\/\u00a0\"><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">https:\/\/www.democratieouverte.org\/nouslespremiers-scenario-democratique\/\u00a0<\/span><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">auraient pour mission d\u2019\u0153uvrer \u00e0 la mise en \u0153uvre de plans de relance justes et durables, et pourraient remonter leurs projets et propositions \u00e0 un conseil national de la transition, permettant de porter une vision d\u2019ensemble et de mettre en \u0153uvre des logiques de solidarit\u00e9s territoriales.\u00a0<\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis de nombreuses ann\u00e9es, les structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) ont montr\u00e9 leur capacit\u00e9 \u00e0 inventer de nouveaux mod\u00e8les de production et de consommation qui constituent des solutions concr\u00e8tes de d\u00e9veloppement \u00e9conomique local.\u00a0<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3369,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019APRES COVID-19, UNE TRANSITION ECOLOGIQUE ET SOLIDAIRE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apr\u00e8s COVID: Les structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire ont montr\u00e9 leur capacit\u00e9 \u00e0 inventer de nouveaux mod\u00e8les de production et de consommation...\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019APRES COVID-19, UNE TRANSITION ECOLOGIQUE ET SOLIDAIRE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis de nombreuses ann\u00e9es, les structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) ont montr\u00e9 leur capacit\u00e9 \u00e0 inventer de nouveaux mod\u00e8les de production et de consommation qui constituent des solutions concr\u00e8tes de d\u00e9veloppement \u00e9conomique local.\u00a0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-08T08:19:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-07-08T08:33:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/site-internet-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"L\u2019APRES COVID-19, UNE TRANSITION ECOLOGIQUE ET SOLIDAIRE\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Depuis de nombreuses ann\u00e9es, les structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) ont montr\u00e9 leur capacit\u00e9 \u00e0 inventer de nouveaux mod\u00e8les de production et de consommation qui constituent des solutions concr\u00e8tes de d\u00e9veloppement \u00e9conomique local.\u00a0\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/site-internet-1.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"34 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/site-internet-1.png\",\"width\":1080,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/\",\"name\":\"L\\u2019APRES COVID-19, UNE TRANSITION ECOLOGIQUE ET SOLIDAIRE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-07-08T08:19:44+00:00\",\"dateModified\":\"2020-07-08T08:33:38+00:00\",\"description\":\"Apr\\u00e8s COVID: Les structures de l\\u2019\\u00e9conomie sociale et solidaire ont montr\\u00e9 leur capacit\\u00e9 \\u00e0 inventer de nouveaux mod\\u00e8les de production et de consommation...\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/\",\"name\":\"L\\u2019APRES COVID-19, UNE TRANSITION ECOLOGIQUE ET SOLIDAIRE\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"L\\u2019APRES COVID-19, UNE TRANSITION ECOLOGIQUE ET SOLIDAIRE\",\"datePublished\":\"2020-07-08T08:19:44+00:00\",\"dateModified\":\"2020-07-08T08:33:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/lapres-covid-19-une-transition-ecologique-et-solidaire\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3361"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3361"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3361\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3370,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3361\/revisions\/3370"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3369"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3361"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3361"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3361"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}