{"id":3389,"date":"2020-07-21T10:34:59","date_gmt":"2020-07-21T08:34:59","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3389"},"modified":"2020-07-21T10:38:38","modified_gmt":"2020-07-21T08:38:38","slug":"3389-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/","title":{"rendered":"Entrepreneuriat au f\u00e9minin"},"content":{"rendered":"\n\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_padding=&#8221;2px|||||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Capture-d\u2019e\u0301cran-2020-07-21-a\u0300-10.26.06.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; title_text=&#8221;Capture d\u2019e\u0301cran 2020-07-21 a\u0300 10.26.06&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243;][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/www.corsican-business-women.eu\/&#8221; button_text=&#8221;en savoir plus &#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;14px&#8221; button_bg_color=&#8221;#3e6c61&#8243; button_border_width=&#8221;12px&#8221; button_border_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; button_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; button_font=&#8221;Poppins|600||on|||||&#8221; button_icon=&#8221;%%3%%&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;top&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;20%&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; locked=&#8221;off&#8221; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;association des Corsican Business Women est un r\u00e9seau de femmes entrepreneurs implant\u00e9es en Corse. Il s&#8217;est constitu\u00e9 en 2013 dans le cadre d&#8217;un programme europ\u00e9en, Leonardo Da Vinci (\u00e9ducation et formation tout au long de la vie). Ce programme visait \u00e0 valoriser l&#8217;entrepreneuriat au f\u00e9minin, ainsi que l&#8217;\u00e9change de savoir-faire et d&#8217;exp\u00e9riences entre business women issues de l&#8217;Europe enti\u00e8re. Les Statuts de l&#8217;association d\u00e9clar\u00e9e Loi 1901 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s en pr\u00e9fecture le 20 janvier 2015.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3393,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10,12,25],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entrepreneuriat au f\u00e9minin<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Entrepreneuriat au f\u00e9minin\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;association des Corsican Business Women est un r\u00e9seau de femmes entrepreneurs implant\u00e9es en Corse. Il s&#039;est constitu\u00e9 en 2013 dans le cadre d&#039;un programme europ\u00e9en, Leonardo Da Vinci (\u00e9ducation et formation tout au long de la vie). Ce programme visait \u00e0 valoriser l&#039;entrepreneuriat au f\u00e9minin, ainsi que l&#039;\u00e9change de savoir-faire et d&#039;exp\u00e9riences entre business women issues de l&#039;Europe enti\u00e8re. Les Statuts de l&#039;association d\u00e9clar\u00e9e Loi 1901 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s en pr\u00e9fecture le 20 janvier 2015.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-21T08:34:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-07-21T08:38:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/download.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"225\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"225\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/download.jpg\",\"width\":225,\"height\":225},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/\",\"name\":\"Entrepreneuriat au f\\u00e9minin\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-07-21T08:34:59+00:00\",\"dateModified\":\"2020-07-21T08:38:38+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/\",\"name\":\"Entrepreneuriat au f\\u00e9minin\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Entrepreneuriat au f\\u00e9minin\",\"datePublished\":\"2020-07-21T08:34:59+00:00\",\"dateModified\":\"2020-07-21T08:38:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news,News importante,portraits femmes\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/3389-2\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3389"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3389"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3389\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3396,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3389\/revisions\/3396"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3393"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3389"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3389"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3389"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}