{"id":3399,"date":"2020-08-03T16:28:43","date_gmt":"2020-08-03T14:28:43","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3399"},"modified":"2020-08-03T16:36:12","modified_gmt":"2020-08-03T14:36:12","slug":"programme-seve-emploi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/programme-seve-emploi\/","title":{"rendered":"Programme S\u00c8VE Emploi"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; custom_padding=&#8221;138px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;]<\/p>\n<h2>Appel \u00e0 manifestation &#8211; Programme 2021 S\u00c8VE Emploi en Corse.<\/h2>\n<h2><\/h2>\n<h2><\/h2>\n<h2><\/h2>\n<h2><\/h2>\n<h2>Faire de l&#8217;Insertion par l&#8217;Activit\u00e9 \u00c9conomique (IAE) une solution pour des recrutements r\u00e9ussis et une r\u00e9ponse au ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e.<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3><b>Contexte<\/b><\/h3>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p><strong style=\"font-size: 14px;\">S\u00c8VE Emploi est un projet initi\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9s.<span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En 2011, la F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9 fait le constat que les\u00a0Structures d&#8217;Insertion par l&#8217;Activit\u00e9 \u00c9conomique (SIAE) du r\u00e9seau ont besoin d&#8217;un accompagnement sp\u00e9cifique autour du volet &#8220;accompagnement des TPE-PME dans le recrutement et l&#8217;int\u00e9gration des salari\u00e9.e.s issus de l&#8217;IAE pour faciliter leur retour \u00e0 l&#8217;emploi durable&#8221;.<\/p>\n<p>En effet, au quotidien, les SIAE recrutent, encadrent, forment et accompagnent des salari\u00e9s. Elles ma\u00eetrisent ces activit\u00e9s et peuvent donc \u00eatre en mesure de les proposer comme service au TPE-PME qui, de leur c\u00f4t\u00e9, peuvent avoir besoin d&#8217;un accompagnement sp\u00e9cifique sur ces questions.<\/p>\n<p>Convaincue que les SIAE ont un r\u00f4le d\u00e9terminant \u00e0 jouer dans le retour \u00e0 l&#8217;emploi durable des salari\u00e9.e.s qu&#8217;elles accompagnent, la F\u00e9d\u00e9ration lance entre 2016 et 2018 une exp\u00e9rimentation nationale, S\u00c8VE Emploi, visant \u00e0 tester une id\u00e9e simple :<\/p>\n<p>\u00a0&#8220;<em>Les SIAE peuvent-elles devenir les partenaires privil\u00e9gi\u00e9es des entreprises, en particulier des TPE-PME sur les sujets du recrutement, de l&#8217;int\u00e9gration en milieu de travail et du maintien en emploi, favorisant ainsi le retour \u00e0 l&#8217;emploi durable de leurs salari\u00e9.e.s ?<\/em>&#8220;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<h3><b>Les principes S\u00c8VE Emploi<\/b><\/h3>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p>1\/ ACTONS TOUS QUE : &#8220;TOUT LE MONDE EST EMPLOYABLE !&#8221;<strong><\/strong><\/p>\n<p>Les ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e ont des comp\u00e9tences, les entreprises ont des besoins de recrutement et peuvent s&#8217;adapter pour int\u00e9grer des salari\u00e9s si on les y aide.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a02\/ LES MISES EN SITUATION PROFESSIONNELLE, CR\u00c9ATRICES D&#8217;OPPORTUNIT\u00c9S<\/p>\n<p>Cr\u00e9er les conditions de rencontre : mettre en situation professionnelle les personnes et les employeurs, pour r\u00e9v\u00e9ler des opportunit\u00e9s d&#8217;emploi et r\u00e9pondre au plus vite \u00e0 l&#8217;attente des personnes : l&#8217;emploi.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a03\/ ACCOMPAGNONS LES ENTREPRISES DANS LEUR PROCESS RH<\/p>\n<p>Les SIAE ont la capacit\u00e9 d&#8217;aider les entreprises et les personnes \u00e0 conclure ces opportunit\u00e9s, en apportant une aide au recrutement et \u00e0 l&#8217;int\u00e9gration.<\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Appel-\u00e0-manifestation-SEVE-Emploi-2020-2022.png&#8221; title_text=&#8221;Appel \u00e0 manifestation SEVE Emploi 2020-2022&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;]<\/p>\n<h2><b>Appel \u00e0 mobilisation 2021<\/b><\/h2>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p>La F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9 organise sur la p\u00e9riode 2019-2021 une campagne annuelle d&#8217;appel \u00e0 manifestation afin de s\u00e9lectionner les 315 SIAE qui b\u00e9n\u00e9ficieront du programme S\u00c8VE Emploi sur la p\u00e9riode 2020-2022.<\/p>\n<p>Le programme, par le biais d&#8217;une formation-action aupr\u00e8s de toute l&#8217;\u00e9quipe de permanents d&#8217;une SIAE, doit permettre de :<\/p>\n<ul>\n<li>faciliter le retour \u00e0 l&#8217;emploi de droit commun des salari\u00e9s et les rendre autonomes sur le march\u00e9 du travail de mani\u00e8re durable;<\/li>\n<li>n\u00e9gocier les profils des postes de droit commun avec les entreprises et accompagner dans l&#8217;emploi ;<\/li>\n<li>valider un projet professionnel par la pratique e p\u00e9riodes apprenantes ;<\/li>\n<li>assurer un appui RH aux employeurs sur la phase de recrutement et d&#8217;int\u00e9gration.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Document \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger : <a href=\"http:\/\/www.seve-emploi.com\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/SIAE_Appel-a-mob-2021-SEVE-Emploi.pdf\">Pr\u00e9sentation de l&#8217;appel \u00e0 mobilisation<\/a><\/p>\n<div class=\"container\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12\">\n<div class=\"vc_column-inner \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>Sources :<\/strong><\/p>\n<p><b>Site internet S\u00c8VE Emploi &gt;&gt;\u00a0<a href=\"http:\/\/www.seve-emploi.com\/\">http:\/\/www.seve-emploi.com\/<\/a><\/b><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2019-plaquette_SEVE.jpg&#8221; title_text=&#8221;2019-plaquette_SEVE&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2019-plaquette_SEVE2.jpg&#8221; title_text=&#8221;2019-plaquette_SEVE2&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; custom_padding=&#8221;138px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;]<\/p>\n<h2>Appel \u00e0 manifestation &#8211; Programme 2021 S\u00c8VE Emploi en Corse.<\/h2>\n<h2><\/h2>\n<h2><\/h2>\n<h2><\/h2>\n<h2><\/h2>\n<h2>Faire de l&#8217;Insertion par l&#8217;Activit\u00e9 \u00c9conomique (IAE) une solution pour des recrutements r\u00e9ussis et une r\u00e9ponse au ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e.<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3><b>Contexte<\/b><\/h3>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p><strong style=\"font-size: 14px;\">S\u00c8VE Emploi est un projet initi\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9s.<span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En 2011, la F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9 fait le constat que les\u00a0Structures d&#8217;Insertion par l&#8217;Activit\u00e9 \u00c9conomique (SIAE) du r\u00e9seau ont besoin d&#8217;un accompagnement sp\u00e9cifique autour du volet &#8220;accompagnement des TPE-PME dans le recrutement et l&#8217;int\u00e9gration des salari\u00e9.e.s issus de l&#8217;IAE pour faciliter leur retour \u00e0 l&#8217;emploi durable&#8221;.<\/p>\n<p>En effet, au quotidien, les SIAE recrutent, encadrent, forment et accompagnent des salari\u00e9s. Elles ma\u00eetrisent ces activit\u00e9s et peuvent donc \u00eatre en mesure de les proposer comme service au TPE-PME qui, de leur c\u00f4t\u00e9, peuvent avoir besoin d&#8217;un accompagnement sp\u00e9cifique sur ces questions.<\/p>\n<p>Convaincue que les SIAE ont un r\u00f4le d\u00e9terminant \u00e0 jouer dans le retour \u00e0 l&#8217;emploi durable des salari\u00e9.e.s qu&#8217;elles accompagnent, la F\u00e9d\u00e9ration lance entre 2016 et 2018 une exp\u00e9rimentation nationale, S\u00c8VE Emploi, visant \u00e0 tester une id\u00e9e simple :<\/p>\n<p>\u00a0&#8220;<em>Les SIAE peuvent-elles devenir les partenaires privil\u00e9gi\u00e9es des entreprises, en particulier des TPE-PME sur les sujets du recrutement, de l&#8217;int\u00e9gration en milieu de travail et du maintien en emploi, favorisant ainsi le retour \u00e0 l&#8217;emploi durable de leurs salari\u00e9.e.s ?<\/em>&#8220;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<h3><b>Les principes S\u00c8VE Emploi<\/b><\/h3>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p>1\/ ACTONS TOUS QUE : &#8220;TOUT LE MONDE EST EMPLOYABLE !&#8221;<strong><\/strong><\/p>\n<p>Les ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e ont des comp\u00e9tences, les entreprises ont des besoins de recrutement et peuvent s&#8217;adapter pour int\u00e9grer des salari\u00e9s si on les y aide.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a02\/ LES MISES EN SITUATION PROFESSIONNELLE, CR\u00c9ATRICES D&#8217;OPPORTUNIT\u00c9S<\/p>\n<p>Cr\u00e9er les conditions de rencontre : mettre en situation professionnelle les personnes et les employeurs, pour r\u00e9v\u00e9ler des opportunit\u00e9s d&#8217;emploi et r\u00e9pondre au plus vite \u00e0 l&#8217;attente des personnes : l&#8217;emploi.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a03\/ ACCOMPAGNONS LES ENTREPRISES DANS LEUR PROCESS RH<\/p>\n<p>Les SIAE ont la capacit\u00e9 d&#8217;aider les entreprises et les personnes \u00e0 conclure ces opportunit\u00e9s, en apportant une aide au recrutement et \u00e0 l&#8217;int\u00e9gration.<\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Appel-\u00e0-manifestation-SEVE-Emploi-2020-2022.png&#8221; title_text=&#8221;Appel \u00e0 manifestation SEVE Emploi 2020-2022&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;]<\/p>\n<h2><b>Appel \u00e0 mobilisation 2021<\/b><\/h2>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p>La F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9 organise sur la p\u00e9riode 2019-2021 une campagne annuelle d&#8217;appel \u00e0 manifestation afin de s\u00e9lectionner les 315 SIAE qui b\u00e9n\u00e9ficieront du programme S\u00c8VE Emploi sur la p\u00e9riode 2020-2022.<\/p>\n<p>Le programme, par le biais d&#8217;une formation-action aupr\u00e8s de toute l&#8217;\u00e9quipe de permanents d&#8217;une SIAE, doit permettre de :<\/p>\n<ul>\n<li>faciliter le retour \u00e0 l&#8217;emploi de droit commun des salari\u00e9s et les rendre autonomes sur le march\u00e9 du travail de mani\u00e8re durable;<\/li>\n<li>n\u00e9gocier les profils des postes de droit commun avec les entreprises et accompagner dans l&#8217;emploi ;<\/li>\n<li>valider un projet professionnel par la pratique e p\u00e9riodes apprenantes ;<\/li>\n<li>assurer un appui RH aux employeurs sur la phase de recrutement et d&#8217;int\u00e9gration.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Document \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger : <a href=\"http:\/\/www.seve-emploi.com\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/SIAE_Appel-a-mob-2021-SEVE-Emploi.pdf\">Pr\u00e9sentation de l&#8217;appel \u00e0 mobilisation<\/a><\/p>\n<div class=\"container\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12\">\n<div class=\"vc_column-inner \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>Sources :<\/strong><\/p>\n<p><b>Site internet S\u00c8VE Emploi &gt;&gt;\u00a0<a href=\"http:\/\/www.seve-emploi.com\/\">http:\/\/www.seve-emploi.com\/<\/a><\/b><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2019-plaquette_SEVE.jpg&#8221; title_text=&#8221;2019-plaquette_SEVE&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2019-plaquette_SEVE2.jpg&#8221; title_text=&#8221;2019-plaquette_SEVE2&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; custom_padding=&#8221;138px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;]<\/p>\n<h2>Appel \u00e0 manifestation &#8211; Programme 2021 S\u00c8VE Emploi en Corse.<\/h2>\n<h2><\/h2>\n<h2><\/h2>\n<h2><\/h2>\n<h2><\/h2>\n<h2>Faire de l&#8217;Insertion par l&#8217;Activit\u00e9 \u00c9conomique (IAE) une solution pour des recrutements r\u00e9ussis et une r\u00e9ponse au ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e.<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3><b>Contexte<\/b><\/h3>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p><strong style=\"font-size: 14px;\">S\u00c8VE Emploi est un projet initi\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9s.<span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En 2011, la F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9 fait le constat que les\u00a0Structures d&#8217;Insertion par l&#8217;Activit\u00e9 \u00c9conomique (SIAE) du r\u00e9seau ont besoin d&#8217;un accompagnement sp\u00e9cifique autour du volet &#8220;accompagnement des TPE-PME dans le recrutement et l&#8217;int\u00e9gration des salari\u00e9.e.s issus de l&#8217;IAE pour faciliter leur retour \u00e0 l&#8217;emploi durable&#8221;.<\/p>\n<p>En effet, au quotidien, les SIAE recrutent, encadrent, forment et accompagnent des salari\u00e9s. Elles ma\u00eetrisent ces activit\u00e9s et peuvent donc \u00eatre en mesure de les proposer comme service au TPE-PME qui, de leur c\u00f4t\u00e9, peuvent avoir besoin d&#8217;un accompagnement sp\u00e9cifique sur ces questions.<\/p>\n<p>Convaincue que les SIAE ont un r\u00f4le d\u00e9terminant \u00e0 jouer dans le retour \u00e0 l&#8217;emploi durable des salari\u00e9.e.s qu&#8217;elles accompagnent, la F\u00e9d\u00e9ration lance entre 2016 et 2018 une exp\u00e9rimentation nationale, S\u00c8VE Emploi, visant \u00e0 tester une id\u00e9e simple :<\/p>\n<p>\u00a0&#8220;<em>Les SIAE peuvent-elles devenir les partenaires privil\u00e9gi\u00e9es des entreprises, en particulier des TPE-PME sur les sujets du recrutement, de l&#8217;int\u00e9gration en milieu de travail et du maintien en emploi, favorisant ainsi le retour \u00e0 l&#8217;emploi durable de leurs salari\u00e9.e.s ?<\/em>&#8220;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<h3><b>Les principes S\u00c8VE Emploi<\/b><\/h3>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p>1\/ ACTONS TOUS QUE : &#8220;TOUT LE MONDE EST EMPLOYABLE !&#8221;<strong><\/strong><\/p>\n<p>Les ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e ont des comp\u00e9tences, les entreprises ont des besoins de recrutement et peuvent s&#8217;adapter pour int\u00e9grer des salari\u00e9s si on les y aide.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a02\/ LES MISES EN SITUATION PROFESSIONNELLE, CR\u00c9ATRICES D&#8217;OPPORTUNIT\u00c9S<\/p>\n<p>Cr\u00e9er les conditions de rencontre : mettre en situation professionnelle les personnes et les employeurs, pour r\u00e9v\u00e9ler des opportunit\u00e9s d&#8217;emploi et r\u00e9pondre au plus vite \u00e0 l&#8217;attente des personnes : l&#8217;emploi.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a03\/ ACCOMPAGNONS LES ENTREPRISES DANS LEUR PROCESS RH<\/p>\n<p>Les SIAE ont la capacit\u00e9 d&#8217;aider les entreprises et les personnes \u00e0 conclure ces opportunit\u00e9s, en apportant une aide au recrutement et \u00e0 l&#8217;int\u00e9gration.<\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Appel-\u00e0-manifestation-SEVE-Emploi-2020-2022.png&#8221; title_text=&#8221;Appel \u00e0 manifestation SEVE Emploi 2020-2022&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;]<\/p>\n<h2><b>Appel \u00e0 mobilisation 2021<\/b><\/h2>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p>La F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9 organise sur la p\u00e9riode 2019-2021 une campagne annuelle d&#8217;appel \u00e0 manifestation afin de s\u00e9lectionner les 315 SIAE qui b\u00e9n\u00e9ficieront du programme S\u00c8VE Emploi sur la p\u00e9riode 2020-2022.<\/p>\n<p>Le programme, par le biais d&#8217;une formation-action aupr\u00e8s de toute l&#8217;\u00e9quipe de permanents d&#8217;une SIAE, doit permettre de :<\/p>\n<ul>\n<li>faciliter le retour \u00e0 l&#8217;emploi de droit commun des salari\u00e9s et les rendre autonomes sur le march\u00e9 du travail de mani\u00e8re durable;<\/li>\n<li>n\u00e9gocier les profils des postes de droit commun avec les entreprises et accompagner dans l&#8217;emploi ;<\/li>\n<li>valider un projet professionnel par la pratique e p\u00e9riodes apprenantes ;<\/li>\n<li>assurer un appui RH aux employeurs sur la phase de recrutement et d&#8217;int\u00e9gration.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Document \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger : <a href=\"http:\/\/www.seve-emploi.com\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/SIAE_Appel-a-mob-2021-SEVE-Emploi.pdf\">Pr\u00e9sentation de l&#8217;appel \u00e0 mobilisation<\/a><\/p>\n<div class=\"container\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12\">\n<div class=\"vc_column-inner \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>Sources :<\/strong><\/p>\n<p><b>Site internet S\u00c8VE Emploi &gt;&gt;\u00a0<a href=\"http:\/\/www.seve-emploi.com\/\">http:\/\/www.seve-emploi.com\/<\/a><\/b><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2019-plaquette_SEVE.jpg&#8221; title_text=&#8221;2019-plaquette_SEVE&#8221; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2019-plaquette_SEVE2.jpg&#8221; title_text=&#8221;2019-plaquette_SEVE2&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Appel \u00e0 manifestation &#8211; Programme 2021 S\u00c8VE Emploi en Corse. Faire de l&#8217;Insertion par l&#8217;Activit\u00e9 \u00c9conomique (IAE) une solution pour des recrutements r\u00e9ussis et une r\u00e9ponse au ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e. &nbsp; Contexte S\u00c8VE Emploi est un projet initi\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9s.\u00a0 &nbsp; En 2011, la F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Programme S\u00c8VE Emploi<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/programme-seve-emploi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Programme S\u00c8VE Emploi\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Appel \u00e0 manifestation - Programme 2021 S\u00c8VE Emploi en Corse. Faire de l&#039;Insertion par l&#039;Activit\u00e9 \u00c9conomique (IAE) une solution pour des recrutements r\u00e9ussis et une r\u00e9ponse au ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e. &nbsp; Contexte S\u00c8VE Emploi est un projet initi\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9s.\u00a0 &nbsp; En 2011, la F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/programme-seve-emploi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-08-03T14:28:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-08-03T14:36:12+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"11 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-seve-emploi\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-seve-emploi\/\",\"name\":\"Programme S\\u00c8VE Emploi\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-08-03T14:28:43+00:00\",\"dateModified\":\"2020-08-03T14:36:12+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-seve-emploi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/programme-seve-emploi\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-seve-emploi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-seve-emploi\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-seve-emploi\/\",\"name\":\"Programme S\\u00c8VE Emploi\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-seve-emploi\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-seve-emploi\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Programme S\\u00c8VE Emploi\",\"datePublished\":\"2020-08-03T14:28:43+00:00\",\"dateModified\":\"2020-08-03T14:36:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-seve-emploi\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/programme-seve-emploi\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3399"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3399"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3399\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3423,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3399\/revisions\/3423"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3399"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3399"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3399"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}