{"id":3452,"date":"2020-08-21T10:28:54","date_gmt":"2020-08-21T08:28:54","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3452"},"modified":"2020-08-21T12:04:46","modified_gmt":"2020-08-21T10:04:46","slug":"annuaire-des-achats-responsables","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/annuaire-des-achats-responsables\/","title":{"rendered":"Annuaire des achats responsables"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_margin=&#8221;||-46px|||&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Capture-d\u2019e\u0301cran-2020-08-21-a\u0300-10.23.57.png&#8221; title_text=&#8221;Capture d\u2019e\u0301cran 2020-08-21 a\u0300 10.23.57&#8243; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;||31px|||&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/annuaire_achatsresponsables_a5_aout20\/&#8221; button_text=&#8221;Lire &#038; t\u00e9l\u00e9charger l&#8217;annuaire&#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;20px&#8221; button_text_color=&#8221;#000000&#8243; button_bg_color=&#8221;#ffe900&#8243; button_border_width=&#8221;1px&#8221; button_icon=&#8221;%%20%%&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_button][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/guide_entrepreneur_JUILL2020.pdf&#8221; button_text=&#8221;Lire et t\u00e9l\u00e9charger l&#8217;annuaire&#8221; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;100px||||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;0px||||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221;][et_pb_post_title meta=&#8221;off&#8221; _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; title_font=&#8221;Montserrat|700|||||||&#8221; title_font_size=&#8221;53px&#8221; title_line_height=&#8221;1.2em&#8221; title_font_size_tablet=&#8221;50px&#8221; title_font_size_phone=&#8221;24px&#8221; title_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221;][\/et_pb_post_title][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\"><b>Pourquoi ce catalogue des achats responsables ?<\/b><\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Il est important de rappeler que l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire recouvre une large vari\u00e9t\u00e9 d\u2019entreprises, mutuelles, associations, coop\u00e9ratives ou fondations. Toutes partagent des valeurs et principes communs, notamment celui<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0 <\/span>d\u2019une lucrativit\u00e9 limit\u00e9e, d\u2019une vision d\u00e9mocratique de la gouvernance et un objectif de redistribution<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0 <\/span>plut\u00f4t que de maximisation du profit. Les structures de l\u2019ESS sont pr\u00e9sentes dans tous les secteurs d\u2019activit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_margin=&#8221;-39px|auto||auto||&#8221; custom_padding=&#8221;1px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Elles ont pour ambition commune de cr\u00e9er des emplois p\u00e9rennes et non-d\u00e9localisables, de d\u00e9velopper une plus grande coh\u00e9sion sociale et d\u2019apporter des r\u00e9ponses aux besoins socio\u00e9conomiques des territoires. Elles reposent toutes sur un projet social qui s\u2019exprime \u00e0 travers leur activit\u00e9, les personnes qu\u2019elles emploient, leurs clients et b\u00e9n\u00e9ficiaires ou leur mode d\u2019organisation.<br \/> <\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">La Chambre R\u00e9gionale de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse dans sa volont\u00e9 de promouvoir ce pan de l\u2019\u00e9conomie souhaite porter \u00e0 travers ce document, un \u00e9clairage particulier sur l\u2019offre de produits et services des structures de l\u2019ESS qui oeuvrent dans l\u2019insertion professionnelle de personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi. <\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Parmi ces derni\u00e8res, nous retrouvons des entreprises du secteur adapt\u00e9 et prot\u00e9g\u00e9 et des organisations de l\u2019Insertion par l\u2019Activit\u00e9 \u00e9conomique (IAE).<\/span><\/p>\n<p class=\"p2\"><span class=\"s1\"><\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">L\u2019objectif de ce document est d\u2019apporter de l\u2019information \u00e0 toute entit\u00e9 publique ou priv\u00e9e qui souhaite d\u00e9velopper ou maximiser son impact social et environnemental. En effet, ces entreprises peuvent repr\u00e9senter un vivier de fournisseurs et de prestataires socialement responsables en capacit\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 une commande publique ainsi qu\u2019\u00e0 des besoins du secteur priv\u00e9 (entreprises et particuliers). <\/span><\/p>\n<p class=\"p2\">\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text quote_border_color=&#8221;#000000&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; quote_font=&#8221;|600|||||||&#8221; quote_text_color=&#8221;#000000&#8243; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">\u00c0 titre d\u2019exemple, elles peuvent intervenir dans les domaines tels que l\u2019entretien des espaces verts, la collecte de d\u00e9chets et le recyclage, le b\u00e2timent second oeuvre, la restauration, la mise \u00e0 disposition de personnel, la m\u00e9canique automobile, etc.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Ce document souhaite mettre en lumi\u00e8re des entreprises sociales insulaires exp\u00e9riment\u00e9es, cr\u00e9atrices d\u2019emplois locaux, int\u00e9grant les enjeux environnementaux et humains qui portent des engagements soci\u00e9taux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">La CRESS Corsica vous pr\u00e9sente un outil pratique pour rep\u00e9rer des fournisseurs professionnels et responsables.<\/span><\/p>\n<p class=\"p3\"><i>L\u2019\u00e9quipe CRESS Corsica<\/i><\/p>\n<blockquote><\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Testimonials&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#ffffff&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#ffc077&#8243; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;70%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;0%&#8221; custom_padding=&#8221;0px||3px|||&#8221; background_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; background_color_gradient_start_position_phone=&#8221;95%&#8221; locked=&#8221;off&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; max_width=&#8221;900px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/magazine-18.png&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_margin=&#8221;||50px||false|false&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_font=&#8221;Cardo||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#2a2a2a&#8221; text_font_size=&#8221;42px&#8221; text_line_height=&#8221;1.4em&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;24px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221;]<\/p>\n<p><span class=\"s1\">La CRESS Corsica vous pr\u00e9sente un outil pratique pour rep\u00e9rer des fournisseurs professionnels et responsables.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pourquoi ce catalogue des achats responsables ?<\/p>\n<p>Il est important de rappeler que l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire recouvre une large vari\u00e9t\u00e9 d\u2019entreprises, mutuelles, associations, coop\u00e9ratives ou fondations. Toutes partagent des valeurs et principes communs, notamment celui\u00a0 d\u2019une lucrativit\u00e9 limit\u00e9e, d\u2019une vision d\u00e9mocratique de la gouvernance et un objectif de redistribution\u00a0 plut\u00f4t que de maximisation du profit. Les structures de l\u2019ESS sont pr\u00e9sentes dans tous les secteurs d\u2019activit\u00e9.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Annuaire des achats responsables<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/annuaire-des-achats-responsables\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Annuaire des achats responsables\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pourquoi ce catalogue des achats responsables ? Il est important de rappeler que l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire recouvre une large vari\u00e9t\u00e9 d\u2019entreprises, mutuelles, associations, coop\u00e9ratives ou fondations. Toutes partagent des valeurs et principes communs, notamment celui\u00a0 d\u2019une lucrativit\u00e9 limit\u00e9e, d\u2019une vision d\u00e9mocratique de la gouvernance et un objectif de redistribution\u00a0 plut\u00f4t que de maximisation du profit. Les structures de l\u2019ESS sont pr\u00e9sentes dans tous les secteurs d\u2019activit\u00e9.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/annuaire-des-achats-responsables\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-08-21T08:28:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-08-21T10:04:46+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/annuaire-des-achats-responsables\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/annuaire-des-achats-responsables\/\",\"name\":\"Annuaire des achats responsables\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-08-21T08:28:54+00:00\",\"dateModified\":\"2020-08-21T10:04:46+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/annuaire-des-achats-responsables\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/annuaire-des-achats-responsables\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/annuaire-des-achats-responsables\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/annuaire-des-achats-responsables\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/annuaire-des-achats-responsables\/\",\"name\":\"Annuaire des achats responsables\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/annuaire-des-achats-responsables\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/annuaire-des-achats-responsables\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Annuaire des achats responsables\",\"datePublished\":\"2020-08-21T08:28:54+00:00\",\"dateModified\":\"2020-08-21T10:04:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/annuaire-des-achats-responsables\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/annuaire-des-achats-responsables\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3452"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3452"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3452\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3487,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3452\/revisions\/3487"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3452"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3452"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3452"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}