{"id":3465,"date":"2020-08-21T11:06:24","date_gmt":"2020-08-21T09:06:24","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3465"},"modified":"2020-08-21T11:08:27","modified_gmt":"2020-08-21T09:08:27","slug":"guide-de-lentrepreneur-social","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-lentrepreneur-social\/","title":{"rendered":"Guide de l&#8217;entrepreneur social"},"content":{"rendered":"\n\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_margin=&#8221;||-46px|||&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Capture-d\u2019e\u0301cran-2020-08-21-a\u0300-10.24.28.png&#8221; title_text=&#8221;Capture d\u2019e\u0301cran 2020-08-21 a\u0300 10.24.28&#8243; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;||31px|||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/guide_entrepreneur_juill2020\/&#8221; button_text=&#8221;Lire &#038; t\u00e9l\u00e9charger le guide&#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;20px&#8221; button_text_color=&#8221;#000000&#8243; button_bg_color=&#8221;#ff7700&#8243; button_border_width=&#8221;1px&#8221; button_icon=&#8221;%%20%%&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; button_bg_enable_color=&#8221;on&#8221;][\/et_pb_button][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/guide_entrepreneur_JUILL2020.pdf&#8221; button_text=&#8221;Lire et t\u00e9l\u00e9charger l&#8217;annuaire&#8221; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;100px||||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;0px||||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221;][et_pb_post_title meta=&#8221;off&#8221; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; title_font=&#8221;Montserrat|700|||||||&#8221; title_font_size=&#8221;49px&#8221; title_line_height=&#8221;1.2em&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; title_font_size_tablet=&#8221;50px&#8221; title_font_size_phone=&#8221;24px&#8221; title_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221;][\/et_pb_post_title][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.9&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p class=\"p1\">Ce guide s\u2019adresse :<\/p>\n<p class=\"p3\">Aux dirigeants et responsables de structures de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS) (association, coop\u00e9rative, mutuelle, fondation et entreprise de l\u2019ESS), qui souhaitent se d\u00e9velopper.<\/p>\n<p class=\"p3\">Aux porteurs de projets qui s\u2019interrogent sur les dispositifs en place. Ce guide leur fournira des pistes pour choisir la formule la plus adapt\u00e9e et les orientera aupr\u00e8s des acteurs de l\u2019accompagnement.<\/p>\n<p class=\"p3\">\u00c0 tous les acteurs de l\u2019accompagnement<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0 <\/span>des structures de l\u2019ESS.<\/p>\n<p class=\"p1\"><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_margin=&#8221;-39px|auto||auto||&#8221; custom_padding=&#8221;1px|||||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p class=\"p1\">Ce guide se veut simple et pratique au travers de ces Fiches. Ce guide n\u2019a pas la pr\u00e9tention d\u2019\u00eatre exhaustif, il a pour objectif de transmettre les informations et les contacts utiles des acteurs institutionnels et priv\u00e9s amen\u00e9s \u00e0 intervenir sous forme de financement ou d\u2019accompagnement.<\/p>\n<p class=\"p1\">De nombreuses structures accompagnent les entrepreneurs sociaux dans leurs parcours, les aident \u00e0 financer et \u00e0 p\u00e9renniser leur entreprise, les f\u00e9d\u00e8rent et les conseillent dans leurs m\u00e9thodes de recrutement et de management.<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_line_height=&#8221;1.8em&#8221; text_orientation=&#8221;justify&#8221; max_width=&#8221;600px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; text_text_align=&#8221;justify&#8221; locked=&#8221;off&#8221;]<p class=\"p1\">Selon votre profil, vos besoins, des dispositifs et des structures sp\u00e9cialement adapt\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprise peuvent \u00eatre mobilis\u00e9s afin de vous informer ou de vous accompagner dans votre projet.<\/p>\n<p class=\"p1\">Ceux-ci peuvent intervenir depuis l\u2019\u00e9mergence de l\u2019id\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 la cr\u00e9ation de l\u2019entreprise et se poursuivre apr\u00e8s le lancement de l\u2019activit\u00e9.<\/p>\n<p class=\"p1\">Nous esp\u00e9rons que ce guide vous aidera dans l\u2019\u00e9laboration de votre projet.<\/p>\n<p class=\"p2\"><\/p>\n<p class=\"p1\"><\/p>\n<p class=\"p2\"><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243;]<p class=\"p1\">REMERCIEMENTS<\/p>\n<p class=\"p1\">En premier, il importe de remercier toutes celles et ceux qui ont permis de mettre \u00e0 jour ce document par leurs contributions. Un grand merci pour leur disponibilit\u00e9.<\/p>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;Testimonials&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#ffffff&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#ffc077&#8243; background_color_gradient_direction=&#8221;90deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;70%&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;0%&#8221; custom_padding=&#8221;0px||3px|||&#8221; background_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; background_color_gradient_start_position_phone=&#8221;95%&#8221; locked=&#8221;off&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; max_width=&#8221;900px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/magazine-18.png&#8221; _builder_version=&#8221;3.27.3&#8243; custom_margin=&#8221;||50px||false|false&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.27.4&#8243; text_font=&#8221;Cardo||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#2a2a2a&#8221; text_font_size=&#8221;42px&#8221; text_line_height=&#8221;1.4em&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;36px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;24px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221;]<p class=\"p1\">ENTREPRENDRE AUTREMENT N\u2019EST PAS UNE IDEE NEUVE, ELLE EST M\u00eaME LE COROLLAIRE DE L\u2019ECONOMIE CAPITALISTE.<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ce guide se veut simple et pratique au travers de ces Fiches. Ce guide n\u2019a pas la pr\u00e9tention d\u2019\u00eatre exhaustif, il a pour objectif de transmettre les informations et les contacts utiles des acteurs institutionnels et priv\u00e9s amen\u00e9s \u00e0 intervenir sous forme de financement ou d\u2019accompagnement.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Guide de l&#039;entrepreneur social<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-lentrepreneur-social\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Guide de l&#039;entrepreneur social\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ce guide se veut simple et pratique au travers de ces Fiches. Ce guide n\u2019a pas la pr\u00e9tention d\u2019\u00eatre exhaustif, il a pour objectif de transmettre les informations et les contacts utiles des acteurs institutionnels et priv\u00e9s amen\u00e9s \u00e0 intervenir sous forme de financement ou d\u2019accompagnement.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-lentrepreneur-social\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-08-21T09:06:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-08-21T09:08:27+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-lentrepreneur-social\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-lentrepreneur-social\/\",\"name\":\"Guide de l'entrepreneur social\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-08-21T09:06:24+00:00\",\"dateModified\":\"2020-08-21T09:08:27+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-lentrepreneur-social\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-lentrepreneur-social\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-lentrepreneur-social\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-lentrepreneur-social\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-lentrepreneur-social\/\",\"name\":\"Guide de l&#8217;entrepreneur social\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-lentrepreneur-social\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-lentrepreneur-social\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Guide de l&#8217;entrepreneur social\",\"datePublished\":\"2020-08-21T09:06:24+00:00\",\"dateModified\":\"2020-08-21T09:08:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-lentrepreneur-social\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-lentrepreneur-social\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3465"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3465"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3465\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3470,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3465\/revisions\/3470"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3465"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3465"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3465"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}