{"id":3517,"date":"2020-11-09T11:29:35","date_gmt":"2020-11-09T10:29:35","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3517"},"modified":"2020-11-09T11:35:28","modified_gmt":"2020-11-09T10:35:28","slug":"covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/","title":{"rendered":"[Covid-19] Mesures et dispositifs d&#8217;aides \u00e0 destination de l&#8217;ESS"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_margin=&#8221;||43px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #e84302;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #e84302;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #e02b20;\"><\/span><span style=\"font-size: x-large; color: #e02b20;\">INFO SP\u00c9CIALE COVID-19<\/span><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><span style=\"color: #212529; font-family: Roboto, -apple-system, BlinkMacSystemFont, 'Segoe UI', Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, 'Helvetica Neue', sans-serif; font-size: 16.5px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; display: inline !important; float: none;\"><\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><span style=\"color: #212529; font-family: Roboto, -apple-system, BlinkMacSystemFont, 'Segoe UI', Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, 'Helvetica Neue', sans-serif; font-size: 16.5px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; display: inline !important; float: none;\">Afin de faire face \u00e0 la crise sanitaire, la synth\u00e8se des mesures en faveur des structures de l&#8217;ESS a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e le 30 octobre 2020. Outre les mesures pr\u00e9sent\u00e9es, elles met en avant les points de contact ainsi que les informations utiles.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<\/span><\/b><\/p>\n<div class=\"b_thematique12 fx-start isnotfullimg\" style=\"box-sizing: border-box; color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: bold; letter-spacing: normal; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\">\n<div class=\"b_cont bt_2 b_cont_last\" style=\"box-sizing: border-box; float: left; margin-bottom: 10px; position: relative; padding: 0px 0px 20px; margin-right: 0px; width: 690px;\">\n<h2 class=\"titren2 h2-responsive\" style=\"box-sizing: border-box; margin: 30px 0px 0px; font-family: Ubuntu, sans-serif !important; font-weight: 600; line-height: 1.2; color: inherit; font-size: 24.48px; padding: 0px;\"><span style=\"color: #005760;\">Mise en place d&#8217;une cellule de crise au sein du Secr\u00e9tariat d&#8217;\u00c9tat \u00e0 l&#8217;ESS<\/span><\/h2>\n<\/div>\n<div class=\"squeeze\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; display: block;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">Une cellule de liaison entre\u00a0<\/span><strong style=\"color: #000000; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: bold; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">le Secr\u00e9tariat d&#8217;\u00c9tat \u00e0 l&#8217;\u00e9conomie sociale, solidaire et responsable<span>\u00a0<\/span><\/strong><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">et\u00a0<\/span><strong style=\"color: #000000; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: bold; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">les organisations repr\u00e9sentatives de l&#8217;ESS<\/strong><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><span>\u00a0<\/span>a \u00e9t\u00e9 mis en place depuis le nouveau confinement. <\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"b_thematique1 fx-end isnotfullimg\" style=\"box-sizing: border-box; color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: bold; letter-spacing: normal; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\">\n<div class=\"b_cont bt_1 b_cont_last\" style=\"box-sizing: border-box; float: left; margin-bottom: 10px; position: relative; padding: 0px 0px 20px; margin-right: 0px; width: 690px;\">\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">La secr\u00e9taire d&#8217;\u00c9tat \u00e0 l&#8217;\u00e9conomie, sociale, solidaire et responsable, Mme Olivia Gr\u00e9goire d\u00e9clarait dans un communiqu\u00e9 de presse du 02 novembre 2020 :<br \/><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">&#8220;<em>Personne ne doit \u00eatre laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 pendant la crise. Les structures de l\u2019ESS doivent faire l\u2019objet d\u2019une<\/em> <em>attention toute particuli\u00e8re car leur finalit\u00e9 sociale en fait une r\u00e9ponse imm\u00e9diate \u00e0 la crise,<\/em> <em>leur dimension solidaire un mod\u00e8le pour la r\u00e9silience future de notre \u00e9conomie.<\/em>&#8220;<\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: center;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">&#8220;<span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #e02b20;\"><strong>UrgenESS<\/strong><\/span>&#8221; : service anti-crise\u00a0regroupant tous les outils \u00e0 destination de l&#8217;ESS<\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\">Sont \u00e0 votre disposition un num\u00e9ro vert et une adresse mail mises en place dans le cadre du dispositif<\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large; color: #e02b20;\">0806 000 245<\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #e02b20;\"><a href=\"mailto:infocovid.ess@cabinets.finances.gouv.fr\">infocovid.ess@cabinets.finances.gouv.fr<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #e02b20;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large;\">Vous trouverez les mesures de soutien en faveur de l&#8217;ESS en suivant les liens suivants :<\/span><span style=\"font-size: x-large; color: #e02b20;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: left;\"><span style=\"font-size: medium;\"><strong>Mesures de soutien\u00a0:<\/strong> \u00a0<a href=\"https:\/\/corsica.us20.list-manage.com\/track\/click?u=585b5d3b6a47d19ba4d2f0ed6&amp;id=5d0d26aedc&amp;e=7945ce233c\">https:\/\/www.economie.gouv.fr\/mesures-soutien-structures-ess<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\">Rapport de synth\u00e8se\u00a0: <a href=\"https:\/\/corsica.us20.list-manage.com\/track\/click?u=585b5d3b6a47d19ba4d2f0ed6&amp;id=c2881e969a&amp;e=7945ce233c\">https:\/\/www.economie.gouv.fr\/files\/files\/directions_services\/covid19-soutien-entreprises\/20201029-mesures-de-soutien-ESS.pdf<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\">Plan de relance :\u00a0<a href=\"https:\/\/corsica.us20.list-manage.com\/track\/click?u=585b5d3b6a47d19ba4d2f0ed6&amp;id=a5606b5fee&amp;e=7945ce233c\">https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\/profils\/entreprises?field_thematique_target_id_1=7168&amp;field_thematique_target_id%5B7219%5D=7219<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\">Mesures pour les associations employeuses : <a href=\"https:\/\/www.associations.gouv.fr\/les-mesures-en-matiere-d-emploi.html\">https:\/\/www.associations.gouv.fr\/les-mesures-en-matiere-d-emploi.html<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; display: inline !important; float: none;\">NB &#8211; L\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 des associations et fondations aux mesures annonc\u00e9es par le gouvernement et notamment l\u2019acc\u00e8s au dispositif de garantie Bpifrance pour les pr\u00eats de tr\u00e9sorerie, a \u00e9t\u00e9 claririf\u00e9 dans l&#8217;<\/span><span style=\"font-size: 14.4px;\"><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichTexte.do;jsessionid=824514F1E856153EDA291D5DA4C83295.tplgfr21s_3?cidTexte=JORFTEXT000041746813&amp;dateTexte=&amp;oldAction=rechJO&amp;categorieLien=id&amp;idJO=JORFCONT000041746295\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" style=\"box-sizing: border-box; color: #000000; text-decoration: none; background-color: #ffffff; cursor: pointer; transition: all 0.2s ease-in-out 0s; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px;\"><span style=\"color: #e02b20;\">arr\u00eat\u00e9 du 24 mars 2020<\/span><\/a><\/span><\/span><span style=\"color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; display: inline !important; float: none;\">\u00a0en son article 3.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; display: inline !important; float: none;\"><\/span><\/p>\n<h2 class=\"titren2 h2-responsive\" style=\"box-sizing: border-box; margin: 30px 0px 0px; font-family: Ubuntu, sans-serif !important; font-weight: 600; line-height: 1.2; color: inherit; font-size: 24.48px; padding: 0px;\"><span style=\"color: #005760;\">Le reconfinement : les cons\u00e9quences pour les associations<br \/><\/span><\/h2>\n<p><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><strong class=\"caractencadre3-spip spip\" style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bold; color: #ca0d50; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial;\"><\/strong><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><strong class=\"caractencadre3-spip spip\" style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bold; color: #ca0d50; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial;\">Attention\u00a0: les \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9sent\u00e9s ci-dessous sont progressivement mis \u00e0 jour<\/strong><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><strong class=\"caractencadre3-spip spip\" style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bold; color: #ca0d50; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial;\"><\/strong><\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e02b20; font-size: 16px;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; cursor: text; font-family: sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><a href=\"https:\/\/www.associations.gouv.fr\/le-reconfinement-consequences-pour-les-associations.html#Les-mesures-de-soutien-aux-associations-employeuses\">https:\/\/www.associations.gouv.fr\/le-reconfinement-consequences-pour-les-associations.html#Les-mesures-de-soutien-aux-associations-employeuses<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20; font-size: 16px;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; cursor: text; font-family: sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20; font-size: 16px;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; cursor: text; font-family: sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20; font-size: 16px;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; cursor: text; font-family: sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">Sur ce site interne d\u00e9di\u00e9 aux associations, vous trouverez les informations suivantes :<\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20; font-size: 16px;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; cursor: text; font-family: sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">les d\u00e9placements<\/span><\/span><\/span><\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20; font-size: 16px;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; cursor: text; font-family: sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">les rassemblements<\/span><\/span><\/span><\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20; font-size: 16px;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; cursor: text; font-family: sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">le travail<\/span><\/span><\/span><\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20; font-size: 16px;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; cursor: text; font-family: sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">les \u00e9tablissements ferm\u00e9s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20; font-size: 16px;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; cursor: text; font-family: sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">les \u00e9tablissements ouverts<\/span><\/span><\/span><\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20; font-size: 16px;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; cursor: text; font-family: sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">les mesures de soutien aux associations employeuse<\/span><\/span><\/span><\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20; font-size: 16px;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; cursor: text; font-family: sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">ressources utiles<\/span><\/span><\/span><\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20; font-size: 16px;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; cursor: text; font-family: sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><span style=\"color: #005760;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #000000; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\">textes et r\u00e9f\u00e9rences <\/span><\/span><\/span><\/span><a href=\"https:\/\/www.associations.gouv.fr\/le-reconfinement-consequences-pour-les-associations.html#Textes-de-references\" class=\"spip_ancre\" style=\"box-sizing: border-box; background-color: transparent; color: #0aae4e; text-decoration: none;\"><span style=\"color: #0c0007;\"><\/span><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"color: #005760;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: center;\"><span style=\"display: inline !important; float: none; background-color: #ffffff; color: #e02b20; cursor: text; font-family: sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e02b20;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><\/strong><\/span> <br \/><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\" align=\"center\"><span><span style=\"color: #e02b20;\">\u00a0<\/span><u><\/u><u><\/u><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>INFO SP\u00c9CIALE COVID-19 Afin de faire face \u00e0 la crise sanitaire, la synth\u00e8se des mesures en faveur des structures de l&#8217;ESS a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e le 30 octobre 2020. Outre les mesures pr\u00e9sent\u00e9es, elles met en avant les points de contact ainsi que les informations utiles. \u00a0 Mise en place d&#8217;une cellule de crise au sein [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3521,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[27,12,1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>[Covid-19] Mesures et dispositifs d&#039;aides \u00e0 destination de l&#039;ESS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"[Covid-19] Mesures et dispositifs d&#039;aides \u00e0 destination de l&#039;ESS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"INFO SP\u00c9CIALE COVID-19 Afin de faire face \u00e0 la crise sanitaire, la synth\u00e8se des mesures en faveur des structures de l&#039;ESS a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e le 30 octobre 2020. Outre les mesures pr\u00e9sent\u00e9es, elles met en avant les points de contact ainsi que les informations utiles. \u00a0 Mise en place d&#039;une cellule de crise au sein [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-11-09T10:29:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-11-09T10:35:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/covid-19grande.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"992\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"698\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/covid-19grande.jpg\",\"width\":992,\"height\":698},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/\",\"name\":\"[Covid-19] Mesures et dispositifs d'aides \\u00e0 destination de l'ESS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-11-09T10:29:35+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-09T10:35:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/\",\"name\":\"[Covid-19] Mesures et dispositifs d&#8217;aides \\u00e0 destination de l&#8217;ESS\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"[Covid-19] Mesures et dispositifs d&#8217;aides \\u00e0 destination de l&#8217;ESS\",\"datePublished\":\"2020-11-09T10:29:35+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-09T10:35:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Covid-19,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/covid-19-mesures-et-dispositifs-daides-a-destination-de-less\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3517"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3517"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3517\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3528,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3517\/revisions\/3528"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3521"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3517"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3517"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3517"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}