{"id":3534,"date":"2021-01-04T15:03:07","date_gmt":"2021-01-04T14:03:07","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3534"},"modified":"2021-01-04T15:03:08","modified_gmt":"2021-01-04T14:03:08","slug":"appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/","title":{"rendered":"Appels \u00e0 Projets &#8220;Fonds pour le D\u00e9veloppement de la Vie Associative (FDVA) Corse 2021&#8221;"},"content":{"rendered":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>LANCEMENT DE LA CAMPAGNE 2021 &#8211;<\/p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-orange-color\">REMARQUE<\/span><\/strong> &#8211; Dans le cadre de la r\u00e9forme Organisation Territoriale de l\u2019\u00c9tat et afin de permettre aux associations de r\u00e9pondre dans les meilleures conditions dans un contexte de crise sanitaire, l&#8217;ouverture de l&#8217;appel \u00e0 projets du FDVA a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9 au 23 d\u00e9cembre 2020.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Le Fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA), dispositif financier de l\u2019\u00c9tat, a pour objet de contribuer au d\u00e9veloppement de la vie associative en apportant un soutien financier sous forme de<strong> subvention aux associations<\/strong> pour des actions de formation au profit de leurs b\u00e9n\u00e9voles, \u00e9lus ou responsables d\u2019activit\u00e9s (Axe 1) ou pour le financement global de l\u2019activit\u00e9 d\u2019une association, la mise en \u0153uvre de nouveaux projets ou de projets innovants (Axe 2).<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>APPELS \u00c0 PROJETS \u00c0 T\u00c9L\u00c9CHARGER :<\/p>\n\n\n\n<p>FDVA Axe 1 : &#8220;Formation des b\u00e9n\u00e9voles&#8221; :<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/AAP-FDVA-Axe-1-Corse-2021.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/AAP-FDVA-Axe-1-Corse-2021.pdf<\/a> <\/p>\n\n\n\n<p>FDVA Axe 2 : &#8220;Fonctionnement global d&#8217;une association&#8221; &amp; &#8220;Nouveaux projets ou projets innovants&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/AAP-FDVA-Axe-2-Corse-2021.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/AAP-FDVA-Axe-2-Corse-2021.pdf<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">ATTENTION !<\/span><\/strong>  La saisie des demandes de subventions pour le FDVA est d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e et doit <span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">obligatoirement<\/span> passer par &#8220;le compte asso&#8221; \u00e0 l&#8217;adresse : <a href=\"https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr\/login\">https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr\/login<\/a><br><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">Les associations doivent en premier lieu cr\u00e9er un compte pour avoir acc\u00e8s aux diff\u00e9rents appels \u00e0 projets (num\u00e9ros de fiches ci-dessous) et d\u00e9poser leur(s) demande(s). Aucun dossier papier ne sera accept\u00e9.<\/span><br><br>Pour le FDVA Axe 1 <strong>\u00ab\u00a0Formation\u00a0\u00bb,<\/strong> s\u00e9lectionner la fiche n\u00b0<strong>700<\/strong><br>Pour le FDVA Axe 2 \u00ab\u00a0<strong>Fonctionnement global d\u2019une association<\/strong>\u00bb, s\u00e9lectionner la fiche n\u00b0 <strong>701<\/strong><br>Pour le FDVA Axe 2 \u00ab\u00a0<strong>Nouveaux projets ou projets innovants<\/strong>\u00a0\u00bb, s\u00e9lectionner la fiche n\u00b0 <strong>702<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td><span class=\"has-inline-color has-cyan-bluish-gray-color\">Toute information compl\u00e9mentaire peut \u00eatre obtenue aupr\u00e8s de\u00a0:<br><br>La Direction R\u00e9gionale de la Jeunesse, des Sports et de la Coh\u00e9sion Sociale de Corse<br>Quartier St Joseph \u2013 Immeuble Castellani<br>CS 13001 \u2013 20700 AJACCIO Cedex 9<br><br>P\u00f4le Coh\u00e9sion Sociale, Jeunesse et Vie Associative<br>Catherine CHAZEAU, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e r\u00e9gionale \u00e0 la vie associative<br>04.95.29.67.76 catherine.chazeau@jscs.gouv.fr<br><br>R\u00e9gine SABATHE, gestionnaire administrative et budg\u00e9taire<br>04.95.29.67.85 regine.sabathe@jscs.gouv.fr<\/span><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td class=\"has-text-align-center\" data-align=\"center\"><strong>Renseignements et tutoriels disponibles sur<\/strong> :<br> <strong><a href=\"http:\/\/www.associations.gouv.fr\/le-compte-asso.html\">http:\/\/www.associations.gouv.fr\/le-compte-asso.html<\/a><\/strong> <strong>\u00a0 <\/strong><br><br><strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-orange-color\">La date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers est fix\u00e9e au 1er avril 2021 minuit au plus tard<\/span><\/strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-orange-color\">.<\/span><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>LANCEMENT DE LA CAMPAGNE 2021 &#8211; REMARQUE &#8211; Dans le cadre de la r\u00e9forme Organisation Territoriale de l\u2019\u00c9tat et afin de permettre aux associations de r\u00e9pondre dans les meilleures conditions dans un contexte de crise sanitaire, l&#8217;ouverture de l&#8217;appel \u00e0 projets du FDVA a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9 au 23 d\u00e9cembre 2020. Le Fonds pour le d\u00e9veloppement [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3544,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appels \u00e0 Projets &quot;Fonds pour le D\u00e9veloppement de la Vie Associative (FDVA) Corse 2021&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appels \u00e0 Projets &quot;Fonds pour le D\u00e9veloppement de la Vie Associative (FDVA) Corse 2021&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"LANCEMENT DE LA CAMPAGNE 2021 &#8211; REMARQUE &#8211; Dans le cadre de la r\u00e9forme Organisation Territoriale de l\u2019\u00c9tat et afin de permettre aux associations de r\u00e9pondre dans les meilleures conditions dans un contexte de crise sanitaire, l&#8217;ouverture de l&#8217;appel \u00e0 projets du FDVA a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9 au 23 d\u00e9cembre 2020. Le Fonds pour le d\u00e9veloppement [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-04T14:03:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-04T14:03:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Image-FDVA-2021.2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"555\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"250\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Image-FDVA-2021.2.png\",\"width\":555,\"height\":250},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/\",\"name\":\"Appels \\u00e0 Projets \\\"Fonds pour le D\\u00e9veloppement de la Vie Associative (FDVA) Corse 2021\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-01-04T14:03:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-04T14:03:08+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/\",\"name\":\"Appels \\u00e0 Projets &#8220;Fonds pour le D\\u00e9veloppement de la Vie Associative (FDVA) Corse 2021&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appels \\u00e0 Projets &#8220;Fonds pour le D\\u00e9veloppement de la Vie Associative (FDVA) Corse 2021&#8221;\",\"datePublished\":\"2021-01-04T14:03:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-04T14:03:08+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appels-a-projets-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-corse-2021\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3534"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3534"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3534\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3543,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3534\/revisions\/3543"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3544"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3534"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3534"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}