{"id":3551,"date":"2021-01-19T13:31:19","date_gmt":"2021-01-19T12:31:19","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3551"},"modified":"2021-01-19T14:02:52","modified_gmt":"2021-01-19T13:02:52","slug":"centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/","title":{"rendered":"Centre de ressources et d\u2019information des b\u00e9n\u00e9voles (CRIB)"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; min_height=&#8221;687px&#8221; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221; inline_fonts=&#8221;Abhaya Libre&#8221;]<h1><span style=\"font-size: large; color: #9e0034;\"><span style=\"font-family: inherit; font-weight: normal;\">Informer <\/span>et soutenir, orienter, conseiller, former les dirigeants et les b\u00e9n\u00e9voles d\u2019associations.<\/span><\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"font-size: medium;\">La Cress Corsica a \u00e9t\u00e9 labellis\u00e9e \u00ab\u00a0CRIB\u00a0\u00bb par la DDCSPP \u2013 Direction D\u00e9partementale de la coh\u00e9sion Sociale et de la Protection des Populations de la Corse du Sud.<\/span><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #f90042;\"><strong>R\u00f4le et missions<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Les Centres de ressources et d&#8217;information des b\u00e9n\u00e9voles, ou CRIB, sont des associations d\u00e9partementales (parfois r\u00e9gionales) qui ont \u00e9t\u00e9 labellis\u00e9es par le minist\u00e8re de la Jeunesse et des Sports.<\/p>\n<p>Les CRIB ont un r\u00f4le d\u2019accompagnement, de conseil, d\u2019informations sur l&#8217;administration, la vie statutaire, la gestion comptable et les questions relatives \u00e0 l&#8217;emploi associatif auxquelles doivent r\u00e9pondre les dirigeants et les b\u00e9n\u00e9voles d\u2019associations.<\/p>\n<p>Le CRIB est un premier niveau d\u2019information et d\u2019orientation ; il participe \u00e0 la mise en place d\u2019un r\u00e9seau de partenaires \u0153uvrant dans le domaine de l\u2019information, du conseil et de l\u2019expertise.<\/p>\n<p>Le CRIB est un dispositif d\u2019aide \u00e0 la vie associative gratuit et s\u2019adresse \u00e0 toutes les associations du d\u00e9partement, tous secteurs d\u2019activit\u00e9s confondus.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f90042;\"><strong>Informer et soutenir<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Dans les d\u00e9marches d\u00e9claratives\u00a0: cr\u00e9ation, statut, r\u00e8glement int\u00e9rieur, modifications, dissolution d\u2019une association &#8230;<\/p>\n<p><span style=\"color: #f90042;\"><strong>Orienter, conseiller, former<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Les CRIB vous assurent une orientation et la mise en relation si n\u00e9cessaire, vers d\u2019autres sources d\u2019informations reconnues ou plus sp\u00e9cialis\u00e9es et conseillent les b\u00e9n\u00e9voles dans leur quotidien en apportant des r\u00e9ponses appropri\u00e9es. Ils ont aussi un r\u00f4le d\u2019expertise et d\u2019aide au projet (montage du projet, aide \u00e0 la r\u00e9daction de la demande de subvention, recherche de financements : m\u00e9c\u00e9nat, sponsoring&#8230;).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #cc001b;\">Informations et prise de rendez-vous :<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\">T\u00e9l\u00e9phone\u00a0: 09 60 17 01 4<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\">Courriel\u00a0: contact@cresscorsica.online<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; min_height=&#8221;1035px&#8221; custom_margin=&#8221;||-488px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; min_height=&#8221;412px&#8221; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p><strong>Un.e B\u00e9n\u00e9vole\u00a0? Quel statut ?<\/strong><\/p>\n<p>Le b\u00e9n\u00e9vole est \u00ab <em>une personne qui s\u2019engage librement pour mener une action non salari\u00e9e en direction d\u2019autrui, en dehors de son temps professionnel et familial<\/em> \u00bb (d\u00e9finition du Conseil \u00e9conomique, social et environnemental).<\/p>\n<p>Le b\u00e9n\u00e9volat est une activit\u00e9 non r\u00e9tribu\u00e9e et librement choisie qui s&#8217;exerce en g\u00e9n\u00e9ral au sein d&#8217;une institution sans but lucratif (ISBL) : association, ONG, syndicat ou structure publique. Se sentir utile et faire quelque chose pour autrui est le moteur des b\u00e9n\u00e9voles, lesquels s&#8217;impliquent dans des domaines d&#8217;activit\u00e9 sans r\u00e9mun\u00e9ration aussi divers que le sport, la culture ou les loisirs, l&#8217;humanitaire, la sant\u00e9, l&#8217;action sociale, la d\u00e9fense des droits, la d\u00e9fense de l&#8217;environnement et de la biodiversit\u00e9 ou encore l&#8217;\u00e9ducation.<\/p>\n<p>Vous n\u2019\u00eates donc pas salari\u00e9, stagiaire ni m\u00eame volontaire.<\/p>\n<p>Vous ne signez pas de contrat formel avec l\u2019association dans laquelle vous choisissez de vous investir. En revanche, vous devez respecter son r\u00e8glement int\u00e9rieur et l\u2019engagement moral que vous avez envers elle.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Logo-CRIB_texte.png&#8221; title_text=&#8221;Logo-CRIB_texte&#8221; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Logo-Prefet-2A.png&#8221; title_text=&#8221;Logo Pr\u00e9fet 2A&#8221; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; custom_margin=&#8221;18px||||false|false&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/logo-cress-corse-fond-transparent.png&#8221; title_text=&#8221;logo-cress-corse fond transparent&#8221; _builder_version=&#8221;4.5.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; width=&#8221;88%&#8221; max_height=&#8221;1000px&#8221; custom_margin=&#8221;38px||||false|false&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Informer et soutenir, orienter, conseiller, former les dirigeants et les b\u00e9n\u00e9voles d\u2019associations. &nbsp; La Cress Corsica a \u00e9t\u00e9 labellis\u00e9e \u00ab\u00a0CRIB\u00a0\u00bb par la DDCSPP \u2013 Direction D\u00e9partementale de la coh\u00e9sion Sociale et de la Protection des Populations de la Corse du Sud. &nbsp; R\u00f4le et missions Les Centres de ressources et d&#8217;information des b\u00e9n\u00e9voles, ou CRIB, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3546,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Centre de ressources et d\u2019information des b\u00e9n\u00e9voles (CRIB)<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Centre de ressources et d\u2019information des b\u00e9n\u00e9voles (CRIB)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Informer et soutenir, orienter, conseiller, former les dirigeants et les b\u00e9n\u00e9voles d\u2019associations. &nbsp; La Cress Corsica a \u00e9t\u00e9 labellis\u00e9e \u00ab\u00a0CRIB\u00a0\u00bb par la DDCSPP \u2013 Direction D\u00e9partementale de la coh\u00e9sion Sociale et de la Protection des Populations de la Corse du Sud. &nbsp; R\u00f4le et missions Les Centres de ressources et d&#039;information des b\u00e9n\u00e9voles, ou CRIB, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-19T12:31:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-19T13:02:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Image-Votre-Cress-labellisee-CRIB_19.01.2021.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Image-Votre-Cress-labellisee-CRIB_19.01.2021.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/\",\"name\":\"Centre de ressources et d\\u2019information des b\\u00e9n\\u00e9voles (CRIB)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-01-19T12:31:19+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-19T13:02:52+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/\",\"name\":\"Centre de ressources et d\\u2019information des b\\u00e9n\\u00e9voles (CRIB)\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Centre de ressources et d\\u2019information des b\\u00e9n\\u00e9voles (CRIB)\",\"datePublished\":\"2021-01-19T12:31:19+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-19T13:02:52+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/centre-de-ressources-et-dinformation-des-benevoles-crib\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3551"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3551"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3551\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3563,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3551\/revisions\/3563"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3546"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3551"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3551"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3551"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}