{"id":3570,"date":"2021-02-04T10:39:18","date_gmt":"2021-02-04T09:39:18","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3570"},"modified":"2021-02-04T11:13:10","modified_gmt":"2021-02-04T10:13:10","slug":"lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/","title":{"rendered":"L&#8217;emploi dans l&#8217;ESS n&#8217;est pas \u00e9pargn\u00e9 par la crise malgr\u00e9 des effets diversifi\u00e9s &#8211; \u00e9tude sur la conjoncture de l&#8217;emploi"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;Aclonica&#8221;]<\/p>\n<p><strong>NOUVELLE NOTE DE CONJONCTURE DE L\u2019EMPLOI DANS L\u2019ESS AU PREMIER SEMESTRE 2020<\/strong><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>L\u2019Observatoire national de l\u2019ESS<\/strong> vient de publier son \u00e9tude conjoncturelle mesurant pour la premi\u00e8re fois les effets de la crise sanitaire et \u00e9conomique sur les entreprises de l\u2019ESS au premier semestre 2020.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Ces donn\u00e9es issues de l\u2019ACOSS (qui recouvre les cotisations des employeurs du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9 sociale) chiffrent finement l\u2019impact du COVID-19 et les cons\u00e9quences des mesures sociales et \u00e9conomiques pour y faire face sur l\u2019ensemble des familles de l\u2019ESS, dont le choc avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9 par les r\u00e9seaux de l\u2019ESS au moyen de multiples\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/ess-france.org\/fr\/ressources\/covid-19-les-enquetes-des-reseaux-de-less-sur-limpact-de-la-crise-sanitaire\" style=\"font-size: 14px;\">enqu\u00eates flash<\/a><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0tout au long de l\u2019ann\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Retrouvez plus en d\u00e9tail, l\u2019analyse compl\u00e8te de la conjoncture \u00e9conomique dans l\u2019ESS et la synth\u00e8se des donn\u00e9es principales :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>L&#8217;\u00e9tude compl\u00e8te<\/li>\n<li>L&#8217;infographie synth\u00e8se<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; background: white;\"><span style=\"color: black;\">L&#8217;Observatoire national de l&#8217;ESS vous invite \u00e9galement au\u00a0<b>webinaire<\/b>\u00a0de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude qui se d\u00e9roulera\u00a0<b>le vendredi 12 f\u00e9vrier entre 11h et 12h30<\/b>, en compagnie d\u2019acteur.rices de l\u2019ESS :<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; font-family: Aclonica; font-weight: normal;\"><strong><span style=\"color: #009e98;\">INSCRIPTION AU WEBINAIRE<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Liens utiles<\/u><\/p>\n<p>Retrouvez ici : <span><a href=\"https:\/\/ess-france.org\/fr\/ressources\/covid-19-les-premieres-donnees-consolidees-au-niveau-national-sur-lemploi-dans-less-au-1er-semestre-2020\">https:\/\/ess-france.org\/fr\/ressources\/covid-19-les-premieres-donnees-consolidees-au-niveau-national-sur-lemploi-dans-less-au-1er-semestre-2020<\/a><\/span><\/p>\n<p>T\u00e9l\u00e9chargez le PDF de l\u2019\u00e9tude\u00a0: <a href=\"https:\/\/ess-france.org\/media\/client\/gridfichier\/ressource1\/essfrance_etude_conjoncture_emploi2020vf.pdf\">https:\/\/ess-france.org\/media\/client\/gridfichier\/ressource1\/essfrance_etude_conjoncture_emploi2020vf.pdf<\/a><\/p>\n<p>Lien d\u2019inscription au Webinaire du 12 f\u00e9vrier 2021\u00a0, 11h-12h30\u00a0: <a href=\"https:\/\/attendee.gotowebinar.com\/register\/9068110412392730636\">https:\/\/attendee.gotowebinar.com\/register\/9068110412392730636<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>NOUVELLE NOTE DE CONJONCTURE DE L\u2019EMPLOI DANS L\u2019ESS AU PREMIER SEMESTRE 2020 L\u2019Observatoire national de l\u2019ESS vient de publier son \u00e9tude conjoncturelle mesurant pour la premi\u00e8re fois les effets de la crise sanitaire et \u00e9conomique sur les entreprises de l\u2019ESS au premier semestre 2020. Ces donn\u00e9es issues de l\u2019ACOSS (qui recouvre les cotisations des employeurs [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3569,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L&#039;emploi dans l&#039;ESS n&#039;est pas \u00e9pargn\u00e9 par la crise malgr\u00e9 des effets diversifi\u00e9s - \u00e9tude sur la conjoncture de l&#039;emploi<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L&#039;emploi dans l&#039;ESS n&#039;est pas \u00e9pargn\u00e9 par la crise malgr\u00e9 des effets diversifi\u00e9s - \u00e9tude sur la conjoncture de l&#039;emploi\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"NOUVELLE NOTE DE CONJONCTURE DE L\u2019EMPLOI DANS L\u2019ESS AU PREMIER SEMESTRE 2020 L\u2019Observatoire national de l\u2019ESS vient de publier son \u00e9tude conjoncturelle mesurant pour la premi\u00e8re fois les effets de la crise sanitaire et \u00e9conomique sur les entreprises de l\u2019ESS au premier semestre 2020. Ces donn\u00e9es issues de l\u2019ACOSS (qui recouvre les cotisations des employeurs [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-04T09:39:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-02-04T10:13:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/ESS-France_Note-analyse-emploi_fevrier-2021-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"665\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"809\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/ESS-France_Note-analyse-emploi_fevrier-2021-1.png\",\"width\":665,\"height\":809},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/\",\"name\":\"L'emploi dans l'ESS n'est pas \\u00e9pargn\\u00e9 par la crise malgr\\u00e9 des effets diversifi\\u00e9s - \\u00e9tude sur la conjoncture de l'emploi\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-02-04T09:39:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-04T10:13:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/\",\"name\":\"L&#8217;emploi dans l&#8217;ESS n&#8217;est pas \\u00e9pargn\\u00e9 par la crise malgr\\u00e9 des effets diversifi\\u00e9s &#8211; \\u00e9tude sur la conjoncture de l&#8217;emploi\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"L&#8217;emploi dans l&#8217;ESS n&#8217;est pas \\u00e9pargn\\u00e9 par la crise malgr\\u00e9 des effets diversifi\\u00e9s &#8211; \\u00e9tude sur la conjoncture de l&#8217;emploi\",\"datePublished\":\"2021-02-04T09:39:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-04T10:13:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/lemploi-dans-less-nest-pas-epargne-par-la-crise-malgre-des-effets-diversifies-etude-sur-la-conjoncture-de-lemploi\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3570"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3570"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3570\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3579,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3570\/revisions\/3579"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3569"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3570"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3570"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3570"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}