{"id":3585,"date":"2021-03-31T16:29:08","date_gmt":"2021-03-31T14:29:08","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3585"},"modified":"2021-03-31T16:33:04","modified_gmt":"2021-03-31T14:33:04","slug":"appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 manifestation d&#8217;int\u00e9r\u00eat &#8220;Postes FONJEP Jeunes&#8221; de Corse"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Le gouvernement a mis en place, d\u00e8s mars 2020, des mesures sp\u00e9cifiques et g\u00e9n\u00e9rales pour appuyer les acteurs impact\u00e9s par la crise de la COVID-19. Tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2020, le monde associatif a pu avoir acc\u00e8s, aux c\u00f4t\u00e9s des autres acteurs, aux mesures de soutien mis en place (ch\u00f4mage partiel, pr\u00eat garanti par l\u2019Etat, Fonds de solidarit\u00e9\u2026). Le monde associatif a par ailleurs b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de mesures adapt\u00e9es \u00e0 sa sp\u00e9cificit\u00e9.<\/p>\n<p>Le plan de relance cons\u00e9cutif de cette crise contient \u00e9galement des mesures g\u00e9n\u00e9riques et sp\u00e9cifiques.<\/p>\n<p>Dans ce cadre, le gouvernement met en place, au niveau national, le dispositif <strong><em>\u00ab Postes FONJEP Jeunes \u00bb, <\/em><\/strong>dot\u00e9 de 2000 unit\u00e9s de subventions d\u2019un montant de 7 164 \u20ac (1000 postes en 2021, 1000 postes en 2022). Inscrit dans le Plan de relance du gouvernement, cet appel \u00e0 projet <strong><em>s\u2019inscrit dans le <\/em><\/strong><strong><em>dispositif #1jeune1solution<\/em><\/strong>. Il r\u00e9pond \u00e0 un double objectif : soutenir l\u2019insertion des jeunes dans l\u2019emploi et pr\u00e9server l\u2019action associative.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Avant de r\u00e9pondre \u00e0 cet appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat, les associations doivent <strong>s\u2019assurer que le dispositif \u00ab Postes FONJEP Jeunes \u00bb correspond bien \u00e0 leurs besoins et aux besoins du jeune recrut\u00e9.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ed1052;\">L\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional est ouvert \u00e0 compter du 30 mars 2021.<\/span><\/h1>\n<p><span style=\"color: #ed1052;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #ed1052;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #ed1052;\"><\/span><\/p>\n<h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ed1052;\">La date limite de d\u00e9p\u00f4t des candidatures est fix\u00e9e au vendredi 30 avril 2021 \u00e0 minuit.\u00a0<\/span><\/h1>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<h2>1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Quelles sont les associations b\u00e9n\u00e9ficiaires ?<\/h2>\n<p>Cette aide est ouverte \u00e0<strong> toutes les associations d\u2019utilit\u00e9 sociale<\/strong>, notamment dans les champs de l\u2019<strong>\u00e9ducation<\/strong>, de l\u2019<strong>animation<\/strong>, de l\u2019<strong>engagement<\/strong> ou de la <strong>coh\u00e9sion sociale<\/strong>. Il a pour objet d\u2019aider \u00e0 la p\u00e9rennisation des projets associatifs. L\u2019ensemble des secteurs associatifs relevant de <strong>missions d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral<\/strong> est concern\u00e9, notamment l\u2019\u00e9ducation populaire, le social, le sport, la culture et l\u2019environnement.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><strong>Les associations doivent \u00eatre localis\u00e9es en Corse<\/strong>. Une association peut avoir un si\u00e8ge social ext\u00e9rieur \u00e0 la r\u00e9gion mais les activit\u00e9s assur\u00e9es par le salari\u00e9 doivent obligatoirement \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es dans la r\u00e9gion.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Quels sont les jeunes b\u00e9n\u00e9ficiaires ?<\/h2>\n<p>Les jeunes recrut\u00e9s dans le cadre des postes \u00ab FONJEP Jeunes \u00bb doivent avoir entre <strong>18 et 30 ans<\/strong> (veille des 31 ans), quel que soit leur niveau de dipl\u00f4me, de qualification ou d\u2019exp\u00e9rience.\u00a0L\u2019embauche effective du jeune devra intervenir au maximum dans les trois mois suivant l\u2019\u00e9dition de la notification d\u2019attribution d\u2019une unit\u00e9 FONJEP JEUNE.<\/p>\n<p>Les associations pr\u00e9senteront, dans leur dossier de candidature, les modalit\u00e9s d\u2019accompagnement du salari\u00e9 (tuteur, temps de formation internes dans l\u2019association, formations externes \u2026).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>3.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Quels sont les emplois et les contrats de travail exig\u00e9s ?<\/h2>\n<p>Les emplois concern\u00e9s sont :<\/p>\n<ul>\n<li>des emplois suppl\u00e9mentaires nouveaux dans les associations<\/li>\n<li>des emplois renouvel\u00e9s qui ont fait l\u2019objet, plus de trois mois avant l\u2019embauche, d\u2019un licenciement ou d\u2019une rupture conventionnelle<\/li>\n<li>les emplois lib\u00e9r\u00e9s suite au d\u00e9part d\u2019un salari\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les contrats doivent \u00eatre des contrats \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou des contrats \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e de plus de 12 mois<span size=\"1\" style=\"font-size: xx-small;\">\u00a0<span style=\"color: #ed1052;\">*<\/span><\/span>. La dur\u00e9e de travail minimale doit \u00eatre de 70 % du temps de travail fix\u00e9 par la convention collective ou l\u2019accord de branche.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-small;\"><span style=\"color: #ed1052;\">*<\/span> <span style=\"color: #ed1052;\">ATTENTION<\/span> : la subvention est calcul\u00e9e et revue annuellement au prorata de l\u2019occupation r\u00e9elle du poste sur l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e par les services du FONJEP.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">L\u2019emploi ne doit pas faire l\u2019objet d\u2019une autre aide \u00e0 l\u2019emploi vers\u00e9e par l\u2019Etat (emploi franc, contrat de formation en alternance, emploi aid\u00e9\u2026) mais il peut faire l\u2019objet d\u2019une aide \u00e0 l\u2019emploi vers\u00e9e par une collectivit\u00e9 territoriale.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Le contrat de travail devra avoir \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 apr\u00e8s le 1<sup>er<\/sup> janvier 2021.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Le salari\u00e9 ne doit pas obligatoirement \u00eatre d\u00e9j\u00e0 recrut\u00e9 au moment de la demande de poste \u00ab FONJEP jeunes \u00bb. D\u00e8s le recrutement effectu\u00e9, la pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 du salari\u00e9 concern\u00e9 doit \u00eatre transmise par l\u2019association, en vue de son int\u00e9gration en annexe de la convention finale d\u2019attribution de la subvention. La convention FONJEP sera \u00e9tablie \u00e0 partir de la date d\u2019entr\u00e9e en poste du salari\u00e9 pour une dur\u00e9e de 3 ans.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>4.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Quel est le montant de l\u2019aide vers\u00e9e ?<\/h2>\n<p>Le montant de l\u2019aide vers\u00e9e est de 7 164 \u20ac annuel pendant 3 ans<span size=\"1\" style=\"font-size: xx-small;\">\u00a0(d<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">esquels se d\u00e9duisent des frais de gestion annuel du FONJEP)<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">. Pour 2021, l\u2019aide est proratis\u00e9e en fonction de la dur\u00e9e de pr\u00e9sence du salari\u00e9.<\/span><\/p>\n<p>Cette unit\u00e9 de subvention vers\u00e9e par l\u2019interm\u00e9diaire du Fonds de coop\u00e9ration de la jeunesse et de l\u2019\u00e9ducation populaire (FONJEP) est simple (7 164 \u20ac) : elle ne peut pas \u00eatre doubl\u00e9e, ni diminu\u00e9e. La subvention FONJEP Jeunes n\u2019est pas renouvelable.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Le versement de l\u2019aide commence \u00e0 partir du 1<\/span><sup>er<\/sup><span style=\"font-size: 14px;\"> jour du contrat de travail du salari\u00e9.<\/span><\/p>\n<p>Si le salari\u00e9 quitte l\u2019association, l\u2019aide est suspendue. L\u2019association doit obligatoirement recruter un nouveau jeune de moins de 30 ans pour continuer \u00e0 percevoir l\u2019aide pendant la p\u00e9riode restante de la subvention (3 ans). L\u2019\u00e9valuation se fera \u00e0 la fin des 3 ans.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>5.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Quelles sont les priorit\u00e9s r\u00e9gionales pour l\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat de Corse<\/h2>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h3><em>Les associations faiblement employeuses sont prioritaires<\/em><\/h3>\n<p>La France compte 1,5 millions d\u2019associations actives, dont 150 000 emploient des salari\u00e9s. 100 000 d\u2019entre elles emploient moins de 5 salari\u00e9s.<\/p>\n<p>Les associations comptant moins de 3 ETPT sont prioritaires dans le cadre de cet AMI.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><em>Les postes dont les missions rel\u00e8vent des domaines suivants sont prioritaires :<\/em><\/h3>\n<ul>\n<li>L\u2019appui \u00e0 l\u2019accueil de volontaires en service civique<\/li>\n<\/ul>\n<p>Le gouvernement a annonc\u00e9 le financement de 100 000 missions de volontariat en service civique suppl\u00e9mentaires. Le monde associatif a sollicit\u00e9 un appui compl\u00e9mentaire pour renforcer les ressources humaines n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019accueil de volontaires suppl\u00e9mentaires aussi cet appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat s\u2019oriente vers un soutien aux ressources humaines salari\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019accueil et l\u2019encadrement de volontaires en service civique. Le recrutement, au sein de la structure, de jeunes anciennement en service civique est possible.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>L\u2019enjeu national d\u2019une \u00abSoci\u00e9t\u00e9 de l\u2019Engagement \u00bb<\/li>\n<\/ul>\n<p>Il s\u2019agit de la mise en \u0153uvre de projets de soutien au d\u00e9veloppement des m\u00e9tiers de l\u2019engagement (charg\u00e9 de d\u00e9veloppement du b\u00e9n\u00e9volat, responsable service civique, responsable de la mobilisation citoyenne&#8230;) au sein des associations.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Le renforcement des actions dans le cadre de l\u2019animation, de l\u2019information jeunesse, du p\u00e9riscolaire ou du mentorat<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00a0<span style=\"font-size: 14px;\">Il s\u2019agit d\u2019activit\u00e9s relevant du champ de l\u2019animation, de l\u2019information jeunesse, du p\u00e9riscolaire ou du mentorat, ainsi que de la mise en place d\u2019actions dans une logique d\u2019\u00e9ducation populaire (qu\u2019elles soient agr\u00e9\u00e9es JEP ou pas).<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>6.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Comment candidater ?<\/h2>\n<p>Le dossier de demande de subvention doit \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 via le site \u00ab compte asso \u00bb <u><a href=\"https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr\/\">https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr\/<\/a><\/u> en mentionnant l\u2019intitul\u00e9 : \u00ab Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00ab Postes FONJEP Jeunes \u00bb de Corse \u00bb.<\/p>\n<p>L\u2019association devra obligatoirement transmettre, avant la signature de la convention d\u2019attribution de la subvention, une copie d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 du jeune recrut\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>7.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Besoin d\u2019aide ?<\/h2>\n<p>Vous pouvez poser vos questions \u00e0 :<\/p>\n<p>Gwenn AUBE, Conseill\u00e8re d\u2019\u00c9ducation Populaire et de Jeunesse, charg\u00e9e de l\u2019accompagnement vie associative &#8211; Service \u00e0 la Jeunesse, \u00e0 l\u2019 Engagement et aux Sports (SDJES2A) &#8211; 06 33 14 46 44 ou <u><a href=\"mailto:gwenn.aube@ac-corse.fr\">gwenn.aube@ac-corse.fr<\/a><\/u><\/p>\n<p>Anthony PREEL, Conseill\u00e8re d\u2019\u00c9ducation Populaire et de Jeunesse, charg\u00e9 de l\u2019accompagnement vie associative &#8211; Service \u00e0 la Jeunesse, \u00e0 l\u2019Engagement et aux Sports (SDJES2B) &#8211; 07 89 25 90 40 ou <u><a href=\"mailto:anthony.preel@ac-corse.fr\">anthony.preel@ac-corse.fr<\/a><\/u><\/p>\n<ul><\/ul>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Le gouvernement a mis en place, d\u00e8s mars 2020, des mesures sp\u00e9cifiques et g\u00e9n\u00e9rales pour appuyer les acteurs impact\u00e9s par la crise de la COVID-19. Tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2020, le monde associatif a pu avoir acc\u00e8s, aux c\u00f4t\u00e9s des autres acteurs, aux mesures de soutien mis en place (ch\u00f4mage partiel, pr\u00eat garanti [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3590,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":true,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 manifestation d&#039;int\u00e9r\u00eat &quot;Postes FONJEP Jeunes&quot; de Corse<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 manifestation d&#039;int\u00e9r\u00eat &quot;Postes FONJEP Jeunes&quot; de Corse\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; Le gouvernement a mis en place, d\u00e8s mars 2020, des mesures sp\u00e9cifiques et g\u00e9n\u00e9rales pour appuyer les acteurs impact\u00e9s par la crise de la COVID-19. Tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2020, le monde associatif a pu avoir acc\u00e8s, aux c\u00f4t\u00e9s des autres acteurs, aux mesures de soutien mis en place (ch\u00f4mage partiel, pr\u00eat garanti [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-31T14:29:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-03-31T14:33:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Affiche-AMI-2021-Poste-fonjep-Corse_Canva.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Affiche-AMI-2021-Poste-fonjep-Corse_Canva.png\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 manifestation d'int\\u00e9r\\u00eat \\\"Postes FONJEP Jeunes\\\" de Corse\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-03-31T14:29:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-31T14:33:04+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 manifestation d&#8217;int\\u00e9r\\u00eat &#8220;Postes FONJEP Jeunes&#8221; de Corse\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 manifestation d&#8217;int\\u00e9r\\u00eat &#8220;Postes FONJEP Jeunes&#8221; de Corse\",\"datePublished\":\"2021-03-31T14:29:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-31T14:33:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-postes-fonjep-jeunes-de-corse\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3585"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3585"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3585\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3593,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3585\/revisions\/3593"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3590"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3585"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3585"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3585"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}