{"id":3604,"date":"2021-04-15T15:14:28","date_gmt":"2021-04-15T13:14:28","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3604"},"modified":"2021-04-15T15:14:28","modified_gmt":"2021-04-15T13:14:28","slug":"label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/","title":{"rendered":"Label \u00ab Achats Responsables \u00bb : remise du rapport d\u2019\u00e9valuation"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #04707c;\">Achats Responsables : un label pour d\u00e9velopper la responsabilit\u00e9 sociale et environnementale des entreprises<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Olivia Gr\u00e9goire, secr\u00e9taire d&#8217;\u00c9tat charg\u00e9e de l&#8217;\u00c9conomie sociale, solidaire et responsable aupr\u00e8s du ministre de l\u2019\u00c9conomie, des Finances et de la Relance, a re\u00e7u, le 31 mars, le rapport d\u2019\u00e9valuation pour le d\u00e9veloppement du label \u00ab achats responsables \u00bb. Ce rapport fait suite \u00e0 la mission confi\u00e9e fin novembre 2020 \u00e0 Pierre Pelouzet, m\u00e9diateur des entreprises.<\/span><\/p>\n<p>Fin novembre 2020, Olivia Gr\u00e9goire, secr\u00e9taire d&#8217;\u00c9tat charg\u00e9e de l&#8217;\u00c9conomie sociale, solidaire et responsable, a confi\u00e9 au m\u00e9diateur des entreprises une mission d\u2019\u00e9valuation en faveur du d\u00e9veloppement du Label\u00a0 \u00ab achats responsables \u00bb avec 3 axes prioritaires :<\/p>\n<ul>\n<li>labellisation \u00e0 large \u00e9chelle des acteurs publics et priv\u00e9s et de leurs cha\u00eenes d\u2019approvisionnement ;<\/li>\n<li>articulation avec les autres dispositifs en mati\u00e8re de responsabilit\u00e9 sociale des entreprises (RSE) : d\u00e9claration de performance extra-financi\u00e8re, devoir de vigilance, soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 mission, etc.;<\/li>\n<li>label reconnu par l\u2019\u00c9tat et adaptation de la gouvernance.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"color: rgba(0, 0, 0, 0);\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-large; color: rgba(255, 255, 255, 0);\"><span style=\"color: rgba(0, 0, 0, 0);\"><\/span><\/span><span style=\"font-size: x-large; color: #04707c;\">39 recommandations pour accompagner le d\u00e9veloppement du Label &#8220;Achats Responsables&#8221;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-large; color: rgba(255, 255, 255, 0);\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-large; color: rgba(255, 255, 255, 0);\"><\/span>Le rapport formule 39 recommandations pour accompagner le d\u00e9veloppement du label \u00ab achats responsables \u00bb, dont :<\/p>\n<ul>\n<li>l\u2019exemplarit\u00e9 et effet d\u2019entra\u00eenement de l\u2019achat public : viser l\u2019objectif de 80 % des achats de l\u2019\u00c9tat labellis\u00e9s d\u2019ici fin 2022 ;<\/li>\n<li>inciter les entreprises du secteur priv\u00e9 et les organisations publiques \u00e0 s\u2019engager dans la d\u00e9marche de labellisation, gr\u00e2ce \u00e0 un outil d\u2019autodiagnostic qui sera mis en place dans les semaines \u00e0 venir via une plateforme d\u00e9di\u00e9e ;<\/li>\n<li>faire figurer dans les dossiers de consultation une clause d\u2019information et d\u2019incitation, invitant \u00e0 s\u2019engager dans le parcours de la charte au label.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>T\u00e9l\u00e9chargez le <a href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/files\/2021-03\/Rapport_MDE_Achats_Responsables_0.pdf\">Rapport d&#8217;\u00e9valuation pour le d\u00e9veloppement du Label &#8220;Relations fournisseurs et achats responsables&#8221; https:\/\/www.economie.gouv.fr\/files\/2021-03\/Rapport_MDE_Achats_Responsables_0.pdf<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>T\u00e9l\u00e9chargez le <a href=\"https:\/\/bit.ly\/3e5osMv\">Communiqu\u00e9 de Presse<\/a> d&#8217;Olivia Gr\u00e9goire, secr\u00e9taire d&#8217;\u00c9tat charg\u00e9e de l&#8217;\u00c9conomie sociale, solidaire et responsable aupr\u00e8s du ministre de l&#8217;\u00c9conomie, des Finances et de la Relance, du 31 mars 2021<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/bit.ly\/3e5osMv\">https:\/\/bit.ly\/3e5osMv<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Achats Responsables : un label pour d\u00e9velopper la responsabilit\u00e9 sociale et environnementale des entreprises Olivia Gr\u00e9goire, secr\u00e9taire d&#8217;\u00c9tat charg\u00e9e de l&#8217;\u00c9conomie sociale, solidaire et responsable aupr\u00e8s du ministre de l\u2019\u00c9conomie, des Finances et de la Relance, a re\u00e7u, le 31 mars, le rapport d\u2019\u00e9valuation pour le d\u00e9veloppement du label \u00ab achats responsables \u00bb. Ce rapport [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3602,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Label \u00ab Achats Responsables \u00bb : remise du rapport d\u2019\u00e9valuation<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Label \u00ab Achats Responsables \u00bb : remise du rapport d\u2019\u00e9valuation\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Achats Responsables : un label pour d\u00e9velopper la responsabilit\u00e9 sociale et environnementale des entreprises Olivia Gr\u00e9goire, secr\u00e9taire d&#039;\u00c9tat charg\u00e9e de l&#039;\u00c9conomie sociale, solidaire et responsable aupr\u00e8s du ministre de l\u2019\u00c9conomie, des Finances et de la Relance, a re\u00e7u, le 31 mars, le rapport d\u2019\u00e9valuation pour le d\u00e9veloppement du label \u00ab achats responsables \u00bb. Ce rapport [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-15T13:14:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo-achats-550-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo-achats-550-1.jpg\",\"width\":550,\"height\":320},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/\",\"name\":\"Label \\u00ab Achats Responsables \\u00bb : remise du rapport d\\u2019\\u00e9valuation\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-15T13:14:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-15T13:14:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/\",\"name\":\"Label \\u00ab Achats Responsables \\u00bb : remise du rapport d\\u2019\\u00e9valuation\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Label \\u00ab Achats Responsables \\u00bb : remise du rapport d\\u2019\\u00e9valuation\",\"datePublished\":\"2021-04-15T13:14:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-15T13:14:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/label-achats-responsables-remise-du-rapport-devaluation\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3604"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3604"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3604\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3607,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3604\/revisions\/3607"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3602"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3604"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3604"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3604"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}