{"id":3609,"date":"2021-04-20T10:56:20","date_gmt":"2021-04-20T08:56:20","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3609"},"modified":"2021-04-20T10:56:20","modified_gmt":"2021-04-20T08:56:20","slug":"mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/","title":{"rendered":"Mobilisation autour du dispositif Parcours Emploi Comp\u00e9tences (PEC)"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||27px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<div class=\"b_actu1 fx-start isnotfullimg\" style=\"box-sizing: border-box; display: flex; align-items: flex-start; color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: bold; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial;\">\n<div class=\"b_cont bt_1 b_cont_last\" style=\"box-sizing: border-box; float: left; margin-bottom: 10px; position: relative; padding: 0px 15px; margin-right: 0px; width: 692px;\">\n<div class=\"b_actu1 fx-start isnotfullimg\" style=\"box-sizing: border-box; display: flex; align-items: flex-start; color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: bold; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial;\">\n<div class=\"b_cont bt_1 b_cont_last\" style=\"box-sizing: border-box; float: left; margin-bottom: 10px; position: relative; padding: 0px 15px; margin-right: 0px; width: 919.987px;\">\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\">\u00a0\u00c9lisabeth Borne, ministre du Travail, de l\u2019Emploi et de l\u2019Insertion, et Olivia Gr\u00e9goire, secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l\u2019\u00c9conomie Sociale, Solidaire et Responsable accompagn\u00e9es de Thibaut Guilluy, haut-commissaire \u00e0 l\u2019Emploi et \u00e0 l\u2019Engagement des Entreprises, ont rassembl\u00e9 le 1er avril 2021 des associations et leurs t\u00eates de r\u00e9seaux pour les mobiliser et les inviter \u00e0 recourir plus facilement au Parcours Emploi Comp\u00e9tences (PEC) financ\u00e9s par France Relance.<span>\u00a0<\/span><strong style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bold;\">Ces contrats, qui ont pour but de donner des perspectives durables d\u2019insertion \u00e0 des personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi, permettent aux associations de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un soutien financier pour les recruter.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"squeeze\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; display: block; text-align: justify;\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"b_actu1 fx-start isnotfullimg\" style=\"box-sizing: border-box; display: flex; align-items: flex-start; color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: bold; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial;\">\n<div class=\"b_cont bt_1 b_cont_last\" style=\"box-sizing: border-box; float: left; margin-bottom: 10px; position: relative; padding: 0px 15px; margin-right: 0px; width: 919.987px;\">\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><em style=\"box-sizing: border-box;\">(extrait du site :<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/actualites\/presse\/communiques-de-presse\/article\/insertion-des-personnes-eloignees-de-l-emploi-elisabeth-borne-et-olivia\" style=\"box-sizing: border-box; color: #007bff; text-decoration: none; background-color: transparent; cursor: pointer; transition: all 0.2s ease-in-out 0s;\">https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/<\/a>)<\/em><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\">\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\">Dans le cadre de France Relance et du\u00a0<a class=\"spip_in\" href=\"https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/le-ministere-en-action\/relance-activite\/plan-1jeune-1solution\/\" style=\"box-sizing: border-box; color: #007bff; text-decoration: none; background-color: transparent; cursor: pointer; transition: all 0.2s ease-in-out 0s;\">plan \u00ab\u00a01 jeune, 1 solution\u00a0\u00bb<\/a>, l\u2019\u00c9tat ambitionne de d\u00e9ployer, en 2021, 150 000 Parcours Emploi Comp\u00e9tences (PEC), dont 80 000 d\u00e9di\u00e9s aux jeunes de moins de 26 ans.<br class=\"autobr\" style=\"box-sizing: border-box;\" \/>Un PEC est un contrat aid\u00e9, destin\u00e9 \u00e0 des personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi qui rencontrent des difficult\u00e9s sociales et professionnelles. Il leur permet de s\u2019engager dans une exp\u00e9rience professionnelle avec un accompagnement tout au long de leur parcours, tant par l\u2019employeur que par le service public de l\u2019emploi.<br class=\"autobr\" style=\"box-sizing: border-box;\" \/>Ces contrats donnent le droit \u00e0 l\u2019employeur du secteur non marchand de percevoir une aide en contrepartie du parcours d\u2019accompagnement qu\u2019il met en place, par exemple\u00a0:<br style=\"box-sizing: border-box;\" \/><img loading=\"lazy\" class=\"puce\" src=\"https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/plugins\/site\/themes\/mass_theme_travail\/v1\/puce.gif\" alt=\"-\" style=\"box-sizing: border-box; vertical-align: middle; border-style: none; max-width: 100%;\" width=\"8\" height=\"11\" \/>\u00a080\u00a0% du Smic brut pour les r\u00e9sidents des quartiers prioritaires de la politique de la ville (QPV) et des zones de revitalisation rurale (ZRR)\u00a0;<br style=\"box-sizing: border-box;\" \/><img loading=\"lazy\" class=\"puce\" src=\"https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/plugins\/site\/themes\/mass_theme_travail\/v1\/puce.gif\" alt=\"-\" style=\"box-sizing: border-box; vertical-align: middle; border-style: none; max-width: 100%;\" width=\"8\" height=\"11\" \/>\u00a065\u00a0% du Smic brut pour les jeunes de moins de 26 ans ou les travailleurs handicap\u00e9s de moins de 31 ans.<\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal;\">\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\">Les ministres se sont entretenues le 1er avril avec plusieurs repr\u00e9sentants d\u2019associations pour recueillir leurs t\u00e9moignages et r\u00e9pondre \u00e0 leurs questions sur les Parcours Emploi Comp\u00e9tences (PEC)\u00a0: des acteurs du terrain comme Synergie Family, La Cravate Solidaire, Banlieues Sant\u00e9 ou Siel Bleu ainsi que des t\u00eates de r\u00e9seaux, telles que l\u2019Union des employeurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (Udes) et le Mouvement associatif. Cet \u00e9change sera suivi de plusieurs rencontres bilat\u00e9rales pr\u00e9vues pour am\u00e9liorer la prise en main des PEC et des diff\u00e9rents dispositifs de soutien \u00e0 l\u2019emploi mis \u00e0 la disposition des acteurs du secteur.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\">\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\">Pour mieux faire conna\u00eetre ce dispositif et accompagner sa prise en main, le minist\u00e8re du Travail, de l\u2019Emploi et de l\u2019Insertion et le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie, des Finances et de la Relance ont d\u00e9velopp\u00e9 des outils \u00e0 destination des associations :<\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\">T\u00e9l\u00e9chargez le flyer au format Pdf : <a href=\"https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/IMG\/pdf\/flyerpec.pdf\">https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/IMG\/pdf\/flyerpec.pdf<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\">T\u00e9l\u00e9chargez le livret complet : <a href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/files\/files\/directions_services\/plan-de-relance\/Contrats_PEC_associations.pdf\">https:\/\/www.economie.gouv.fr\/files\/files\/directions_services\/plan-de-relance\/Contrats_PEC_associations.pdf<\/a><br \/><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\">Source : ESS France<\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000; font-family: 'Roboto Slab', serif; font-size: 14.4px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; font-weight: normal; text-align: justify;\">\n<\/div>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0\u00c9lisabeth Borne, ministre du Travail, de l\u2019Emploi et de l\u2019Insertion, et Olivia Gr\u00e9goire, secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l\u2019\u00c9conomie Sociale, Solidaire et Responsable accompagn\u00e9es de Thibaut Guilluy, haut-commissaire \u00e0 l\u2019Emploi et \u00e0 l\u2019Engagement des Entreprises, ont rassembl\u00e9 le 1er avril 2021 des associations et leurs t\u00eates de r\u00e9seaux pour les mobiliser et les inviter \u00e0 recourir [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3611,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mobilisation autour du dispositif Parcours Emploi Comp\u00e9tences (PEC)<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mobilisation autour du dispositif Parcours Emploi Comp\u00e9tences (PEC)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00a0\u00c9lisabeth Borne, ministre du Travail, de l\u2019Emploi et de l\u2019Insertion, et Olivia Gr\u00e9goire, secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l\u2019\u00c9conomie Sociale, Solidaire et Responsable accompagn\u00e9es de Thibaut Guilluy, haut-commissaire \u00e0 l\u2019Emploi et \u00e0 l\u2019Engagement des Entreprises, ont rassembl\u00e9 le 1er avril 2021 des associations et leurs t\u00eates de r\u00e9seaux pour les mobiliser et les inviter \u00e0 recourir [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-20T08:56:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Flyer_page-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"533\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"755\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Flyer_page-1.png\",\"width\":533,\"height\":755},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/\",\"name\":\"Mobilisation autour du dispositif Parcours Emploi Comp\\u00e9tences (PEC)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-20T08:56:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-20T08:56:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/\",\"name\":\"Mobilisation autour du dispositif Parcours Emploi Comp\\u00e9tences (PEC)\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Mobilisation autour du dispositif Parcours Emploi Comp\\u00e9tences (PEC)\",\"datePublished\":\"2021-04-20T08:56:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-20T08:56:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3609"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3609"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3609\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3621,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3609\/revisions\/3621"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3611"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3609"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3609"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3609"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}