{"id":3624,"date":"2021-04-22T11:37:13","date_gmt":"2021-04-22T09:37:13","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3624"},"modified":"2021-04-22T11:37:14","modified_gmt":"2021-04-22T09:37:14","slug":"appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Projets #ESS &#8211; &#8220;\u00c9conomie Sociale &#038; Solidaire : soutien aux structures d&#8217;accompagnement&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||27px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;||2px|||&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><span style=\"font-size: x-large;\">Chjama \u00e0 Prugetti #ESS : &#8220;Ecunumia Suciale &amp; Sulidaria : sustegnu a e strutture d&#8217;accumpagnamentu&#8221;<\/span><span><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<div style=\"color: #666666; font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\">Depuis un an, l\u2019\u00e9conomie est \u00e9branl\u00e9e par la crise sanitaire de la COVID 19, les entreprises ont des difficult\u00e9s \u00e0 surmonter les \u00e9preuves et parfois d\u00e9faillent malgr\u00e9 les aides mises en \u0153uvre.<\/div>\n<div style=\"color: #666666; font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><strong>Au niveau de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire, l\u2019impact est contrast\u00e9, certains secteurs d\u2019activit\u00e9 ont d\u00fb \u00eatre arr\u00eat\u00e9s mais d\u2019autres ont rencontr\u00e9, au contraire, des opportunit\u00e9s pour se d\u00e9ployer et r\u00e9pondre aux nouveaux besoins de la population.<\/strong><span>\u00a0<\/span>C\u2019est dans ce contexte que des id\u00e9es \u00e9mergent, des projets se formalisent, de nouvelles entreprises se cr\u00e9ent tandis que d\u2019autres plus anciennes s\u2019adaptent et \u00e9voluent comme c\u2019est le cas avec la mise en place du t\u00e9l\u00e9travail. \u00a0<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\" \/>\u00a0<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\" \/><strong>En Corse, des structures qui accompagnent ces entreprises classiques ou de l\u2019ESS dans la mise en \u0153uvre de leurs projets, maillent le territoire et prennent la forme pour certaines d\u2019entre elles de structures de l\u2019ESS\u00a0: c\u2019est le cas par exemple des associations, des coop\u00e9ratives avec les CAE, etc.<\/strong><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\" \/>Elles participent \u00e0 l\u2019\u00e9mergence des projets, \u00e0 la croissance des jeunes entreprises, \u00e0 la consolidation et au d\u00e9veloppement d\u2019autres structures et par l\u00e0 m\u00eame \u00e0 la hausse du nombre d\u2019emploi, \u00e0 leur p\u00e9rennisation\u00a0; elles favorisent ainsi le dynamisme du territoire au profit de la population locale.<\/div>\n<div style=\"color: #666666; font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><strong>C\u2019est dans ce cadre que la Collectivit\u00e9 de Corse via l\u2019ADEC lance cet appel \u00e0 projets qui vise \u00e0 soutenir ces structures d\u2019accompagnement qui \u0153uvrent sur le territoire, conform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b019\/471 AC de l\u2019Assembl\u00e9e de Corse approuvant le cadre de r\u00e9f\u00e9rence pour le d\u00e9veloppement de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse.<\/strong><\/div>\n<div style=\"color: #666666; font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><strong><\/strong><\/div>\n<div style=\"color: #666666; font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><strong><\/strong><\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><strong><span style=\"color: #800080;\">B\u00e9n\u00e9ficiaires : Structures de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire<br \/><\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><strong><span style=\"color: #800080;\"><span style=\"font-family: Helvetica, sans-serif; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; letter-spacing: normal; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; display: inline !important; float: none;\">\u23f0<\/span> Appel \u00e0 Projets ouvert du 21 avril au 12 mai 2021<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: #666666; font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 14px; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><u>R\u00e9pondre au moins \u00e0 un des aux objectifs suivants<\/u><\/em><span style=\"color: #666666; font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; display: inline !important; float: none;\"><span>\u00a0<\/span>:<\/span><\/p>\n<ul style=\"margin: 0px; padding: 0px; color: #666666; font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\">\n<li class=\"list\" style=\"margin: 0px 0px 0px 40px; padding: 0px; list-style-type: disc; list-style-position: inside;\">Promouvoir le d\u00e9veloppement de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse et accompagner les acteurs de ce secteur,<\/li>\n<li class=\"list\" style=\"margin: 0px 0px 0px 40px; padding: 0px; list-style-type: disc; list-style-position: inside;\">Favoriser l\u2019entrepreneuriat social et solidaire par la mise en \u0153uvre du test d\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique et le d\u00e9veloppement du statut d\u2019entrepreneur- salari\u00e9 en coop\u00e9rative,<\/li>\n<li class=\"list\" style=\"margin: 0px 0px 0px 40px; padding: 0px; list-style-type: disc; list-style-position: inside;\">\u0152uvrer pour l\u2019am\u00e9lioration des conditions de travail en Corse et l\u2019efficacit\u00e9 des organisations,<\/li>\n<li class=\"list\" style=\"margin: 0px 0px 0px 40px; padding: 0px; list-style-type: disc; list-style-position: inside;\">Accompagner les projets d\u2019\u00e9mergence, de consolidation ou de d\u00e9veloppement de structures de l\u2019ESS.<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"list\" style=\"color: #666666; font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\">\u00a0<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: #666666; font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; letter-spacing: normal; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\">\u25baLe plafond de l\u2019aide est fix\u00e9 \u00e0 200\u00a0000 euros par an. Le taux maximal d\u2019intervention est de 65%.<\/strong><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\" align=\"center\"><span>\u00a0<\/span><\/p>\n<div class=\"texte\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\">\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 0px;\">\n<div><strong><u>Pour tout compl\u00e9ment d\u2019information<\/u>\u00a0:<\/strong><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\" \/><span style=\"margin: 0px; padding: 0px; color: #800080;\"><strong>Marilyne ANTONETTI<\/strong><\/span>\u00a0<strong><a class=\"liens\" style=\"transition: all 0.2s linear 0s; color: #9e368b; text-decoration: none; text-align: justify; font: 15px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif;\">m.antonetti@adec.corsica<\/a><span>\u00a0<\/span>\u00a0\/\u00a004 95 50 91 57<\/strong><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\" \/>Charg\u00e9e d\u2019affaires &#8211; Direction des Entreprises et des Territoires<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\" \/>Agence de D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Corse<\/div>\n<p><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\" \/>Documents et dossier de candidature \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :\u00a0<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><img src=\"https:\/\/www.adec.corsica\/_images\/ext\/icon_pdf.gif\" alt=\"cahier_des_charges_aap_ess_sustegnu_a_e_strutture_d__accumpagnamentu_2021.pdf\" class=\"image\" style=\"margin: 0px; padding: 0px; vertical-align: top; text-decoration: none; border: none; max-width: 558px;\" \/><span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.adec.corsica\/attachment\/2140647\/\">Cahier des charges AAP ESS Sustegnu \u00e0 e strutture d&#8217;accumpagnamentu 2021.pdf<span>\u00a0<\/span><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u00a0(268.02 Ko)<\/span><\/a><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\" \/><img src=\"https:\/\/www.adec.corsica\/_images\/ext\/icon_pdf.gif\" alt=\"dossier_de_candidature_aap_ess_2020_1.pdf\" class=\"image\" style=\"margin: 0px; padding: 0px; vertical-align: top; text-decoration: none; border: none; max-width: 558px;\" \/><span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.adec.corsica\/attachment\/2140649\/\">DOSSIER DE CANDIDATURE AAP ESS 2020.pdf<span>\u00a0<\/span><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u00a0(560.92 Ko)<\/span><\/a><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\" \/><img src=\"https:\/\/www.adec.corsica\/_images\/ext\/icon_pdf.gif\" alt=\"4970___arrete_n__21_2011_ce__developpement_economique_.pdf\" class=\"image\" style=\"margin: 0px; padding: 0px; vertical-align: top; text-decoration: none; border: none; max-width: 558px;\" \/><span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.adec.corsica\/attachment\/2140650\/\">4970 &#8211; Arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 21-2011 CE (D\u00e9veloppement economique).pdf<span>\u00a0<\/span><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u00a0(229.06 Ko)<\/span><\/a><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><span style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Source : <a href=\"https:\/\/www.adec.corsica\/\ud83d\udce2-APPEL-A-PROJETS-ESS-ECONOMIE-SOCIALE-SOLIDAIRE-SOUTIEN-AUX-STRUCTURES-D-ACCOMPAGNEMENT_a732.html\">site internet de l&#8217;Agence de D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Corse &#8211; ADEC\u00a0<\/a> <br \/><\/span><\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Chjama \u00e0 Prugetti #ESS : &#8220;Ecunumia Suciale &amp; Sulidaria : sustegnu a e strutture d&#8217;accumpagnamentu&#8221; Depuis un an, l\u2019\u00e9conomie est \u00e9branl\u00e9e par la crise sanitaire de la COVID 19, les entreprises ont des difficult\u00e9s \u00e0 surmonter les \u00e9preuves et parfois d\u00e9faillent malgr\u00e9 les aides mises en \u0153uvre. Au niveau de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire, l\u2019impact [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3623,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Projets #ESS - &quot;\u00c9conomie Sociale &amp; Solidaire : soutien aux structures d&#039;accompagnement&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Projets #ESS - &quot;\u00c9conomie Sociale &amp; Solidaire : soutien aux structures d&#039;accompagnement&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Chjama \u00e0 Prugetti #ESS : &quot;Ecunumia Suciale &amp; Sulidaria : sustegnu a e strutture d&#039;accumpagnamentu&quot; Depuis un an, l\u2019\u00e9conomie est \u00e9branl\u00e9e par la crise sanitaire de la COVID 19, les entreprises ont des difficult\u00e9s \u00e0 surmonter les \u00e9preuves et parfois d\u00e9faillent malgr\u00e9 les aides mises en \u0153uvre. Au niveau de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire, l\u2019impact [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-22T09:37:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-22T09:37:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/AAP-ESS-21.04.2021.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"579\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/AAP-ESS-21.04.2021.jpg\",\"width\":579,\"height\":431},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets #ESS - \\\"\\u00c9conomie Sociale & Solidaire : soutien aux structures d'accompagnement\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-22T09:37:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-22T09:37:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets #ESS &#8211; &#8220;\\u00c9conomie Sociale &#038; Solidaire : soutien aux structures d&#8217;accompagnement&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Projets #ESS &#8211; &#8220;\\u00c9conomie Sociale &#038; Solidaire : soutien aux structures d&#8217;accompagnement&#8221;\",\"datePublished\":\"2021-04-22T09:37:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-22T09:37:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ess-economie-sociale-solidaire-soutien-aux-structures-daccompagnement\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3624"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3624"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3624\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3627,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3624\/revisions\/3627"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3623"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3624"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3624"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3624"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}