{"id":3630,"date":"2021-04-28T14:44:37","date_gmt":"2021-04-28T12:44:37","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3630"},"modified":"2021-04-28T14:45:19","modified_gmt":"2021-04-28T12:45:19","slug":"synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/","title":{"rendered":"Synth\u00e8se des mesures en faveur des structures de l&#8217;ESS (19 avril 2021)"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<p>[Dispositif] \ud83d\udd35 \ud83e\uddf0 Le Secr\u00e9tariat \u00e0 l&#8217;\u00c9conomie Sociale Solidaire et Responsable a publi\u00e9 une mise \u00e0 jour du document de synth\u00e8se des mesures de soutien en faveur des structures de l\u2019#ESS, en date du 19 avril 2021.<\/p>\n<p>Ce document vise \u00e0 r\u00e9sumer l&#8217;ensemble des dispositifs de soutien applicables aux structures de l&#8217;ESS, ainsi que les points de contact et informations utiles pour faire face \u00e0 la crise.<\/p>\n<p>\u00c0 consulter sur : <a href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/files\/files\/20210420-mesures-de-soutien-ESS.pdf\">https:\/\/www.economie.gouv.fr\/&#8230;\/20210420-mesures-de&#8230;<\/a><\/p>\n<p>#UrgencESS #FondsdeSolidarit\u00e9 #PGE #Activit\u00e9Partielle #essfrance<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[Dispositif] \ud83d\udd35 \ud83e\uddf0 Le Secr\u00e9tariat \u00e0 l&#8217;\u00c9conomie Sociale Solidaire et Responsable a publi\u00e9 une mise \u00e0 jour du document de synth\u00e8se des mesures de soutien en faveur des structures de l\u2019#ESS, en date du 19 avril 2021. Ce document vise \u00e0 r\u00e9sumer l&#8217;ensemble des dispositifs de soutien applicables aux structures de l&#8217;ESS, ainsi que les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3632,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Synth\u00e8se des mesures en faveur des structures de l&#039;ESS (19 avril 2021)<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Synth\u00e8se des mesures en faveur des structures de l&#039;ESS (19 avril 2021)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[Dispositif] \ud83d\udd35 \ud83e\uddf0 Le Secr\u00e9tariat \u00e0 l&#039;\u00c9conomie Sociale Solidaire et Responsable a publi\u00e9 une mise \u00e0 jour du document de synth\u00e8se des mesures de soutien en faveur des structures de l\u2019#ESS, en date du 19 avril 2021. Ce document vise \u00e0 r\u00e9sumer l&#039;ensemble des dispositifs de soutien applicables aux structures de l&#039;ESS, ainsi que les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-28T12:44:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-28T12:45:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Synthese-mesures-de-soutien_du-19.04.2021_Page-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"587\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"835\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Synthese-mesures-de-soutien_du-19.04.2021_Page-1.png\",\"width\":587,\"height\":835},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/\",\"name\":\"Synth\\u00e8se des mesures en faveur des structures de l'ESS (19 avril 2021)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-28T12:44:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-28T12:45:19+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/\",\"name\":\"Synth\\u00e8se des mesures en faveur des structures de l&#8217;ESS (19 avril 2021)\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Synth\\u00e8se des mesures en faveur des structures de l&#8217;ESS (19 avril 2021)\",\"datePublished\":\"2021-04-28T12:44:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-28T12:45:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/synthese-des-mesures-en-faveur-des-structures-de-less-19-avril-2021\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3630"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3630"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3630\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3635,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3630\/revisions\/3635"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3632"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3630"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3630"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3630"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}