{"id":3638,"date":"2021-05-10T14:35:54","date_gmt":"2021-05-10T12:35:54","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3638"},"modified":"2021-05-10T14:44:05","modified_gmt":"2021-05-10T12:44:05","slug":"prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/","title":{"rendered":"Prolongation jusqu\u2019au 27 mai de l\u2019appel \u00e0 contribution du Forum national de l\u2019ESS &#038; l\u2019IS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><em>http:\/\/cress-nouvelle-aquitaine.org\/enquete\/index.php\/157971?newtest=Y&amp;lang=frLa 6\u00e8me \u00e9dition du Forum National de l\u2019Economie Sociale et Solidaire &amp; de l\u2019Innovation Sociale 2021 se d\u00e9roulera les 19-20-21 octobre en pr\u00e9sentiel et distanciel, au c\u0153ur du centre-ville de Niort, en Nouvelle-Aquitaine.<\/em><\/span><\/h5>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><span style=\"font-size: x-large;\"><u><\/u>\u00a0<\/span><u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p>Lors de sa pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9dition, en 2019, le Forum national de l\u2019ESS a fait \u00e9voluer son format et son organisation. Le programme a \u00e9t\u00e9 co-construit gr\u00e2ce aux contributions de 200 organisations ESS et publiques. Fort de cette exp\u00e9rience particuli\u00e8rement riche et r\u00e9ussie, et toujours sous l\u2019impulsion de ses partenaires nationaux et historiques, les organisateur.trices poursuivent leur ambition de :<\/p>\n<ul>\n<li>Rendre cet \u00e9v\u00e9nement encore plus ouvert et plus dynamique ;<\/li>\n<li>Favoriser les rencontres et profiter pleinement de tous les espaces, conf\u00e9rences, ateliers et animations propos\u00e9s ;<\/li>\n<li>D\u00e9velopper les rencontres interprofessionnelles, la valorisation des initiatives socialement innovantes, les \u00e9changes et les d\u00e9bats.<\/li>\n<\/ul>\n<h2><\/h2>\n<h2>Contribuez jusqu\u2019au 27 mai 2021<\/h2>\n<p>Nous nous appuierons sur vous puisque en 2021, c\u2019est \u00e0 nouveau vous qui ferez le programme ! Sous la forme d\u2019ateliers dynamiques et participatifs, la programmation se construit \u00e0 partir des propositions des acteurs de l\u2019ESS et de l\u2019innovation sociale. Cet appel \u00e0 contributions est la pierre angulaire d\u2019un \u00e9v\u00e8nement pleinement collaboratif et collectif.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #cc00ad;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><a href=\"https:\/\/www.forum-ess.fr\/?AppelContribution2021\"><span style=\"color: #f700d2;\"><strong>Compl\u00e9tez d\u00e8s maintenant le formulaire de contribution !<\/strong><\/span><\/a><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">&gt;&gt;\u00a0https:\/\/www.forum-ess.fr\/?AppelContribution2021\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Des webinaires d\u2019information sur l\u2019appel \u00e0 contribution<\/strong><span>\u00a0<\/span>:<\/p>\n<p>30\u2032 de pr\u00e9sentation et questions-r\u00e9ponses :<\/p>\n<ul>\n<li>Jeudi 6 mai \u00e0 13h30<\/li>\n<li>Mercredi 12 mai \u00e0 13h30<\/li>\n<li>Vendredi 21 mai \u00e0 13h30<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-size: large; color: #110b08;\"><a href=\"http:\/\/cress-nouvelle-aquitaine.org\/enquete\/index.php\/157971?newtest=Y&amp;lang=fr\" style=\"color: #110b08;\"><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/a><a href=\"http:\/\/cress-nouvelle-aquitaine.org\/enquete\/index.php\/157971?newtest=Y&amp;lang=fr\"><span style=\"color: #000000; font-size: small;\">&gt;&gt; Inscription au webinaire :\u00a0<\/span><\/a><span style=\"color: #000000; font-size: small;\">http:\/\/cress-nouvelle-aquitaine.org\/enquete\/index.php\/157971?newtest=Y&amp;lang=fr\u00a0<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\" align=\"center\"><span>\u00a0<u><\/u><u><\/u><\/span><\/p>\n<h2>3 grands axes, 3 types de r\u00e9ponses, 11 th\u00e9matiques, diff\u00e9rents formats et publics<\/h2>\n<h4>Les objectifs du Forum<\/h4>\n<p>Cette ann\u00e9e, le Forum a pour objectif de questionner\/mettre en \u00e9vidence les sujets et initiatives qui visent \u00e0 transformer la soci\u00e9t\u00e9 en allant vers :\u200b<\/p>\n<ul>\n<li>Vers un monde qui coop\u00e8re\u200b<\/li>\n<li>Vers la r\u00e9silience\u200b<\/li>\n<li>Vers la pr\u00e9servation et le d\u00e9veloppement des communs\u200b<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Vos propositions peuvent viser 3 types de r\u00e9ponse :<\/h4>\n<ul>\n<li>Approche globale, de concepts, de sujets de fond : \u00ab d\u2019o\u00f9 je viens et o\u00f9 je vais ? \u00bb<\/li>\n<li>Approche locale et territoriale : \u00ab comment je fais avec les autres ? \u00bb<\/li>\n<li>Approche interne : \u00ab comment je fais dans ma propre organisation ? \u00bb<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Votre collectif ou organisation agit probablement sur les diff\u00e9rents axes propos\u00e9s. Cependant, dans le cadre du Forum nous vous invitons \u00e0 choisir un angle sp\u00e9cifique afin de faciliter le choix du public dans son programme.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Les publics du Forum<\/h4>\n<ul>\n<li>ESS salari\u00e9\u00b7es ;<\/li>\n<li>ESS \u00e9lue\u00b7es ;<\/li>\n<li>ESS porteurs-porteuses de projet\u00a0;<\/li>\n<li>Collectivit\u00e9\u00a0: salari\u00e9\u00b7es\u00a0;<\/li>\n<li>Collectivit\u00e9\u00a0: \u00e9lue\u00b7es\u00a0;<\/li>\n<li>Citoyen\u00b7nes\u00a0;<\/li>\n<li>Scolaire\u00a0;<\/li>\n<li>Etudiant\u00b7es.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Les diff\u00e9rents formats<\/h4>\n<ul>\n<li><strong>Grands temps :<\/strong>\n<ul>\n<li>Pl\u00e9ni\u00e8res ;<\/li>\n<li>Atelier participatif (1h45) ;<\/li>\n<li>Formation \/ outillage (1h45) ;<\/li>\n<li>Table ronde (1h) ;<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Espaces ouverts :<\/strong>\n<ul>\n<li>Avis d\u2019expert (25\u2019) ;<\/li>\n<li>Mini-conf\u00e9rence (25\u2019) ;<\/li>\n<li>Pr\u00e9sentation de projet inspirant (15\u2019) ;<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Autres propositions<\/strong><span>\u00a0<\/span>:\n<ul>\n<li>Exposition ;<\/li>\n<li>Visite apprenante ;<\/li>\n<li>Artistique, ludique, d\u00e9monstrations de rue.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large; color: #f700d2;\"><strong>Pour plus d\u2019informations, rendez-vous sur le site :<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large; color: #f700d2;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.forum-ess.fr\" style=\"color: #f700d2;\">https:\/\/www.forum-ess.fr<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Source :\u00a0<a href=\"https:\/\/www.cress-na.org\/author\/jeremiew\/\" title=\"Articles de J\u00e9r\u00e9mie Briand-Wach\" rel=\"author\" style=\"color: #000000;\">J\u00e9r\u00e9mie Briand-Wach<\/a>, Cress Nouvelle-Aquitaine<\/span><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>http:\/\/cress-nouvelle-aquitaine.org\/enquete\/index.php\/157971?newtest=Y&amp;lang=frLa 6\u00e8me \u00e9dition du Forum National de l\u2019Economie Sociale et Solidaire &amp; de l\u2019Innovation Sociale 2021 se d\u00e9roulera les 19-20-21 octobre en pr\u00e9sentiel et distanciel, au c\u0153ur du centre-ville de Niort, en Nouvelle-Aquitaine. \u00a0 Lors de sa pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9dition, en 2019, le Forum national de l\u2019ESS a fait \u00e9voluer son format et son organisation. Le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3637,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Prolongation jusqu\u2019au 27 mai de l\u2019appel \u00e0 contribution du Forum national de l\u2019ESS &amp; l\u2019IS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Prolongation jusqu\u2019au 27 mai de l\u2019appel \u00e0 contribution du Forum national de l\u2019ESS &amp; l\u2019IS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"http:\/\/cress-nouvelle-aquitaine.org\/enquete\/index.php\/157971?newtest=Y&amp;lang=frLa 6\u00e8me \u00e9dition du Forum National de l\u2019Economie Sociale et Solidaire &amp; de l\u2019Innovation Sociale 2021 se d\u00e9roulera les 19-20-21 octobre en pr\u00e9sentiel et distanciel, au c\u0153ur du centre-ville de Niort, en Nouvelle-Aquitaine. \u00a0 Lors de sa pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9dition, en 2019, le Forum national de l\u2019ESS a fait \u00e9voluer son format et son organisation. Le [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-10T12:35:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-10T12:44:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/27mai_post_linkedin_520x320.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"520\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/27mai_post_linkedin_520x320.png\",\"width\":520,\"height\":320},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/\",\"name\":\"Prolongation jusqu\\u2019au 27 mai de l\\u2019appel \\u00e0 contribution du Forum national de l\\u2019ESS & l\\u2019IS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-10T12:35:54+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-10T12:44:05+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/\",\"name\":\"Prolongation jusqu\\u2019au 27 mai de l\\u2019appel \\u00e0 contribution du Forum national de l\\u2019ESS &#038; l\\u2019IS\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Prolongation jusqu\\u2019au 27 mai de l\\u2019appel \\u00e0 contribution du Forum national de l\\u2019ESS &#038; l\\u2019IS\",\"datePublished\":\"2021-05-10T12:35:54+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-10T12:44:05+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-jusquau-27-mai-de-lappel-a-contribution-du-forum-national-de-less-lis\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3638"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3638"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3638\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3644,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3638\/revisions\/3644"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3637"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3638"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3638"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3638"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}