{"id":3648,"date":"2021-05-19T15:53:51","date_gmt":"2021-05-19T13:53:51","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3648"},"modified":"2021-05-19T15:53:51","modified_gmt":"2021-05-19T13:53:51","slug":"vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/","title":{"rendered":"Vous \u00eates une association et vous avez besoin d&#8217;embaucher ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;20px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-large;\">Le Parcours Emploi Comp\u00e9tences : une solution adapt\u00e9e \u00e0 vos besoins.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<section class=\"block-article-link color-transverse\">\n<h2 class=\"t4\">PR\u00c9SENTATION DU PARCOURS EMPLOI COMP\u00c9TENCES (PEC)<\/h2>\n<p>Vous permettez \u00e0 des personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi de s\u2019ins\u00e9rer professionnellement et vous b\u00e9n\u00e9ficiez d\u2019une aide de l\u2019\u00c9tat.<br \/>Le PEC est un contrat aid\u00e9, pens\u00e9 pour permettre aux personnes les plus en difficult\u00e9 de s\u2019ins\u00e9rer durablement dans le monde professionnel, au sein du monde associatif.<br \/>Il donne le droit \u00e0 un employeur du secteur non marchand de percevoir une aide en contrepartie de l\u2019embauche.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/section>\n<section class=\"block-article-link color-transverse\">\n<h2 class=\"t4\">POURQUOI RECRUTER EN PARCOURS EMPLOI COMP\u00c9TENCES ?<\/h2>\n<p>Recruter une personne avec ce type de contrat vous permet de :<\/p>\n<ul>\n<li>former un salari\u00e9 \u00e0 vos m\u00e9thodes et pratiques ;<\/li>\n<li>transmettre votre savoir-faire ;<\/li>\n<li>aider une personne \u00e9loign\u00e9e de l\u2019emploi \u00e0 s\u2019ins\u00e9rer professionnellement.<\/li>\n<\/ul>\n<\/section>\n<section class=\"block-article-link color-transverse\">\n<h2 class=\"t4\">DE QUELLES AIDES DE L\u2019\u00c9TAT B\u00c9N\u00c9FICIEZ-VOUS ?<\/h2>\n<p>Une aide mensuelle \u00e0 l\u2019insertion professionnelle vers\u00e9e par l\u2019\u00c9tat d\u2019un montant de :<\/p>\n<ul>\n<li>80 % du Smic horaire brut pour les r\u00e9sidents des quartiers prioritaires de la ville (QPV) et zones de revitalisation rurale (ZRR) ;<\/li>\n<li>65 % pour les jeunes de moins de 26 ans et les travailleurs en situation de handicap jusqu\u2019\u00e030 ans ;<\/li>\n<li>30 \u00e0 60 % pour les autres publics.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Vous serez exon\u00e9r\u00e9 :<\/p>\n<ul>\n<li>des cotisations patronales (dans la limite du SMIC)\u00a0;<\/li>\n<li>de la taxe sur les salaires ;<\/li>\n<li>de la taxe d\u2019apprentissage ;<\/li>\n<li>des participations dues au titre de l\u2019effort de construction ;<\/li>\n<li>des indemnit\u00e9s de fin de contrat pour un CDD.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Vous pouvez b\u00e9n\u00e9ficier du PEC pour des contrats de travail d\u2019une dur\u00e9e minimale de 6 mois (renouvelables dans la limite de 24 mois). Un minimum hebdomadaire de 20 heures de travail est demand\u00e9. Votre service public de l\u2019emploi (P\u00f4le Emploi, Mission Locale ou Cap Emploi) pourra vous pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s en vigueur dans votre r\u00e9gion.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/section>\n<section class=\"block-article-link color-candidat\">\n<h2 class=\"t4\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #137f2e;\">VENEZ PARTICIPER \u00c0 LA R\u00c9UNION ZOOM DU 7 JUIN \u00c0 10H<\/span><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">La CRESS Corsica s\u2019associe \u00e0 P\u00f4le emploi afin d\u2019organiser un Webinaire pour vous pr\u00e9senter les aides \u00e0 l\u2019emploi disponibles pour les associations.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Lien de connexion au webinaire :\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"text-link\" data-type=\"externalLink\" href=\"https:\/\/us06web.zoom.us\/j\/81793501336?pwd=cVd4OU9pbzF6YnJxVHRHUzQycnFDQT09\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/us06web.zoom.us\/j\/81793501336?pwd=cVd4OU9pbzF6YnJxVHRHUzQycnFDQT09<\/a><\/p>\n<\/section>\n<ul><\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul><\/ul>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><strong>Pour en savoir plus<\/strong>\u00a0sur les<\/span><\/b><strong>\u00a0<span style=\"font-size: 14px;\">Parcours Emploi Comp\u00e9tences (PEC) :\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4aad5c;\"><a class=\"text-link\" data-type=\"externalLink\" href=\"http:\/\/plmpl.fr\/c\/ugzPL\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" style=\"color: #4aad5c;\">http:\/\/plmpl.fr\/c\/ugzPL<\/a><\/span><\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4aad5c;\"><a href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/files\/files\/directions_services\/plan-de-relance\/Contrats_PEC_associations.pdf\" style=\"color: #4aad5c;\">https:\/\/www.economie.gouv.fr\/files\/files\/directions_services\/plan-de-relance\/Contrats_PEC_associations.pdf<\/a><b style=\"font-size: 14px;\"><\/b><\/span><\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4aad5c;\"><a href=\"https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/IMG\/pdf\/flyerpec.pdf\" style=\"color: #4aad5c;\">https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/IMG\/pdf\/flyerpec.pdf<\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c0 (re)lire \u00e9galement note article sur la Mobilisation autour du dispositif PEC :<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4aad5c;\">https:\/\/cress.corsica\/mobilisation-autour-du-dispositif-parcours-emploi-competences-pec\/<\/span><b style=\"font-size: 14px;\"><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;1_2&#8243;][et_pb_gallery _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; gallery_ids=&#8221;3651&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_gallery][\/et_pb_column][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;1_2&#8243;][et_pb_gallery _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; gallery_ids=&#8221;3652&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_gallery][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Parcours Emploi Comp\u00e9tences : une solution adapt\u00e9e \u00e0 vos besoins.\u00a0 &nbsp; PR\u00c9SENTATION DU PARCOURS EMPLOI COMP\u00c9TENCES (PEC) Vous permettez \u00e0 des personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi de s\u2019ins\u00e9rer professionnellement et vous b\u00e9n\u00e9ficiez d\u2019une aide de l\u2019\u00c9tat.Le PEC est un contrat aid\u00e9, pens\u00e9 pour permettre aux personnes les plus en difficult\u00e9 de s\u2019ins\u00e9rer durablement dans le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3647,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Vous \u00eates une association et vous avez besoin d&#039;embaucher ?<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Vous \u00eates une association et vous avez besoin d&#039;embaucher ?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Parcours Emploi Comp\u00e9tences : une solution adapt\u00e9e \u00e0 vos besoins.\u00a0 &nbsp; PR\u00c9SENTATION DU PARCOURS EMPLOI COMP\u00c9TENCES (PEC) Vous permettez \u00e0 des personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi de s\u2019ins\u00e9rer professionnellement et vous b\u00e9n\u00e9ficiez d\u2019une aide de l\u2019\u00c9tat.Le PEC est un contrat aid\u00e9, pens\u00e9 pour permettre aux personnes les plus en difficult\u00e9 de s\u2019ins\u00e9rer durablement dans le [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-19T13:53:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Flyer_page-1.1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"481\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"575\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Flyer_page-1.1.png\",\"width\":481,\"height\":575},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/\",\"name\":\"Vous \\u00eates une association et vous avez besoin d'embaucher ?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-19T13:53:51+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-19T13:53:51+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/\",\"name\":\"Vous \\u00eates une association et vous avez besoin d&#8217;embaucher ?\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Vous \\u00eates une association et vous avez besoin d&#8217;embaucher ?\",\"datePublished\":\"2021-05-19T13:53:51+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-19T13:53:51+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/vous-etes-une-association-et-vous-avez-besoin-dembaucher\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3648"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3648"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3648\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3657,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3648\/revisions\/3657"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3647"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3648"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3648"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3648"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}