{"id":3662,"date":"2021-05-20T15:01:18","date_gmt":"2021-05-20T13:01:18","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3662"},"modified":"2021-05-20T17:21:01","modified_gmt":"2021-05-20T15:21:01","slug":"actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/","title":{"rendered":"ACTUALIT\u00c9 \/ [SAVE THE DATE] PARUTION DE LA CARTE COLLABORATIVE DES STRUCTURES DE L\u2019ESS DE L\u2019\u00c9CONOMIE CIRCULAIRE"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;ABeeZee&#8221;]<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span>Sous le haut patronage d\u2019<\/span><strong><span style=\"color: #7dccc7;\">Olivia Gr\u00e9goire<\/span><\/strong><span>, Secr\u00e9taire d\u2019Etat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale, solidaire et responsable, ESS France pr\u00e9sentera la carte collaborative des structures de l\u2019ESS de l\u2019\u00e9conomie circulaire en visio-conf\u00e9rence\u00a0<\/span><span style=\"background-color: #7dccc7;\"><strong>le 2 juin de 18h \u00e0 19h<\/strong><\/span><span>.<\/span><\/p>\n<div class=\"o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\"><\/div>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #666666;\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/essfrance?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZXFiYJStbzJ-Opp4m5rP4iZhBkV224jGEy3B20f3jLvEDvno7ogq-42JT1ygfvUOFV-XVNSUa1IR4STHA-owi4VFDtcxpvadUtCq3RmXe60weq1L5ibf3dGD_BwYckM-X36ow3o3vC0MtsGJf9NaMkzS-vvSEWWJJQAOLFyt8sAaA&amp;__tn__=*NK-R\" style=\"color: #666666;\">ESS France<\/a> et 7 <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/cress?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZXFiYJStbzJ-Opp4m5rP4iZhBkV224jGEy3B20f3jLvEDvno7ogq-42JT1ygfvUOFV-XVNSUa1IR4STHA-owi4VFDtcxpvadUtCq3RmXe60weq1L5ibf3dGD_BwYckM-X36ow3o3vC0MtsGJf9NaMkzS-vvSEWWJJQAOLFyt8sAaA&amp;__tn__=*NK-R\" style=\"color: #666666;\">CRESS<\/a> pilotes ont travaill\u00e9 \u00e0 la constitution d\u2019une base de donn\u00e9es qualifi\u00e9e qui r\u00e9f\u00e9rence les acteurs de l\u2019ESS sp\u00e9cialistes de l\u2019\u00e9conomie circulaire et qui est pr\u00e9sent\u00e9e sous forme cartographique.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: large;\"><strong><span style=\"color: #7dccc7;\">Pourquoi cette carte ?<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Elle r\u00e9pond \u00e0 un besoin dans les territoires en permettant d\u2019identifier les structures et la nature de leurs activit\u00e9s,<\/li>\n<li>Elle valorise le r\u00e9seau r\u00e9gional d\u2019acteurs et son maillage territorial, et ce notamment sur les secteurs du <span style=\"color: #666666;\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/r%C3%A9emploi?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZXFiYJStbzJ-Opp4m5rP4iZhBkV224jGEy3B20f3jLvEDvno7ogq-42JT1ygfvUOFV-XVNSUa1IR4STHA-owi4VFDtcxpvadUtCq3RmXe60weq1L5ibf3dGD_BwYckM-X36ow3o3vC0MtsGJf9NaMkzS-vvSEWWJJQAOLFyt8sAaA&amp;__tn__=*NK-R\" style=\"color: #666666;\">r\u00e9emploi<\/a><\/span> et de la <span style=\"color: #666666;\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/r%C3%A9utilisation?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZXFiYJStbzJ-Opp4m5rP4iZhBkV224jGEy3B20f3jLvEDvno7ogq-42JT1ygfvUOFV-XVNSUa1IR4STHA-owi4VFDtcxpvadUtCq3RmXe60weq1L5ibf3dGD_BwYckM-X36ow3o3vC0MtsGJf9NaMkzS-vvSEWWJJQAOLFyt8sAaA&amp;__tn__=*NK-R\" style=\"color: #666666;\">r\u00e9utilisation<\/a>.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #666666;\"><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><strong>La carte est mise \u00e0 disposition de toutes et tous en libre-acc\u00e8s !<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\">Rendez-vous le 2 juin \u00e0 18h avec Olivia Gr\u00e9goire, J\u00e9r\u00f4me Saddier &#8211; Pr\u00e9sident d&#8217;ESS France, Arnaud Leroy &#8211; Pr\u00e9sident de l&#8217;<span style=\"color: #666666;\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/ademe?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZXFiYJStbzJ-Opp4m5rP4iZhBkV224jGEy3B20f3jLvEDvno7ogq-42JT1ygfvUOFV-XVNSUa1IR4STHA-owi4VFDtcxpvadUtCq3RmXe60weq1L5ibf3dGD_BwYckM-X36ow3o3vC0MtsGJf9NaMkzS-vvSEWWJJQAOLFyt8sAaA&amp;__tn__=*NK-R\" style=\"color: #666666;\">ADEME<\/a><\/span>, Fran\u00e7ois-Antoine Mariani &#8211; Directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Politique de la ville \u00e0 l&#8217;<span style=\"color: #666666;\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ANCTerritoires\/?__cft__%5b0%5d=AZXFiYJStbzJ-Opp4m5rP4iZhBkV224jGEy3B20f3jLvEDvno7ogq-42JT1ygfvUOFV-XVNSUa1IR4STHA-owi4VFDtcxpvadUtCq3RmXe60weq1L5ibf3dGD_BwYckM-X36ow3o3vC0MtsGJf9NaMkzS-vvSEWWJJQAOLFyt8sAaA&amp;__tn__=kK-R\" style=\"color: #666666;\">Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires &#8211; ANCT<\/a><\/span>, la Cress Pays de la Loire et le r\u00e9seau ReNAITRe en Nouvelle Aquitaine.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><\/p>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<p style=\"text-align: center;\"><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #7dccc7;\"><strong>Programme, infos et lien de connexion<\/strong><\/span><br \/><span><a href=\"https:\/\/ess-france.org\/fr\/actualites\/save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\">https:\/\/ess-france.org\/fr\/actualites\/save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_gallery _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; gallery_ids=&#8221;3660&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][\/et_pb_gallery][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Sous le haut patronage d\u2019Olivia Gr\u00e9goire, Secr\u00e9taire d\u2019Etat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale, solidaire et responsable, ESS France pr\u00e9sentera la carte collaborative des structures de l\u2019ESS de l\u2019\u00e9conomie circulaire en visio-conf\u00e9rence\u00a0le 2 juin de 18h \u00e0 19h. ESS France et 7 CRESS pilotes ont travaill\u00e9 \u00e0 la constitution d\u2019une base de donn\u00e9es qualifi\u00e9e qui r\u00e9f\u00e9rence les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3659,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ACTUALIT\u00c9 \/ [SAVE THE DATE] PARUTION DE LA CARTE COLLABORATIVE DES STRUCTURES DE L\u2019ESS DE L\u2019\u00c9CONOMIE CIRCULAIRE<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ACTUALIT\u00c9 \/ [SAVE THE DATE] PARUTION DE LA CARTE COLLABORATIVE DES STRUCTURES DE L\u2019ESS DE L\u2019\u00c9CONOMIE CIRCULAIRE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; Sous le haut patronage d\u2019Olivia Gr\u00e9goire, Secr\u00e9taire d\u2019Etat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale, solidaire et responsable, ESS France pr\u00e9sentera la carte collaborative des structures de l\u2019ESS de l\u2019\u00e9conomie circulaire en visio-conf\u00e9rence\u00a0le 2 juin de 18h \u00e0 19h. ESS France et 7 CRESS pilotes ont travaill\u00e9 \u00e0 la constitution d\u2019une base de donn\u00e9es qualifi\u00e9e qui r\u00e9f\u00e9rence les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-20T13:01:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:21:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/ESSFrance_lancement_carte_1024x512.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2134\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1067\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/ESSFrance_lancement_carte_1024x512.jpg\",\"width\":2134,\"height\":1067},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/\",\"name\":\"ACTUALIT\\u00c9 \/ [SAVE THE DATE] PARUTION DE LA CARTE COLLABORATIVE DES STRUCTURES DE L\\u2019ESS DE L\\u2019\\u00c9CONOMIE CIRCULAIRE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-20T13:01:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:21:01+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/\",\"name\":\"ACTUALIT\\u00c9 \/ [SAVE THE DATE] PARUTION DE LA CARTE COLLABORATIVE DES STRUCTURES DE L\\u2019ESS DE L\\u2019\\u00c9CONOMIE CIRCULAIRE\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"ACTUALIT\\u00c9 \/ [SAVE THE DATE] PARUTION DE LA CARTE COLLABORATIVE DES STRUCTURES DE L\\u2019ESS DE L\\u2019\\u00c9CONOMIE CIRCULAIRE\",\"datePublished\":\"2021-05-20T13:01:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:21:01+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/actualite-save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3662"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3662"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3662\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3673,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3662\/revisions\/3673"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3659"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3662"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3662"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3662"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}