{"id":3676,"date":"2021-06-04T15:55:42","date_gmt":"2021-06-04T13:55:42","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3676"},"modified":"2021-06-04T15:55:42","modified_gmt":"2021-06-04T13:55:42","slug":"lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/","title":{"rendered":"Lancement CARTECO, la carte collaborative des structures de l&#8217;ESS qui font la transition \u00e9cologique"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||27px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;ABeeZee&#8221;]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span>Sous le haut patronage d\u2019<\/span><strong><span style=\"color: #7dccc7;\">Olivia Gr\u00e9goire<\/span><\/strong><span>, Secr\u00e9taire d\u2019Etat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale, solidaire et responsable, ESS France a lanc\u00e9 en partenariat avec l&#8217;<strong><span style=\"color: #7dccc7;\">ADEME<\/span><\/strong>\u00a0 et l&#8217;<strong><span style=\"color: #7dccc7;\">ANCT<\/span><\/strong>, la premi\u00e8re plateforme des acteurs de l&#8217;ESS et de l&#8217;\u00e9conomie circulaire en visioconf\u00e9rence\u00a0<strong>le 2 juin<\/strong>.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"titren3 h3-responsive\"><strong><\/strong><\/h3>\n<h3 class=\"titren3 h3-responsive\"><strong><\/strong><\/h3>\n<h3 class=\"titren3 h3-responsive\"><strong><\/strong><\/h3>\n<h3 class=\"titren3 h3-responsive\"><strong><\/strong><\/h3>\n<h3 class=\"titren3 h3-responsive\"><strong><\/strong><\/h3>\n<h3 class=\"titren3 h3-responsive\"><strong><\/strong><\/h3>\n<h3 class=\"titren3 h3-responsive\"><strong>3 chiffres cl\u00e9s<\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"color: #7dccc7;\"><strong>1 500<span>\u00a0<\/span><\/strong><\/span>acteurs de l\u2019\u00e9conomie circulaire r\u00e9pertori\u00e9s sur la carte interactive.<\/p>\n<p><span style=\"color: #7dccc7;\"><strong>7<\/strong><span>\u00a0<\/span><\/span>r\u00e9gions pilotes pour le lancement de l\u2019initiative\u00a0: Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, Corse, Guyane, \u00cele-de-France, Mayotte, Nouvelle-Aquitaine et Pays de la Loire.<\/p>\n<p><span style=\"color: #7dccc7;\"><strong>4,9 tonnes<\/strong><\/span><span>\u00a0<\/span>de d\u00e9chets sont produites chaque ann\u00e9e par habitant en France, selon l\u2019ADEME.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\"><\/div>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><strong>La carte est mise \u00e0 disposition de toutes et tous en libre-acc\u00e8s !<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><strong><span style=\"color: #7dccc7;\">N&#8217;h\u00e9sitez pas \u00e0 diffuser<\/span> largement l&#8217;outil et \u00e0 contribuer sur <span style=\"color: #7dccc7;\"><a href=\"https:\/\/carteco-ess.org\/annuaire#\/carte\/@44.84,-4.31,5z?cat=all\" style=\"color: #7dccc7;\">carteco-ess.org<\/a><\/span><\/strong><\/span><span style=\"font-size: large; color: #666666;\"><strong>\u00a0!<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 24px;\"><a href=\"https:\/\/carteco-ess.org\/annuaire#\/carte\/@44.84,-4.31,5z?cat=all\"><span color=\"#7dccc7\" style=\"color: #7dccc7;\"><b>D\u00c9COUVREZ CARTECO<\/b><\/span><\/a><\/span><span><a href=\"https:\/\/ess-france.org\/fr\/actualites\/save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\"><\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 24px; color: #7dccc7;\"><span color=\"#7dccc7\"><b><a href=\"https:\/\/carteco-ess.org\/annuaire#\/carte\/@44.84,-4.31,5z?cat=all\" style=\"color: #7dccc7;\">https:\/\/carteco-ess.org\/annuaire#\/carte\/@44.84,-4.31,5z?cat=all<\/a><\/b><\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 24px;\"><span color=\"#7dccc7\" style=\"color: #7dccc7;\"><b><\/b><\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 24px;\"><span color=\"#7dccc7\" style=\"color: #7dccc7;\"><b><\/b><\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 24px;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Si votre structure n&#8217;est pas encore recens\u00e9e, vous pouvez renseigner les informations directement sur le site ou vous pouvez contacter Julie Paganelli de la Cress Corsica : julie.paganelli@cress.corsica<span style=\"font-size: 24px;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 24px;\"><span color=\"#7dccc7\" style=\"color: #7dccc7;\"><b><\/b><\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_gallery gallery_ids=&#8221;3660&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][\/et_pb_gallery][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Sous le haut patronage d\u2019Olivia Gr\u00e9goire, Secr\u00e9taire d\u2019Etat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale, solidaire et responsable, ESS France a lanc\u00e9 en partenariat avec l&#8217;ADEME\u00a0 et l&#8217;ANCT, la premi\u00e8re plateforme des acteurs de l&#8217;ESS et de l&#8217;\u00e9conomie circulaire en visioconf\u00e9rence\u00a0le 2 juin. 3 chiffres cl\u00e9s 1 500\u00a0acteurs de l\u2019\u00e9conomie circulaire r\u00e9pertori\u00e9s sur la carte interactive. 7\u00a0r\u00e9gions pilotes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3677,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lancement CARTECO, la carte collaborative des structures de l&#039;ESS qui font la transition \u00e9cologique<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lancement CARTECO, la carte collaborative des structures de l&#039;ESS qui font la transition \u00e9cologique\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; Sous le haut patronage d\u2019Olivia Gr\u00e9goire, Secr\u00e9taire d\u2019Etat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale, solidaire et responsable, ESS France a lanc\u00e9 en partenariat avec l&#039;ADEME\u00a0 et l&#039;ANCT, la premi\u00e8re plateforme des acteurs de l&#039;ESS et de l&#039;\u00e9conomie circulaire en visioconf\u00e9rence\u00a0le 2 juin. 3 chiffres cl\u00e9s 1 500\u00a0acteurs de l\u2019\u00e9conomie circulaire r\u00e9pertori\u00e9s sur la carte interactive. 7\u00a0r\u00e9gions pilotes [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-04T13:55:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/CarteEco.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1023\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/CarteEco.jpg\",\"width\":2048,\"height\":1023},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/\",\"name\":\"Lancement CARTECO, la carte collaborative des structures de l'ESS qui font la transition \\u00e9cologique\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-06-04T13:55:42+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-04T13:55:42+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/\",\"name\":\"Lancement CARTECO, la carte collaborative des structures de l&#8217;ESS qui font la transition \\u00e9cologique\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Lancement CARTECO, la carte collaborative des structures de l&#8217;ESS qui font la transition \\u00e9cologique\",\"datePublished\":\"2021-06-04T13:55:42+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-04T13:55:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/lancement-carteco-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-qui-font-la-transition-ecologique\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3676"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3676"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3676\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3680,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3676\/revisions\/3680"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3677"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3676"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3676"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3676"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}