{"id":3685,"date":"2021-06-14T10:36:14","date_gmt":"2021-06-14T08:36:14","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3685"},"modified":"2021-06-14T10:59:36","modified_gmt":"2021-06-14T08:59:36","slug":"elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/","title":{"rendered":"\u00c9lections territoriales 2021 : les acteurs de l&#8217;ESS se mobilisent !"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;ABeeZee&#8221; custom_padding=&#8221;|||0px||&#8221;]<div class=\"page-header-bg-image-wrap\" id=\"nectar-page-header-p-wrap\" data-parallax-speed=\"medium\">\n<div class=\"page-header-bg-image\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"container\">\n<p><span style=\"color: #0a0891; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 30px;\">25 Propositions en faveur de l\u2019ESS pour les candidats aux \u00e9lections territoriales 2021<\/span><\/p>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>La Cress Corsica et l&#8217;UDES pr\u00e9sentent conjointement un plaidoyer commun qui s&#8217;adresse aux candidat.e.s des prochaines \u00e9lections territoriales. Ces \u00e9lections constituent une opportunit\u00e9 pour le d\u00e9veloppement de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire dans les territoires !<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<div class=\"b_thematique1 fx-start isnotfullimg\">\n<div class=\"b_cont bt_1 b_cont_last\">\n<p>On n\u2019a<span style=\"color: #0a0891;\">\u00a0<strong>jamais parl\u00e9 autant d\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire que depuis quelques ann\u00e9es et pour de bonnes raisons\u00a0<\/strong><\/span>particuli\u00e8rement dans cette p\u00e9riode qui bouscule bien des certitudes. L\u2019ESS en effet ce sont certes des mod\u00e8les \u00e9conomiques et des pratiques mais c\u2019est aussi bien plus\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"background-color: #7dccc7;\"><strong>Du pouvoir d\u2019agir et d\u2019organisation<\/strong><\/span><span>\u00a0<\/span>pour les habitants de tous les territoires, les plus fragiles comme les moins en difficult\u00e9.<\/li>\n<li><span style=\"background-color: #7dccc7;\"><strong>De l\u2019activit\u00e9<\/strong><\/span>, des emplois proches et utiles au sein d\u2019entreprises \u00ab\u00a0\u00e0 port\u00e9e\u00a0\u00bb des lieux de vie<\/li>\n<li><span style=\"background-color: #7dccc7;\"><strong>Des solutions prometteuses<\/strong><\/span>, innovantes, qui gagnent \u00e0 \u00eatre connues, reconnues et d\u00e9ploy\u00e9es en r\u00e9ponse aux besoins d\u2019aujourd\u2019hui et de demain.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"squeeze\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"b_thematique1 fx-start isnotfullimg\">\n<div class=\"b_cont bt_1 b_cont_last\">\n<p>Le temps o\u00f9 l\u2019ESS peinait \u00e0 trouver une place dans le paysage semble r\u00e9volu. Elle<span style=\"color: #0a0891;\">\u00a0<strong>doit d\u00e9sormais occuper le devant de la sc\u00e8ne pour faire advenir le \u00ab\u00a0monde d\u2019apr\u00e8s\u00a0\u00bb.<\/strong>\u00a0<\/span>Cela se joue dans les territoires, ces \u00e9lections seront donc d\u00e9cisives.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #0a0891;\"><em>Pour une \u00e9conomie sociale, solidaire, responsable et de proximit\u00e9<\/em><\/span><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">T\u00e9l\u00e9chargez le plaidoyer Cress-UDES<span><a href=\"https:\/\/ess-france.org\/fr\/actualites\/save-the-date-parution-de-la-carte-collaborative-des-structures-de-less-de-leconomie-circulaire\"><\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; custom_padding=&#8221;||6px|||&#8221;]<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ef310b; font-size: large;\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/25-propositions-en-faveur-de-lESS-en-Corse-CRESS-Corsica-UDES-2021.pdf\" rel=\"attachment wp-att-3684\" style=\"color: #ef310b;\">25 propositions en faveur de l&#8217;ESS en Corse &#8211; CRESS Corsica &#8211; UDES 2021<\/a><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>25 Propositions en faveur de l\u2019ESS pour les candidats aux \u00e9lections territoriales 2021 &nbsp; La Cress Corsica et l&#8217;UDES pr\u00e9sentent conjointement un plaidoyer commun qui s&#8217;adresse aux candidat.e.s des prochaines \u00e9lections territoriales. Ces \u00e9lections constituent une opportunit\u00e9 pour le d\u00e9veloppement de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire dans les territoires ! On n\u2019a\u00a0jamais parl\u00e9 autant d\u2019\u00e9conomie sociale [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3692,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c9lections territoriales 2021 : les acteurs de l&#039;ESS se mobilisent !<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c9lections territoriales 2021 : les acteurs de l&#039;ESS se mobilisent !\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"25 Propositions en faveur de l\u2019ESS pour les candidats aux \u00e9lections territoriales 2021 &nbsp; La Cress Corsica et l&#039;UDES pr\u00e9sentent conjointement un plaidoyer commun qui s&#039;adresse aux candidat.e.s des prochaines \u00e9lections territoriales. Ces \u00e9lections constituent une opportunit\u00e9 pour le d\u00e9veloppement de l&#039;\u00c9conomie Sociale et Solidaire dans les territoires ! On n\u2019a\u00a0jamais parl\u00e9 autant d\u2019\u00e9conomie sociale [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-14T08:36:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-14T08:59:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/1500x500.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"500\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/1500x500.jpg\",\"width\":1500,\"height\":500},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/\",\"name\":\"\\u00c9lections territoriales 2021 : les acteurs de l'ESS se mobilisent !\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-06-14T08:36:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-14T08:59:36+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/\",\"name\":\"\\u00c9lections territoriales 2021 : les acteurs de l&#8217;ESS se mobilisent !\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"\\u00c9lections territoriales 2021 : les acteurs de l&#8217;ESS se mobilisent !\",\"datePublished\":\"2021-06-14T08:36:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-14T08:59:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/elections-territoriales-2021-les-acteurs-de-less-se-mobilisent\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3685"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3685"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3685\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3696,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3685\/revisions\/3696"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3692"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3685"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3685"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3685"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}