{"id":3698,"date":"2021-07-06T16:25:49","date_gmt":"2021-07-06T14:25:49","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3698"},"modified":"2021-07-06T16:25:50","modified_gmt":"2021-07-06T14:25:50","slug":"aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/","title":{"rendered":"AAP 2021 Collectivit\u00e9 de Corse : &#8220;Innovation \/ Aide alimentaire&#8221;"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"762\">\n<p><span style=\"font-size: large; color: #18ad7b;\"><strong>L\u2019AAP <\/strong><strong>s\u2019articule autour de trois <\/strong><strong>axes :<\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"font-size: medium;\"><strong>1. Lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des enfants \u00e0 travers des actions de pr\u00e9vention en mati\u00e8re alimentaire :<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>Objectifs\u00a0<\/strong>: pour un acc\u00e8s \u00e0 une alimentation diversifi\u00e9e, \u00e9quilibr\u00e9e, et un ancrage dans une \u00e9galit\u00e9 des chances des enfants.<\/p>\n<p>Cet axe peut notamment soutenir des op\u00e9rations de type sensibilisation, ateliers pour enfants, d\u00e9couvertes des cultures, glanage, cueillettes, jardins partag\u00e9s et p\u00e9dagogiques, d\u00e9couverte de saveurs, visites de fermes\u2026<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"font-size: medium;\"> <strong>2. Am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une alimentation vari\u00e9e et \u00e9quilibr\u00e9e des populations des zones rurales en situation de pauvret\u00e9 :<\/strong><\/span><\/h4>\n<h4><\/h4>\n<p><strong style=\"font-size: 14px;\"><strong>Objectifs :\u00a0<\/strong><\/strong>lutter contre le non-recours \u00e0 l\u2019aide alimentaire, pour un acc\u00e8s \u00e0 une alimentation vari\u00e9e et \u00e9quilibr\u00e9e ; am\u00e9liorer le maillage des r\u00e9seaux et syst\u00e8mes d\u2019offre alimentaire dans les zones non couvertes, proposer des offres de mobilit\u00e9 innovantes en d\u00e9veloppant des partenariats avec des op\u00e9rateurs locaux, faciliter l\u2019acc\u00e8s aux producteurs\/productions locales.<\/p>\n<p><strong style=\"font-size: 14px;\">Types d\u2019actions possibles :<\/strong><\/p>\n<p>&#8211; Actions et outils d\u2019information et de communication\/sensibilisation, am\u00e9lioration de la connaissance des points et des publics, actions de d\u00e9ploiement de l\u2019offre territoriale et d\u2019am\u00e9lioration de l\u2019acc\u00e8s \/ Promotion de circuits alimentaires \u00e9mergents (circuits courts) et de gouvernance d\u00e9di\u00e9e (horizontale).<\/p>\n<p>&#8211; Diagnostics de territoires, financement de programmes de recherche sur la connaissance des publics et personnes en situation d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire (besoins, attentes, diff\u00e9rentes formes d\u2019aide, impacts, sp\u00e9cificit\u00e9s des territoires urbains, ruraux), d\u00e9finition et am\u00e9lioration d\u2019indicateurs.<\/p>\n<p>&#8211; Lutte contre le gaspillage alimentaire et d\u00e9veloppement de cercles vertueux par des approches int\u00e9gr\u00e9es.<br \/> Type d\u2019actions possibles : R\u00e9cup\u00e9ration de d\u00e9chets alimentaires, valorisation locale de projets int\u00e9gr\u00e9s du producteur aux usagers.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>3. D\u00e9velopper la coordination, mutualisation, f\u00e9d\u00e9ration d\u2019acteurs et d\u2019outils, l\u2019accompagnement et l\u2019insertion sociale des publics b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019aide alimentaire :<\/strong><\/h4>\n<p><strong>Objectifs :<\/strong><\/p>\n<p>&#8211; Favoriser un maillage rationnalis\u00e9 et solidaire du territoire, des acteurs, des actions et des outils.<br \/> &#8211; Renforcer le rep\u00e9rage et l\u2019accompagnement de publics en situation de pr\u00e9carit\u00e9 et\/ou d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire dans les zones peu desservies.<\/p>\n<p><strong>Types d\u2019actions possibles :<\/strong><\/p>\n<p>&#8211; Projets de d\u00e9veloppement d\u2019outils : plateformes de gestion de dons et collectes ; montage\/projets d\u2019ateliers mutualis\u00e9s ; Syst\u00e8mes innovants de r\u00e9cup\u00e9ration et de distribution de denr\u00e9es et\/ou colis\/paniers\/repas ;<\/p>\n<p>&#8211; Promotion des d\u00e9marches de m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tence.<\/p>\n<p>&#8211; Initiatives\/organisation de r\u00e9seaux d\u2019achats group\u00e9s et en commun de produits de qualit\u00e9 provenant de l\u2019agriculture raisonn\u00e9e, bio ou \u00e9quitable pour les proposer \u00e0 des prix bas \u00e0 destination des populations en difficult\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"762\">\n<h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #18ad7b;\"><strong>Date limite des candidatures\u00a0: 15\/08\/2021<\/strong><\/span><\/h1>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Candidater\u00a0: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/CHJAMA-A-PRUGHJETTI-Innovation-Aide-alimentaire-2021_a2452.html\">https:\/\/www.isula.corsica\/CHJAMA-A-PRUGHJETTI-Innovation-Aide-alimentaire-2021_a2452.html<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"762\">\n<p><strong>Contacts :<\/strong><br \/> BASSOUL Dominique : t\u00e9l. : 04 20 03 94 81 mail : <a href=\"mailto:dominique.bassoul@isula.corsica\">dominique.bassoul@isula.corsica<\/a><br \/> BARTOLI Nathalia : t\u00e9l. : 04 20 03 94 79 \u2013 mail : <a href=\"mailto:nathalie.bartoli@isula.corsica\">nathalie.bartoli@isula.corsica<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; L\u2019AAP s\u2019articule autour de trois axes : &nbsp; 1. Lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des enfants \u00e0 travers des actions de pr\u00e9vention en mati\u00e8re alimentaire : Objectifs\u00a0: pour un acc\u00e8s \u00e0 une alimentation diversifi\u00e9e, \u00e9quilibr\u00e9e, et un ancrage dans une \u00e9galit\u00e9 des chances des enfants. Cet axe peut notamment soutenir des op\u00e9rations de type sensibilisation, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":537,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP 2021 Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;Innovation \/ Aide alimentaire&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP 2021 Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;Innovation \/ Aide alimentaire&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; L\u2019AAP s\u2019articule autour de trois axes : &nbsp; 1. Lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des enfants \u00e0 travers des actions de pr\u00e9vention en mati\u00e8re alimentaire : Objectifs\u00a0: pour un acc\u00e8s \u00e0 une alimentation diversifi\u00e9e, \u00e9quilibr\u00e9e, et un ancrage dans une \u00e9galit\u00e9 des chances des enfants. Cet axe peut notamment soutenir des op\u00e9rations de type sensibilisation, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-06T14:25:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-07-06T14:25:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/produce-14.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"724\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/produce-14.jpg\",\"width\":600,\"height\":724},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/\",\"name\":\"AAP 2021 Collectivit\\u00e9 de Corse : \\\"Innovation \/ Aide alimentaire\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-07-06T14:25:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-06T14:25:50+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/\",\"name\":\"AAP 2021 Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;Innovation \/ Aide alimentaire&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP 2021 Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;Innovation \/ Aide alimentaire&#8221;\",\"datePublished\":\"2021-07-06T14:25:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-06T14:25:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2021-collectivite-de-corse-innovation-aide-alimentaire\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3698"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3698"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3698\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3702,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3698\/revisions\/3702"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/537"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3698"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3698"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3698"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}