{"id":3710,"date":"2021-07-09T13:55:59","date_gmt":"2021-07-09T11:55:59","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3710"},"modified":"2021-07-09T13:55:59","modified_gmt":"2021-07-09T11:55:59","slug":"appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/","title":{"rendered":"Appel \u00c0 Projets Sant\u00e9, Alimentation, Sport-sant\u00e9"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><b>En ce moment, diff\u00e9rents Appels \u00e0 Projets sur le site de<\/b><\/span><\/h4>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><span><a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8\" href=\"https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/alimentation-sante-programme-national-alimentation-nutrition-2021?fbclid=IwAR1dnoXPiAcPvjVdwTvaBzg2--iEDmXKSPDptB-l9XVRePRoozZJmZNtkwA\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" role=\"link\" target=\"_blank\" tabindex=\"0\"><\/a><\/span><\/div>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><b>l&#8217;Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 Corse &#8211; ARS :<\/b><\/span><b><span><\/span><\/b><\/h4>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<div dir=\"auto\"><span style=\"font-size: large;\"><span class=\"pq6dq46d tbxw36s4 knj5qynh kvgmc6g5 ditlmg2l oygrvhab nvdbi5me sf5mxxl7 gl3lb2sf hhz5lgdu\"><img loading=\"lazy\" height=\"16\" width=\"16\" alt=\"\ud83d\udca0\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/tbb\/1\/16\/1f4a0.png\" \/><span style=\"font-size: small;\">\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-size: small;\">Programme R\u00e9gional d\u2019Acc\u00e8s \u00e0 la Pr\u00e9vention et aux Soins des plus d\u00e9munis \u2013 in\u00e9galit\u00e9s de sant\u00e9 2021 : <a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8\" href=\"https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/programme-regional-dacces-la-prevention-et-aux-soins-2021?fbclid=IwAR3ilWGVxq30Ukh5qQPlrAs_SGb5tY8TBuEhwiYokDOLVhpVAp4yCgPZg4A\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" role=\"link\" target=\"_blank\" tabindex=\"0\">https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/programme-regional-dacces&#8230;<\/a><\/span><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\"><span style=\"font-size: small;\"><span class=\"pq6dq46d tbxw36s4 knj5qynh kvgmc6g5 ditlmg2l oygrvhab nvdbi5me sf5mxxl7 gl3lb2sf hhz5lgdu\"><img loading=\"lazy\" height=\"16\" width=\"16\" alt=\"\ud83d\udca0\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/tbb\/1\/16\/1f4a0.png\" \/>\u00a0<\/span>Pr\u00e9vention, promotion de la sant\u00e9 2021 : <a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8\" href=\"https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/prevention-promotion-de-la-sante-2021?fbclid=IwAR2s5EWfUNu0BYlW_23w2sUVW9RhfnbdijZNFPH0N6y6HZutySDTyH73zYM\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" role=\"link\" target=\"_blank\" tabindex=\"0\">https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/prevention-promotion-de-la&#8230;<\/a><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\"><span style=\"font-size: small;\"><span class=\"pq6dq46d tbxw36s4 knj5qynh kvgmc6g5 ditlmg2l oygrvhab nvdbi5me sf5mxxl7 gl3lb2sf hhz5lgdu\"><img loading=\"lazy\" height=\"16\" width=\"16\" alt=\"\ud83d\udca0\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/tbb\/1\/16\/1f4a0.png\" \/><\/span> Alimentation &#8211; sant\u00e9 2021 : <a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8\" href=\"https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/alimentation-sante-programme-national-alimentation-nutrition-2021?fbclid=IwAR1dnoXPiAcPvjVdwTvaBzg2--iEDmXKSPDptB-l9XVRePRoozZJmZNtkwA\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" role=\"link\" target=\"_blank\" tabindex=\"0\">https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/alimentation-sante&#8230;<\/a><\/span><\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: small;\"><b><u><\/u><\/b><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: small;\"><b><u><\/u><\/b><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: small;\"><b><u><\/u><\/b><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: small;\">Mais \u00e9galement sur le sport-sant\u00e9 :<\/span><\/p>\n<div dir=\"auto\"><span style=\"font-size: small;\"><span class=\"pq6dq46d tbxw36s4 knj5qynh kvgmc6g5 ditlmg2l oygrvhab nvdbi5me sf5mxxl7 gl3lb2sf hhz5lgdu\"><img loading=\"lazy\" height=\"16\" width=\"16\" alt=\"\ud83d\udfe1\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t7b\/1\/16\/1f7e1.png\" \/><\/span> Maisons sport sant\u00e9 : <a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8\" href=\"https:\/\/solidarites-sante.gouv.fr\/actualites\/actualites-du-ministere\/article\/appel-a-projets-2021-maisons-sport-sante?fbclid=IwAR2aYU--1zqV8zLcWv9tDo1ZcRlHgu3ILpSvqF4sM7as4eUv3JHlwxuR6zE\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" role=\"link\" target=\"_blank\" tabindex=\"0\">https:\/\/solidarites-sante.gouv.fr\/&#8230;\/appel-a-projets&#8230;<\/a><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\"><span style=\"font-size: small;\"><span class=\"pq6dq46d tbxw36s4 knj5qynh kvgmc6g5 ditlmg2l oygrvhab nvdbi5me sf5mxxl7 gl3lb2sf hhz5lgdu\"><img loading=\"lazy\" height=\"16\" width=\"16\" alt=\"\ud83d\udfe1\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t7b\/1\/16\/1f7e1.png\" \/><\/span> Sport-sant\u00e9 alimentation Outre-mer et Corse : <a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8\" href=\"https:\/\/l.facebook.com\/l.php?u=https%3A%2F%2Fsports.gouv.fr%2Faccueil-du-site%2Factualites%2Farticle%2Fappel-a-projets-aap-sport-sante-alimentation-en-outre-mer-et-en-corse%3Ffbclid%3DIwAR3qnHFbZV-4nrYlf8R2mEsQLRDR1gIEcx8ZpISZITlAr6iR1Du5iTZ5Du4&amp;h=AT0lIuNsI1zSAPphO37Q0Gxv5oys27w7KU87ftlSPyV3wrjbdVwoVvziiP-cSb6O99SWOj8-41NKTERIeGPPXRpK87aCO9Gvd40RsyDseBAxpJBPPVF-VAtMWxSIo7uAk6Sl&amp;__tn__=-UK-R&amp;c[0]=AT2RTnvn4QnZcusxDr_RzGG3DSEq1mhcNh8qDJYfuej-Ik3YpNNEMzRP9hR6oMzj_NLWpqoFjTw1cNOVXcHgRp9Q53uZjBajiALOdeoKQpbzlv5PaQrqvpO56L1h0D0e8mYCt5mL1SxbHNOmWFrR81jbEyx8jixWZCzNNts4TJTgDJFXdsMi4zx191lDW5a3043tmxjg\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" role=\"link\" target=\"_blank\" tabindex=\"0\">https:\/\/sports.gouv.fr\/&#8230;\/appel-a-projets-aap-sport&#8230;<\/a><\/span><\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><span><\/span><\/p>\n<h2 dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f25000;\"><strong>Retrouvez TOUS\u00a0ces AAP sur le site de l&#8217;<a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl q66pz984 gpro0wi8 b1v8xokw\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/ars?__eep__=6&amp;__cft__[0]=AZVlsIgWTKuXpG_wl_jT3JgTahWQ5bgpq6yYVAkfnTFTd14jsuG32FAyZigAtOJgrz5UR6DDlWFrBLbGJ8OmFdlCqOLnbEaeOmFosIi8zrHGAD9V3joBPjvf6uEUyDf6QPfvT9Mhv9r_25XSO3ExSisN0KuL8WJqbta1Y0UYr8PW5_NLA9EVK9VH_Bib530dElI&amp;__tn__=*NK-R\" role=\"link\" tabindex=\"0\" style=\"color: #f25000;\">ARS<\/a>\u00a0:<\/strong><\/span><\/h2>\n<h2 dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><strong><a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8\" href=\"https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/liste-appels-projet-candidature?fbclid=IwAR1MME_p6KMmiWO_8DT90y95J1z7x5yWXyrf2xrbD1s3-yhHa42-fveMPnc\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" role=\"link\" target=\"_blank\" tabindex=\"0\">https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/liste-appels-projet&#8230;<\/a><\/strong><\/h2>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En ce moment, diff\u00e9rents Appels \u00e0 Projets sur le site de l&#8217;Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 Corse &#8211; ARS : \u00a0Programme R\u00e9gional d\u2019Acc\u00e8s \u00e0 la Pr\u00e9vention et aux Soins des plus d\u00e9munis \u2013 in\u00e9galit\u00e9s de sant\u00e9 2021 : https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/programme-regional-dacces&#8230; \u00a0Pr\u00e9vention, promotion de la sant\u00e9 2021 : https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/prevention-promotion-de-la&#8230; Alimentation &#8211; sant\u00e9 2021 : https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/alimentation-sante&#8230; Mais \u00e9galement sur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3703,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00c0 Projets Sant\u00e9, Alimentation, Sport-sant\u00e9<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00c0 Projets Sant\u00e9, Alimentation, Sport-sant\u00e9\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En ce moment, diff\u00e9rents Appels \u00e0 Projets sur le site de l&#039;Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 Corse - ARS : \u00a0Programme R\u00e9gional d\u2019Acc\u00e8s \u00e0 la Pr\u00e9vention et aux Soins des plus d\u00e9munis \u2013 in\u00e9galit\u00e9s de sant\u00e9 2021 : https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/programme-regional-dacces... \u00a0Pr\u00e9vention, promotion de la sant\u00e9 2021 : https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/prevention-promotion-de-la... Alimentation - sant\u00e9 2021 : https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/alimentation-sante... Mais \u00e9galement sur [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-09T11:55:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Icone_Appel_A_Projet-650x375-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"650\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"375\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Icone_Appel_A_Projet-650x375-1.jpg\",\"width\":650,\"height\":375},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/\",\"name\":\"Appel \\u00c0 Projets Sant\\u00e9, Alimentation, Sport-sant\\u00e9\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-07-09T11:55:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-09T11:55:59+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/\",\"name\":\"Appel \\u00c0 Projets Sant\\u00e9, Alimentation, Sport-sant\\u00e9\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00c0 Projets Sant\\u00e9, Alimentation, Sport-sant\\u00e9\",\"datePublished\":\"2021-07-09T11:55:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-09T11:55:59+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-sante-alimentation-sport-sante\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3710"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3710"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3710\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3713,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3710\/revisions\/3713"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3703"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3710"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3710"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3710"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}