{"id":3717,"date":"2021-07-22T15:03:27","date_gmt":"2021-07-22T13:03:27","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3717"},"modified":"2021-07-22T15:03:39","modified_gmt":"2021-07-22T13:03:39","slug":"ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/","title":{"rendered":"AMI : Gestion et exploitation d\u2019une l\u00e9gumerie"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;]<\/p>\n<h2 class=\"title-heading-left\"><span style=\"color: #1ec957;\"><strong>Installer, d\u00e9velopper et g\u00e9rer une l\u00e9gumerie\u00a0: P\u00f4le sp\u00e9cifique permettant de d\u00e9velopper les circuits courts et lutter contre le gaspillage alimentaire.<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La <strong>CAPA<\/strong> lance un Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat (AMI) afin d&#8217;identifier une structure de formation et\/ou d\u2019Insertion par l\u2019Activit\u00e9 \u00c9conomique\u00a0pour la gestion et l\u2019exploitation d\u2019une l\u00e9gumerie sur le futur p\u00f4le d\u2019\u00e9change multi modal de la\u00a0zone d\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique (ZAE) de Mezzana,\u00a0<span>dans une logique d\u2019insertion et d\u2019innovation sociale.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>L\u2019outil de transformation alimentaire devra permettre la transformation de l\u00e9gumes et de fruits dans le but de satisfaire au mieux l\u2019approvisionnement des structures de la restauration collective et notamment, la restauration collective scolaire de la CAPA et de la Communaut\u00e9 de communes du Celavu Prunelli.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">L\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat comprend trois phases :<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>La diffusion du pr\u00e9sent document et le recueil des pr\u00e9-candidatures via le formulaire joint,<\/li>\n<li>La pr\u00e9sentation des offres en comit\u00e9 de s\u00e9lection<\/li>\n<li>La n\u00e9gociation des conditions de contractualisation avec le b\u00e9n\u00e9ficiaire final<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #1ec957;\"><strong>Vous avez jusqu\u2019au 18 d\u00e9cembre 2021 pour candidater !<\/strong><\/span><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"title-heading-left\"><strong>Conditions de participation<\/strong><\/h2>\n<p><strong>Pour qu\u2019un dossier de candidature soit recevable,<\/strong><span>\u00a0<\/span>tout candidat devra justifier des caract\u00e9ristiques du projet, notamment sur le choix du mode de gestion de la l\u00e9gumerie. Il devra pr\u00e9ciser :<\/p>\n<ul>\n<li>Sa compr\u00e9hension des enjeux et la pertinence de leur proposition de projet<\/li>\n<li>Sa\u00a0 connaissance du territoire et\/ou son ancrage territorial<\/li>\n<li>Ses apports en termes d\u2019insertion et d\u2019innovation sociale pour le territoire (publics prioritaires, lien avec les producteurs en termes d\u2019insertion professionnelle durable pour le public).<\/li>\n<li>Son mod\u00e8le \u00e9conomique, assurant la viabilit\u00e9 \u00e9conomique et la p\u00e9rennit\u00e9 du projet<\/li>\n<li>La liste des producteurs fournisseurs de la l\u00e9gumerie, en pr\u00e9cisant si la production est certifi\u00e9e<\/li>\n<li>Des \u00e9ventuels besoins en formation.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pour plus d&#8217;informations et pour t\u00e9l\u00e9charger les documents :\u00a0https:\/\/www.ca-ajaccien.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-pour-une-structure-de-formation-et-ou-dinsertion-par-lactivite-economique-pour-la-gestion-et-lexploitation-dune-legumerie-sur-le-fu\/<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Installer, d\u00e9velopper et g\u00e9rer une l\u00e9gumerie\u00a0: P\u00f4le sp\u00e9cifique permettant de d\u00e9velopper les circuits courts et lutter contre le gaspillage alimentaire. &nbsp; La CAPA lance un Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat (AMI) afin d&#8217;identifier une structure de formation et\/ou d\u2019Insertion par l\u2019Activit\u00e9 \u00c9conomique\u00a0pour la gestion et l\u2019exploitation d\u2019une l\u00e9gumerie sur le futur p\u00f4le d\u2019\u00e9change multi modal de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3716,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AMI : Gestion et exploitation d\u2019une l\u00e9gumerie<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AMI : Gestion et exploitation d\u2019une l\u00e9gumerie\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Installer, d\u00e9velopper et g\u00e9rer une l\u00e9gumerie\u00a0: P\u00f4le sp\u00e9cifique permettant de d\u00e9velopper les circuits courts et lutter contre le gaspillage alimentaire. &nbsp; La CAPA lance un Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat (AMI) afin d&#039;identifier une structure de formation et\/ou d\u2019Insertion par l\u2019Activit\u00e9 \u00c9conomique\u00a0pour la gestion et l\u2019exploitation d\u2019une l\u00e9gumerie sur le futur p\u00f4le d\u2019\u00e9change multi modal de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-22T13:03:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-07-22T13:03:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/illu-halle-producteurs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1100\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"350\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/illu-halle-producteurs.jpg\",\"width\":1100,\"height\":350},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/\",\"name\":\"AMI : Gestion et exploitation d\\u2019une l\\u00e9gumerie\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-07-22T13:03:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-22T13:03:39+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/\",\"name\":\"AMI : Gestion et exploitation d\\u2019une l\\u00e9gumerie\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AMI : Gestion et exploitation d\\u2019une l\\u00e9gumerie\",\"datePublished\":\"2021-07-22T13:03:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-22T13:03:39+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ami-gestion-et-exploitation-dune-legumerie\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3717"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3717"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3717\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3720,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3717\/revisions\/3720"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3716"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3717"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3717"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3717"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}