{"id":3722,"date":"2021-10-21T16:47:23","date_gmt":"2021-10-21T14:47:23","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3722"},"modified":"2021-10-21T16:47:32","modified_gmt":"2021-10-21T14:47:32","slug":"novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/","title":{"rendered":"Novembre 2021 : 30 jours pour d\u00e9couvrir l&#8217;ESS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221;]<\/p>\n<h3 class=\"nomPage\">Le Mois de l\u2019Economie Sociale et Solidaire revient en novembre pour sa 14<sup>\u00e8me<\/sup><span>\u00a0<\/span>\u00e9dition. Vous pouvez d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 inscrire vos \u00e9v\u00e9nements dans la programmation !<\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 class=\"null\"><span style=\"font-size: x-large; color: #c4421b;\"><strong>Le Mois de l&#8217;ESS 2021 se pr\u00e9pare !<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h4 class=\"null\"><span>Acteurs de l&#8217;ESS, vous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 y participer, en r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant vos \u00e9v\u00e9nements, en candidatant aux Prix de l&#8217;ESS et en faisant conna\u00eetre cette initiative.<\/span><\/h4>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>Pendant 30 jours, le Mois de l\u2019ESS ce sera l&#8217;occasion pour vous, acteurs de l&#8217;ESS, de mettre en avant vos activit\u00e9s, vos savoir-faire et vos projets \u00e0 travers divers \u00e9v\u00e9nements : ateliers, webinaires, rencontres, d\u00e9bats, projections, \u00e9missions\u2026<\/span><span><\/span><\/p>\n<p><span>Depuis le\u00a0<strong>1er septembre<\/strong>, quelque\u00a0soit votre th\u00e9matique de travail ou secteur d&#8217;activit\u00e9, vous pourrez\u00a0<strong>r\u00e9f\u00e9rencer\u00a0vos \u00e9v\u00e9nements<\/strong>\u00a0sur le site du Mois de l&#8217;ESS.<\/span><\/p>\n<p><span><strong>Alors, vous vous lancez ?\u00a0\ud83d\ude09\u00a0<\/strong>On compte sur vous pour sensibiliser et accompagner celles et ceux qui souhaitent\u00a0en savoir plus et s\u2019investir dans l\u2019Economie Sociale et Solidaire !<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><strong><span style=\"color: #c4421b;\">Rejoignez la dynamique du Mois de l\u2019ESS\u00a0<\/span><\/strong><\/span><\/h4>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #c4421b;\">Inscriptions de vos \u00e9v\u00e9nements et informations sur le site internet du Mois de l&#8217;ESS :<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><strong><span style=\"color: #e09900;\">https:\/\/lemois-ess.org<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Mois de l\u2019Economie Sociale et Solidaire revient en novembre pour sa 14\u00e8me\u00a0\u00e9dition. Vous pouvez d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 inscrire vos \u00e9v\u00e9nements dans la programmation ! &nbsp; &nbsp; Le Mois de l&#8217;ESS 2021 se pr\u00e9pare ! Acteurs de l&#8217;ESS, vous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 y participer, en r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant vos \u00e9v\u00e9nements, en candidatant aux Prix de l&#8217;ESS et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3723,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Novembre 2021 : 30 jours pour d\u00e9couvrir l&#039;ESS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Novembre 2021 : 30 jours pour d\u00e9couvrir l&#039;ESS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Mois de l\u2019Economie Sociale et Solidaire revient en novembre pour sa 14\u00e8me\u00a0\u00e9dition. Vous pouvez d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 inscrire vos \u00e9v\u00e9nements dans la programmation ! &nbsp; &nbsp; Le Mois de l&#039;ESS 2021 se pr\u00e9pare ! Acteurs de l&#039;ESS, vous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 y participer, en r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant vos \u00e9v\u00e9nements, en candidatant aux Prix de l&#039;ESS et [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-21T14:47:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-21T14:47:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Bandeau-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"500\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Bandeau-2.jpg\",\"width\":1500,\"height\":500},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/\",\"name\":\"Novembre 2021 : 30 jours pour d\\u00e9couvrir l'ESS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T14:47:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T14:47:32+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/\",\"name\":\"Novembre 2021 : 30 jours pour d\\u00e9couvrir l&#8217;ESS\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Novembre 2021 : 30 jours pour d\\u00e9couvrir l&#8217;ESS\",\"datePublished\":\"2021-10-21T14:47:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T14:47:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/novembre-2021-30-jours-pour-decouvrir-less\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3722"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3722"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3722\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3727,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3722\/revisions\/3727"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3723"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3722"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3722"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3722"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}