{"id":3733,"date":"2021-10-29T10:44:06","date_gmt":"2021-10-29T08:44:06","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3733"},"modified":"2021-10-29T10:46:24","modified_gmt":"2021-10-29T08:46:24","slug":"video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire\/","title":{"rendered":"Vid\u00e9o ESS France, mettre en r\u00e9cit les principes de l&#8217;ESS \/ &#8220;Mettre l&#8217;humain au c\u0153ur, l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_margin=&#8221;||-1px|||&#8221; custom_padding=&#8221;54px|||||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large;\"><strong><span style=\"text-align: left;\">Nouvelle vid\u00e9o pour mettre en r\u00e9cit les principes de l&#8217;ESS<\/span><\/strong><\/span><span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Cette vid\u00e9o r\u00e9alis\u00e9e avec le soutien d&#8217;A\u00e9ma Groupe, de l&#8217;Avise et de l&#8217;ESPER met en r\u00e9cit l&#8217;ESS \u00e0 travers la parole de ceux qui la font.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Cette vid\u00e9o, reprend les trois principes de la loi de 2014, la D\u00e9mocratie, le partage de la valeur et l&#8217;utilit\u00e9 sociale pour expliquer simplement comment cela s&#8217;applique de mani\u00e8re concr\u00e8te dans le quotidien des entreprises et structures de l&#8217;ESS.\u00a0<\/span><\/p>\n<div class=\"b_actu1 fx-start isnotfullimg\">\n<div class=\"b_cont bt_1 b_cont_last\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"b_actu1 fx-start isnotfullimg\">\n<div class=\"b_cont bt_1 b_cont_last\">\n<h3 class=\"titren3 h3-responsive\"><span style=\"background-color: #7dccc7;\">Un outil p\u00e9dagogique\u00a0<\/span><\/h3>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"b_actu1 fx-start isnotfullimg\">\n<div class=\"b_cont bt_1 b_cont_last\">\n<p>Elle est \u00e0 la fois un support pour mieux connaitre l&#8217;ESS, mais aussi un outil p\u00e9dagogique \u00e0 utiliser quand vous souhaitez en quelques minutes illustrer ce qu&#8217;est l&#8217;ESS.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><strong><span style=\"color: #033a2f;\">https:\/\/ess-france.org\/fr\/actualites\/nouvelle-video-pour-mettre-en-recit-les-principes-de-less-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Affiche-Video-ESS-France_Mettre-lhumain-au-coeur-de-lESS_2021-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nouvelle vid\u00e9o pour mettre en r\u00e9cit les principes de l&#8217;ESS Cette vid\u00e9o r\u00e9alis\u00e9e avec le soutien d&#8217;A\u00e9ma Groupe, de l&#8217;Avise et de l&#8217;ESPER met en r\u00e9cit l&#8217;ESS \u00e0 travers la parole de ceux qui la font.\u00a0 Cette vid\u00e9o, reprend les trois principes de la loi de 2014, la D\u00e9mocratie, le partage de la valeur et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Vid\u00e9o ESS France, mettre en r\u00e9cit les principes de l&#039;ESS \/ &quot;Mettre l&#039;humain au c\u0153ur, l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Vid\u00e9o ESS France, mettre en r\u00e9cit les principes de l&#039;ESS \/ &quot;Mettre l&#039;humain au c\u0153ur, l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nouvelle vid\u00e9o pour mettre en r\u00e9cit les principes de l&#039;ESS Cette vid\u00e9o r\u00e9alis\u00e9e avec le soutien d&#039;A\u00e9ma Groupe, de l&#039;Avise et de l&#039;ESPER met en r\u00e9cit l&#039;ESS \u00e0 travers la parole de ceux qui la font.\u00a0 Cette vid\u00e9o, reprend les trois principes de la loi de 2014, la D\u00e9mocratie, le partage de la valeur et [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-29T08:44:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-29T08:46:24+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire\/\",\"name\":\"Vid\\u00e9o ESS France, mettre en r\\u00e9cit les principes de l'ESS \/ \\\"Mettre l'humain au c\\u0153ur, l'\\u00e9conomie sociale et solidaire\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-29T08:44:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-29T08:46:24+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire\/\",\"name\":\"Vid\\u00e9o ESS France, mettre en r\\u00e9cit les principes de l&#8217;ESS \/ &#8220;Mettre l&#8217;humain au c\\u0153ur, l&#8217;\\u00e9conomie sociale et solidaire\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Vid\\u00e9o ESS France, mettre en r\\u00e9cit les principes de l&#8217;ESS \/ &#8220;Mettre l&#8217;humain au c\\u0153ur, l&#8217;\\u00e9conomie sociale et solidaire\",\"datePublished\":\"2021-10-29T08:44:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-29T08:46:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/video-ess-france-mettre-en-recit-les-principes-de-less-mettre-lhumain-au-coeur-leconomie-sociale-et-solidaire\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3733"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3733"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3733\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3744,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3733\/revisions\/3744"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3733"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3733"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3733"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}