{"id":3748,"date":"2021-10-29T16:22:16","date_gmt":"2021-10-29T14:22:16","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3748"},"modified":"2021-10-29T16:58:36","modified_gmt":"2021-10-29T14:58:36","slug":"mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/","title":{"rendered":"Mois de l&#8217;ESS, 4 webinaires th\u00e9matiques : d\u00e9couvrir, sensibiliser"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"1049\">\n<h3><span style=\"font-size: large;\">La CRESS Corsica a le plaisir de vous convier aux \u00ab<strong>\u00a0Rendez-vous de l\u2019ESS<\/strong>\u00a0\u00bb. \u00a0<\/span><\/h3>\n<h3><span style=\"font-size: large;\">Ces \u00e9v\u00e9nements in\u00e9dits, r\u00e9alis\u00e9s sous forme d\u2019une s\u00e9rie de 4 webinaires th\u00e9matiques, ont pour ambition de promouvoir et sensibiliser \u00e0 l\u2019ESS. \u00a0<\/span><\/h3>\n<h3><span style=\"font-size: large;\">Ces rendez-vous r\u00e9uniront des personnalit\u00e9s de tous horizons \u2013 issues d\u2019associations, de coop\u00e9ratives, de mutuelles \u2013 venues partager leur exp\u00e9rience et pr\u00e9senter des initiatives et propositions concr\u00e8tes dans leurs champs d\u2019action respectifs. <\/span><\/h3>\n<h3><span style=\"font-size: large;\">Anim\u00e9es par la CRESS Corsica, ces webinaires seront ouverts au plus grand nombre et se tiendront en ligne lors du Mois de novembre *Mois de l\u2019ESS. <\/span><\/h3>\n<h3><span>\u00a0<\/span><\/h3>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p><strong>Webinaire #1 \u2013 Mutuelles et ESS\u00a0: les actions de pr\u00e9vention pour les acteurs de l\u2019ESS<\/strong><\/p>\n<p>Mercredi 10 novembre 2021 de 09h00 \u00e0 10h00<\/p>\n<p><em>Pr\u00e9sent\u00e9 par Nicolas DE PERETTI \u2013 Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral de la Mutuelle de la Corse<\/em><\/p>\n<p><em><\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSfXhy7g4us00YBjvSJYrsPakcZ_xSW8aQLjKBVBXYx3xO4AGA\/viewform\"><span style=\"color: #e0372f;\"><strong>#1 JE M&#8217;INSCRIS<\/strong><\/span><\/a><em><\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em><\/em><\/p>\n<p><em><\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p><strong>Webinaire #2 \u2013 L\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire \u2013 un nouveau mod\u00e8le de d\u00e9veloppement pour retrouver l\u2019espoir<\/strong><\/p>\n<p>Mercredi 17 novembre 2021 de 09h00 \u00e0 10h00<\/p>\n<p><em>Pr\u00e9sent\u00e9 par Jean GATEL \u2013 Ancien Secr\u00e9taire d&#8217;\u00c9tat charg\u00e9 de l&#8217;\u00e9conomie sociale<\/em><\/p>\n<p><em><\/em><\/p>\n<p><span style=\"color: #e0372f;\"><em><\/em><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSdcyhrQcVDcyHl-Hy9zEJo4srl0zJfxsdpS9ob0yZbgGqbHtg\/viewform\"><span style=\"color: #e0372f;\"><strong>#2 JE M&#8217;INSCRIS<\/strong><\/span><\/a><em><\/em><\/p>\n<p><em><\/em><\/p>\n<p><em><\/em><\/p>\n<p><em><\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p><strong>Webinaire #3 \u2013Les soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives\u00a0: un mod\u00e8le d\u2019avenir<\/strong><\/p>\n<p>Jeudi 18 novembre 2021 de 09h00 \u00e0 10h00<\/p>\n<p><em>Pr\u00e9sent\u00e9 par Denis PINELLI \u2013 Directeur Administratif et Financier de la SCOP A Prova<\/em><\/p>\n<p><em><\/em><\/p>\n<p><em><\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSftk4W3yLxczVJJs_E83fLGct-NCgyJaGCqp3Q6iwcgkH7x5g\/viewform\"><span style=\"color: #e0372f;\"><strong>#3 JE M&#8217;INSCRIS<\/strong><\/span><\/a><em><\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><u><\/u><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><u><\/u><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<p><strong>Webinaire #4 \u2013 L\u2019\u00e9conomie circulaire, sociale et solidaire en Corse<\/strong><\/p>\n<p>Lundi 22 novembre 2021 de 10h00 \u00e0 11h00<\/p>\n<p><em>Pr\u00e9sent\u00e9 par Nora ETTORI \u2013 Pr\u00e9sidente de l\u2019association Iniziativa<\/em><\/p>\n<p><em><\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSf__4BvjOz6kHd1kX1AFEmZQLDYKOgb9w3nH_Ju_HFJC3_9jg\/viewform\"><strong><span style=\"color: #e0372f;\">#4 JE M&#8217;INSCRIS<\/span><\/strong><\/a><em><\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Les-3-logos-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La CRESS Corsica a le plaisir de vous convier aux \u00ab\u00a0Rendez-vous de l\u2019ESS\u00a0\u00bb. \u00a0 Ces \u00e9v\u00e9nements in\u00e9dits, r\u00e9alis\u00e9s sous forme d\u2019une s\u00e9rie de 4 webinaires th\u00e9matiques, ont pour ambition de promouvoir et sensibiliser \u00e0 l\u2019ESS. \u00a0 Ces rendez-vous r\u00e9uniront des personnalit\u00e9s de tous horizons \u2013 issues d\u2019associations, de coop\u00e9ratives, de mutuelles \u2013 venues partager leur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3745,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mois de l&#039;ESS, 4 webinaires th\u00e9matiques : d\u00e9couvrir, sensibiliser<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mois de l&#039;ESS, 4 webinaires th\u00e9matiques : d\u00e9couvrir, sensibiliser\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La CRESS Corsica a le plaisir de vous convier aux \u00ab\u00a0Rendez-vous de l\u2019ESS\u00a0\u00bb. \u00a0 Ces \u00e9v\u00e9nements in\u00e9dits, r\u00e9alis\u00e9s sous forme d\u2019une s\u00e9rie de 4 webinaires th\u00e9matiques, ont pour ambition de promouvoir et sensibiliser \u00e0 l\u2019ESS. \u00a0 Ces rendez-vous r\u00e9uniront des personnalit\u00e9s de tous horizons \u2013 issues d\u2019associations, de coop\u00e9ratives, de mutuelles \u2013 venues partager leur [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-29T14:22:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-29T14:58:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1654\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1654\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/6.png\",\"width\":1654,\"height\":1654},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/\",\"name\":\"Mois de l'ESS, 4 webinaires th\\u00e9matiques : d\\u00e9couvrir, sensibiliser\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-29T14:22:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-29T14:58:36+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/\",\"name\":\"Mois de l&#8217;ESS, 4 webinaires th\\u00e9matiques : d\\u00e9couvrir, sensibiliser\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Mois de l&#8217;ESS, 4 webinaires th\\u00e9matiques : d\\u00e9couvrir, sensibiliser\",\"datePublished\":\"2021-10-29T14:22:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-29T14:58:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/mois-de-less-4-webinaires-thematiques-decouvrir-sensibiliser\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3748"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3748"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3748\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3754,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3748\/revisions\/3754"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3745"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3748"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3748"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3748"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}