{"id":3757,"date":"2021-11-03T11:29:10","date_gmt":"2021-11-03T10:29:10","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3757"},"modified":"2021-11-04T10:06:03","modified_gmt":"2021-11-04T09:06:03","slug":"appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Projets &#8220;Les D\u00e9fis&#8221; 2021, A\u00e9sio Mutuelle"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;]<\/p>\n<p><span style=\"font-size: large;\">Entreprises, coop\u00e9ratives, associations, \u00e9cole de formations &#8230; Vous portez un projet relevant de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire sur le territoire de la Corse, Occitanie et PACA ? R\u00e9pondez \u00e0 l&#8217;AAP &#8220;Les D\u00e9fis&#8221; lanc\u00e9 par A\u00c9SIO Mutuelle jusqu&#8217;au 14 novembre 2021.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"stitre\">PR\u00c9SENTATION<\/h2>\n<p><span>A\u00c9SIO mutuelle lance du 25 octobre 2021 au 14 novembre 2021 minuit, un appel \u00e0 projets\u00a0<\/span><strong>pour r\u00e9compenser les actions et initiatives culturelles, sportives, environnementales, soci\u00e9tales, utilisant l\u2019Economie Sociale et Solidaire comme levier pour favoriser \u00ab le vivre mieux, vivre ensemble \u00bb<\/strong><span>\u00a0en r\u00e9pondant aux besoins des g\u00e9n\u00e9rations actuelles.<\/span><br \/><span>\u00a0<\/span><br \/><em><u>Les objectifs de l\u2019appel \u00e0 projets :<\/u><\/em><br \/><span>\u00a0<\/span><br \/><span>Auditionner des projets pour promouvoir l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire,<\/span><br \/><span>Mettre en lumi\u00e8re les structures locales qui \u0153uvrent pour l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral dans l\u2019ESS,<\/span><br \/><span>R\u00e9compenser par des prix les projets ou actions afin de soutenir le d\u00e9veloppement des structures participantes<\/span><strong>.<\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<h2 class=\"stitre\">CALENDRIER<\/h2>\n<p><strong><span>La date de cl\u00f4ture de d\u00e9p\u00f4t des dossiers est fix\u00e9e<\/span><span>\u00a0<\/span>au 14 novembre 2021.<span><\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<h2 class=\"stitre\">QUI PEUT R\u00c9PONDRE\u00a0?<\/h2>\n<p>Ce concours est ouvert aux associations, aux coop\u00e9ratives, aux \u00e9coles de formation, aux entreprises des territoires\u00a0Corse Occitanie et Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur.<\/p>\n<h2 class=\"stitre\">\u00a0<\/h2>\n<h2 class=\"stitre\">CONTACT &amp; CANDIDATURE<\/h2>\n<p><strong><span>CONCR\u00c9TISEZ VOTRE ENVIE D\u2019AGIR ET CANDIDATEZ !<\/span><br \/><\/strong>Transmettez-nous votre dossier pour faire partie des laur\u00e9ats et financer le projet qui vous tient \u00e0 c\u0153ur.<br \/>Les dossiers de candidature et r\u00e8glement sont \u00e0 demander par mail \u00e0 l\u2019adresse suivante <strong><span>:\u00a0<\/span><a href=\"mailto:catherine.saffer@aesio.fr?subject=%5BCandidature%20AAP%20%22Les%20D%C3%A9fis%22%202021%5D\">catherine.saffer@aesio.fr<\/a><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; min_height=&#8221;818px&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Affiche-AAP-AESIO-2021_Logo-Cress.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entreprises, coop\u00e9ratives, associations, \u00e9cole de formations &#8230; Vous portez un projet relevant de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire sur le territoire de la Corse, Occitanie et PACA ? R\u00e9pondez \u00e0 l&#8217;AAP &#8220;Les D\u00e9fis&#8221; lanc\u00e9 par A\u00c9SIO Mutuelle jusqu&#8217;au 14 novembre 2021. &nbsp; &nbsp; PR\u00c9SENTATION A\u00c9SIO mutuelle lance du 25 octobre 2021 au 14 novembre 2021 minuit, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3755,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Projets &quot;Les D\u00e9fis&quot; 2021, A\u00e9sio Mutuelle<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Projets &quot;Les D\u00e9fis&quot; 2021, A\u00e9sio Mutuelle\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Entreprises, coop\u00e9ratives, associations, \u00e9cole de formations ... Vous portez un projet relevant de l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire sur le territoire de la Corse, Occitanie et PACA ? R\u00e9pondez \u00e0 l&#039;AAP &quot;Les D\u00e9fis&quot; lanc\u00e9 par A\u00c9SIO Mutuelle jusqu&#039;au 14 novembre 2021. &nbsp; &nbsp; PR\u00c9SENTATION A\u00c9SIO mutuelle lance du 25 octobre 2021 au 14 novembre 2021 minuit, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-03T10:29:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-04T09:06:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/les-defis-aesio-mutuelle-appel-a-projet-2021-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"330\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/les-defis-aesio-mutuelle-appel-a-projet-2021-2.jpg\",\"width\":900,\"height\":330},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets \\\"Les D\\u00e9fis\\\" 2021, A\\u00e9sio Mutuelle\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-11-03T10:29:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-04T09:06:03+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets &#8220;Les D\\u00e9fis&#8221; 2021, A\\u00e9sio Mutuelle\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Projets &#8220;Les D\\u00e9fis&#8221; 2021, A\\u00e9sio Mutuelle\",\"datePublished\":\"2021-11-03T10:29:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-04T09:06:03+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-les-defis-2021-aesio-mutuelle\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3757"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3757"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3757\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3766,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3757\/revisions\/3766"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3755"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3757"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3757"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3757"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}