{"id":3794,"date":"2021-11-08T16:20:22","date_gmt":"2021-11-08T15:20:22","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3794"},"modified":"2021-11-08T16:21:53","modified_gmt":"2021-11-08T15:21:53","slug":"informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/","title":{"rendered":"Informations : Prime exceptionnelle de pouvoir d&#8217;achats 2021-2022"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\">Comme l\u2019a annonc\u00e9 le Premier ministre le 21 octobre 2021, une indemnit\u00e9 inflation va \u00eatre mise en place pour les personnes dont les revenus ne d\u00e9passent pas 2 000 \u20ac nets par mois.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\">Si vous souhaitez verser \u00e0 vos salari\u00e9s la <strong>prime exceptionnelle<\/strong> de pouvoir d\u2019achat <strong>2021-2022, <\/strong>elle devra \u00eatre vers\u00e9e <strong>au plus tard le 31 mars 2022<\/strong>.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Communiqu\u00e9 de presse publi\u00e9 le 3 novembre 2021 &#8211; &#8220;Indemnit\u00e9 inflation : Accompagner la reprise, prot\u00e9gr le pouvoir d&#8217;achat<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.gouvernement.fr\/sites\/default\/files\/document\/document\/2021\/11\/indemnite_inflation_-_dossier_de_presse_-_3_novembre_2021.pdf\">https:\/\/www.gouvernement.fr\/sites\/default\/files\/document\/document\/2021\/11\/indemnite_inflation_-_dossier_de_presse_-_3_novembre_2021.pdf<\/a>\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9\u00a0<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Les employeurs verseront cette indemnit\u00e9 aux <strong>salari\u00e9s qui ont exerc\u00e9 une activit\u00e9 au mois d\u2019octobre 2021<\/strong> et qui ont per\u00e7u une r\u00e9mun\u00e9ration moyenne inf\u00e9rieure \u00e0 2 000 \u20ac nets par mois, avant imp\u00f4ts sur le revenu, du 1<sup>er<\/sup> janvier 2021 au 31 octobre 2021, soit en moyenne 2600 \u20ac bruts par mois sur la p\u00e9riode.<\/p>\n<p>L\u2019indemnit\u00e9 sera vers\u00e9e y compris lorsque ces personnes ne sont plus employ\u00e9es au moment du versement, comme c\u2019est le cas de l\u2019int\u00e9ressement et de la participation.<\/p>\n<p>Le montant de l\u2019indemnit\u00e9 sera de 100 \u20ac ind\u00e9pendamment de la dur\u00e9e du contrat et y compris si le salari\u00e9 a travaill\u00e9 \u00e0 temps partiel. Elle est due en cas de cong\u00e9s ou d\u2019absence (arr\u00eat maladie, cong\u00e9s maternit\u00e9, notamment).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Date et modalit\u00e9s de versement<\/u><\/strong><\/p>\n<p>L\u2019employeur versera l\u2019indemnit\u00e9 inflation \u00e0 ses salari\u00e9s en d\u00e9cembre 2021 dans la plupart des cas, et au plus tard en janvier 2022. Elle sera visible sur une ligne d\u00e9di\u00e9e du bulletin de paie sous le libell\u00e9 \u00ab\u00a0Indemnit\u00e9 inflation \u2013 aide exceptionnelle de l\u2019Etat\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Remboursement de l\u2019employeur par l\u2019Etat <\/u><\/strong><\/p>\n<p>Les entreprises seront int\u00e9gralement rembours\u00e9es du montant des indemnit\u00e9s qu\u2019elles verseront. Il leur suffira de d\u00e9clarer le montant vers\u00e9 \u00e0 l\u2019organisme de recouvrement des cotisations sociales dont elles rel\u00e8vent (URSSAF ou MSA) et de les d\u00e9duire des cotisations sociales dues au titre de l\u2019\u00e9ch\u00e9ance suivant imm\u00e9diatement le versement de l\u2019indemnit\u00e9 (ex\u00a0: versement effectu\u00e9 sur la paie du mois de d\u00e9cembre 2021, remboursement sur la DSN du mois de d\u00e9cembre \u00e9ligible au plus tard le 5 ou le 15 janvier 2022, selon votre cas).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Cette <strong>prime est exon\u00e9r\u00e9e<\/strong> de cotisations, de CSG\/CRDS et d\u2019imp\u00f4t sur le revenu dans la limite de <strong>1 000 \u20ac<\/strong> ou <strong>2 000 \u20ac<\/strong> selon les cas (cf. modalit\u00e9s plus bas), pour les salari\u00e9s dont la <strong>r\u00e9mun\u00e9ration est inf\u00e9rieure \u00e0 3 fois le SMIC<\/strong> annuels calcul\u00e9s sur les 12 derniers mois \u00e0 la date du versement de la prime.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: large; color: #075b84;\"><strong><u>Modalit\u00e9s\u00a0: <\/u><\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong>Limite d\u2019exon\u00e9ration jusqu\u2019\u00e0 2 000 \u20ac :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Entreprise de <strong>moins de 50 salari\u00e9s<\/strong>, ou <strong>certaines associations<\/strong>*, \u00a0ou <strong>travailleurs de deuxi\u00e8me ligne<\/strong>**,<\/li>\n<li>Signature d\u2019une <strong>d\u00e9cision unilat\u00e9rale de l\u2019employeur<\/strong>,<\/li>\n<li>Prime pour les <strong>salari\u00e9s li\u00e9s par un contrat<\/strong> de travail \u00e0 la date du versement,<\/li>\n<li>Versement en <strong>une seule fois<\/strong>***.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Limite d\u2019exon\u00e9ration jusqu\u2019\u00e0 1 000 \u20ac :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Association<\/strong> ou entreprise de <strong>plus de 50 salari\u00e9s,<\/strong><\/li>\n<li>Signature d\u2019une <strong>d\u00e9cision unilat\u00e9rale de l\u2019employeur<\/strong>,<\/li>\n<li>Prime pour les <strong>salari\u00e9s li\u00e9s par un contrat<\/strong> de travail \u00e0 la date du versement,<\/li>\n<li>Versement en <strong>une seule fois<\/strong>***.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Cette prime doit \u00eatre vers\u00e9e \u00e0 l\u2019ensemble des salari\u00e9s sauf <strong>modulation particuli\u00e8re de la prime<\/strong> (r\u00e9mun\u00e9ration, classification, dur\u00e9e contractuelle du travail, dur\u00e9e de pr\u00e9sence effective sur l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e) qui devra \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9e dans la d\u00e9cision unilat\u00e9rale de l\u2019employeur.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #075b84;\"><strong>Rapprochez-vous de vos cabinets de comptables pour conna\u00eetre les d\u00e9marches et les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 fournir.<\/strong><\/span><\/p>\n<ul><\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>* <strong>certaines associations<\/strong>\u00a0: associations et fondations reconnues d\u2019utilit\u00e9 publique ou d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, ainsi que les associations culturelles ou de bienfaisance, autoris\u00e9es \u00e0 ce titre \u00e0 recevoir des dons ouvrant droit \u00e0 r\u00e9duction d\u2019imp\u00f4ts (CGI art.200, art.1\u00b0 a et b\u00a0; CGI art.238 bis, 1\u00b0 a et b).<\/p>\n<p>** <strong>travailleurs de deuxi\u00e8me ligne<\/strong>\u00a0: l\u2019employeur doit \u00eatre engag\u00e9 dans les d\u00e9marches de valorisations, celles-ci couvertes par accord.<\/p>\n<p>*** <strong>versement en une seule fois<\/strong>\u00a0: cette prime a un caract\u00e8re ponctuel et ne peut donc \u00eatre vers\u00e9e en plusieurs fois sans pr\u00e9cisions.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Comme l\u2019a annonc\u00e9 le Premier ministre le 21 octobre 2021, une indemnit\u00e9 inflation va \u00eatre mise en place pour les personnes dont les revenus ne d\u00e9passent pas 2 000 \u20ac nets par mois. Si vous souhaitez verser \u00e0 vos salari\u00e9s la prime exceptionnelle de pouvoir d\u2019achat 2021-2022, elle devra \u00eatre vers\u00e9e au plus tard le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3793,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Informations : Prime exceptionnelle de pouvoir d&#039;achats 2021-2022<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Informations : Prime exceptionnelle de pouvoir d&#039;achats 2021-2022\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Comme l\u2019a annonc\u00e9 le Premier ministre le 21 octobre 2021, une indemnit\u00e9 inflation va \u00eatre mise en place pour les personnes dont les revenus ne d\u00e9passent pas 2 000 \u20ac nets par mois. Si vous souhaitez verser \u00e0 vos salari\u00e9s la prime exceptionnelle de pouvoir d\u2019achat 2021-2022, elle devra \u00eatre vers\u00e9e au plus tard le [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-08T15:20:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-08T15:21:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Affiche-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachat-2021-2022.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1587\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2245\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Affiche-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachat-2021-2022.png\",\"width\":1587,\"height\":2245},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/\",\"name\":\"Informations : Prime exceptionnelle de pouvoir d'achats 2021-2022\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-11-08T15:20:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-08T15:21:53+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/\",\"name\":\"Informations : Prime exceptionnelle de pouvoir d&#8217;achats 2021-2022\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Informations : Prime exceptionnelle de pouvoir d&#8217;achats 2021-2022\",\"datePublished\":\"2021-11-08T15:20:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-08T15:21:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/informations-prime-exceptionnelle-de-pouvoir-dachats-2021-2022\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3794"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3794"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3794\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3801,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3794\/revisions\/3801"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3793"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3794"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3794"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3794"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}