{"id":3807,"date":"2021-11-22T16:43:16","date_gmt":"2021-11-22T15:43:16","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3807"},"modified":"2021-11-22T16:43:16","modified_gmt":"2021-11-22T15:43:16","slug":"dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/","title":{"rendered":"DILCRAH &#8211; Appel \u00e0 Projets local 2021-2022 &#8221; Pour la fraternit\u00e9, contre le racisme et l&#8217;antis\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large;\">AAP 2021-2022 de la D\u00e9l\u00e9gation interminist\u00e9rielle \u00e0 la lutte contre le racisme, l\u2019antis\u00e9mitisme et la haine anti-LGBT -ou\u00a0<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/feed\/hashtag\/?keywords=dilcrah&amp;highlightedUpdateUrns=urn%3Ali%3Aactivity%3A6868566766700793856\" data-attribute-index=\"0\">DILCRAH<\/a>\u00a0:\u00a0&#8220;Pour la\u00a0<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/feed\/hashtag\/?keywords=fraternit%C3%A9&amp;highlightedUpdateUrns=urn%3Ali%3Aactivity%3A6868566766700793856\" data-attribute-index=\"1\">#fraternit\u00e9<\/a>, contre le\u00a0<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/feed\/hashtag\/?keywords=racisme&amp;highlightedUpdateUrns=urn%3Ali%3Aactivity%3A6868566766700793856\" data-attribute-index=\"2\">#racisme<\/a>\u00a0et l&#8217;<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/feed\/hashtag\/?keywords=antis%C3%A9mitisme&amp;highlightedUpdateUrns=urn%3Ali%3Aactivity%3A6868566766700793856\" data-attribute-index=\"3\">#antis\u00e9mitisme<\/a>, contre la haine anti-<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/feed\/hashtag\/?keywords=lgbt&amp;highlightedUpdateUrns=urn%3Ali%3Aactivity%3A6868566766700793856\" data-attribute-index=\"4\">#LGBT<\/a>+&#8221;<\/span><\/p>\n<p><span>Dans la continuit\u00e9 des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes, cet appel \u00e0 projet local 2021-2022 a pour objectifs d\u2019accompagner l\u2019action des services de l\u2019Etat et la mobilisation de la soci\u00e9t\u00e9 civile contre le racisme, l\u2019antis\u00e9mitisme et les discriminations anti-LGBT+.<\/span><\/p>\n<p><span>QUI PEUT CANDIDATER\u00a0?<\/span><br \/><span>Cet appel \u00e0 projet local s\u2019adresse d\u2019abord aux structures dont l\u2019objet principal est de lutter contre le racisme, l\u2019antis\u00e9mitisme et\/ou la haine anti-LGBT+. Elles peuvent \u00eatre constitu\u00e9es de professionnels et\/ou de b\u00e9n\u00e9voles, de type associatif ou non. Peuvent donc notamment candidater les associations loi 1901, les \u00e9tablissements culturels, ainsi que les \u00e9tablissements scolaires et universitaires.<\/span><\/p>\n<p><span>QUELS PROJETS PEUVENT \u00caTRE SOUTENUS ?<\/span><br \/><span>Cet appel \u00e0 projet local a pour but de soutenir les actions\u00a0\u00e0 port\u00e9e territoriale\u00a0qui s\u2019inscrivent dans les objectifs des plans nationaux de lutte contre le racisme et l\u2019antis\u00e9mitisme et d\u2019actions pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits, contre la haine et les discriminations anti-LGBT+ 2020-2023<\/span><\/p>\n<p><span>INFORMATIONS &amp; T\u00c9L\u00c9CHARGEABLES sur le site de la Pr\u00e9fecture de Corse :<\/span><br \/><a href=\"https:\/\/lnkd.in\/dm7FSduA\" data-attribute-index=\"5\">http:\/\/www.corse-du-sud.gouv.fr\/mobilises-contre-le-racisme-l-antisemitisme-la-a2453.htmlhttps:\/\/lnkd.in\/dm7FSduA<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AAP 2021-2022 de la D\u00e9l\u00e9gation interminist\u00e9rielle \u00e0 la lutte contre le racisme, l\u2019antis\u00e9mitisme et la haine anti-LGBT -ou\u00a0DILCRAH\u00a0:\u00a0&#8220;Pour la\u00a0#fraternit\u00e9, contre le\u00a0#racisme\u00a0et l&#8217;#antis\u00e9mitisme, contre la haine anti-#LGBT+&#8221; Dans la continuit\u00e9 des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes, cet appel \u00e0 projet local 2021-2022 a pour objectifs d\u2019accompagner l\u2019action des services de l\u2019Etat et la mobilisation de la soci\u00e9t\u00e9 civile contre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3804,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>DILCRAH - Appel \u00e0 Projets local 2021-2022 &quot; Pour la fraternit\u00e9, contre le racisme et l&#039;antis\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"DILCRAH - Appel \u00e0 Projets local 2021-2022 &quot; Pour la fraternit\u00e9, contre le racisme et l&#039;antis\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"AAP 2021-2022 de la D\u00e9l\u00e9gation interminist\u00e9rielle \u00e0 la lutte contre le racisme, l\u2019antis\u00e9mitisme et la haine anti-LGBT -ou\u00a0DILCRAH\u00a0:\u00a0&quot;Pour la\u00a0#fraternit\u00e9, contre le\u00a0#racisme\u00a0et l&#039;#antis\u00e9mitisme, contre la haine anti-#LGBT+&quot; Dans la continuit\u00e9 des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes, cet appel \u00e0 projet local 2021-2022 a pour objectifs d\u2019accompagner l\u2019action des services de l\u2019Etat et la mobilisation de la soci\u00e9t\u00e9 civile contre [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-22T15:43:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/benevoles-1024x371-www_imagesplitter_net-516x312-1.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"516\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"312\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/benevoles-1024x371-www_imagesplitter_net-516x312-1.jpeg\",\"width\":516,\"height\":312},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/\",\"name\":\"DILCRAH - Appel \\u00e0 Projets local 2021-2022 \\\" Pour la fraternit\\u00e9, contre le racisme et l'antis\\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-11-22T15:43:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-22T15:43:16+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/\",\"name\":\"DILCRAH &#8211; Appel \\u00e0 Projets local 2021-2022 &#8221; Pour la fraternit\\u00e9, contre le racisme et l&#8217;antis\\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"DILCRAH &#8211; Appel \\u00e0 Projets local 2021-2022 &#8221; Pour la fraternit\\u00e9, contre le racisme et l&#8217;antis\\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+&#8221;\",\"datePublished\":\"2021-11-22T15:43:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-22T15:43:16+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/dilcrah-appel-a-projets-local-2021-2022-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3807"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3807"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3807\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3811,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3807\/revisions\/3811"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3804"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3807"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3807"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3807"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}