{"id":3819,"date":"2021-11-23T14:26:29","date_gmt":"2021-11-23T13:26:29","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3819"},"modified":"2021-11-23T14:54:37","modified_gmt":"2021-11-23T13:54:37","slug":"appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Candidature de la Cress Corsica : &#8220;Actions de promotion des activit\u00e9s de la Cress Corsica \/ Gestion des r\u00e9seaux sociaux &#8211; Community Manager &#8211; Relation presse&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\">\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: large;\">La <span start=\"25\" end=\"38\" class=\"diy96o5h\" data-offset-key=\"4arn8-1-0\" spellcheck=\"false\">Cress Corsica<\/span> souhaite promouvoir ses activit\u00e9s et d\u00e9velopper sa notori\u00e9t\u00e9.\u00a0Pour remplir cette mission, elle est \u00e0 la recherche d&#8217;un.e prestataire :<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"8jgns-0-0\">\n<div data-offset-key=\"8jgns-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8jgns-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"d3hhi-0-0\">\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\">&#8220;Actions de promotion des activit\u00e9s de la Cress Corsica \/ Gestion des r\u00e9seaux sociaux &#8211; Community Manager &#8211; Relation presse&#8221;<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"a5g0m-0-0\">\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\">Le march\u00e9 porte sur 3 types d\u2019actions :<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"cb8sh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"cb8sh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"cb8sh-0-0\">1) Dossier de presse<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"9aldi-0-0\">\n<div data-offset-key=\"9aldi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"9aldi-0-0\">2) Relation presse <\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"kj7c-0-0\">\n<div data-offset-key=\"kj7c-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"kj7c-0-0\">3) Le d\u00e9veloppement et la gestion de la structure sur les r\u00e9seaux sociaux et autres espaces communautaires ainsi que la r\u00e9alisation d\u2019une newsletter mensuelle.<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"8n5de-0-0\">\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"dqndm-0-0\">\n<div data-offset-key=\"dqndm-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"dqndm-0-0\">R\u00e9ponse au plus tard pour le 16\/12\/2021, 14h00 :<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"dgpnh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"dgpnh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"dgpnh-0-0\">* Remis en main propre<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"17crh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"17crh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"17crh-0-0\">* Courriel : contac@cress.crosica<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"2jvml-0-0\">\n<div data-offset-key=\"2jvml-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"2jvml-0-0\">* Courrier (cachet de la Poste faisant foi)<\/span><\/div>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">NOM DE L\u2019ENTREPRISE : Chambre R\u00e9gionale de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse \u2013 CRESS Corsica<br \/>REPRESENTANT LEGAL : Pierre-Jean RUBINI, Pr\u00e9sident<br \/>ADRESSE : Chambre R\u00e9gionale de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse \u2013 CRESS Corsica<br \/>Immeuble Castellani, 4 avenue du Mont Thabor &#8211; P\u00f4le Economique M3E &#8211; 20 090 AJACCIO<br \/>CONTACT : <a href=\"mailto:contact@cresscorsica.online\">contact@cresscorsica.online<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #f2b500;\"><strong>CAHIER DES CHARGES :\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><a href=\"https:\/\/bit.ly\/3CI4l11\">https:\/\/bit.ly\/3CI4l11<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Pour toute question ou information compl\u00e9mentaire, vous pouvez contacter :<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Julie PAGANELLI<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Portable : 06 11 54 83 50<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Courriel : julie.paganelli@cress.corsica<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Cress Corsica souhaite promouvoir ses activit\u00e9s et d\u00e9velopper sa notori\u00e9t\u00e9.\u00a0Pour remplir cette mission, elle est \u00e0 la recherche d&#8217;un.e prestataire : \u00a0 &#8220;Actions de promotion des activit\u00e9s de la Cress Corsica \/ Gestion des r\u00e9seaux sociaux &#8211; Community Manager &#8211; Relation presse&#8221; \u00a0 Le march\u00e9 porte sur 3 types d\u2019actions : 1) Dossier de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3818,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Candidature de la Cress Corsica : &quot;Actions de promotion des activit\u00e9s de la Cress Corsica \/ Gestion des r\u00e9seaux sociaux - Community Manager - Relation presse&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Candidature de la Cress Corsica : &quot;Actions de promotion des activit\u00e9s de la Cress Corsica \/ Gestion des r\u00e9seaux sociaux - Community Manager - Relation presse&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Cress Corsica souhaite promouvoir ses activit\u00e9s et d\u00e9velopper sa notori\u00e9t\u00e9.\u00a0Pour remplir cette mission, elle est \u00e0 la recherche d&#039;un.e prestataire : \u00a0 &quot;Actions de promotion des activit\u00e9s de la Cress Corsica \/ Gestion des r\u00e9seaux sociaux - Community Manager - Relation presse&quot; \u00a0 Le march\u00e9 porte sur 3 types d\u2019actions : 1) Dossier de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-23T13:26:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-23T13:54:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Communication-Connexion.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"275\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"183\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Communication-Connexion.jpg\",\"width\":275,\"height\":183},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Candidature de la Cress Corsica : \\\"Actions de promotion des activit\\u00e9s de la Cress Corsica \/ Gestion des r\\u00e9seaux sociaux - Community Manager - Relation presse\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-11-23T13:26:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-23T13:54:37+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Candidature de la Cress Corsica : &#8220;Actions de promotion des activit\\u00e9s de la Cress Corsica \/ Gestion des r\\u00e9seaux sociaux &#8211; Community Manager &#8211; Relation presse&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Candidature de la Cress Corsica : &#8220;Actions de promotion des activit\\u00e9s de la Cress Corsica \/ Gestion des r\\u00e9seaux sociaux &#8211; Community Manager &#8211; Relation presse&#8221;\",\"datePublished\":\"2021-11-23T13:26:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-23T13:54:37+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-de-la-cress-corsica-actions-de-promotion-des-activites-de-la-cress-corsica-gestion-des-reseaux-sociaux-community-manager-relation-presse\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3819"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3819"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3819\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3832,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3819\/revisions\/3832"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3818"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3819"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3819"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3819"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}