{"id":3835,"date":"2021-12-14T12:34:42","date_gmt":"2021-12-14T11:34:42","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3835"},"modified":"2021-12-14T12:38:49","modified_gmt":"2021-12-14T11:38:49","slug":"2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/","title":{"rendered":"2022 &#8211; Appel \u00e0 Projets de la Fondation du Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif : &#8220;Donnons du souffle \u00e0 votre initiative !&#8221;, Prix de l&#8217;inspiration en ESS"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;Abhaya Libre&#8221;]<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large; font-family: inherit; font-weight: normal;\">Lancement de la nouvelle \u00e9dition des Prix de l&#8217;inspiration en ESS 2022<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><b>Vous \u00eates une association, une coop\u00e9rative ou tout autre acteur de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire, et vous portez un projet utiles et innovant pour votre territoire ?<\/b><br \/><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>\u00a0<\/span><span>Inscrivez-vous du 13 d\u00e9cembre au 31 janvier 2022 inclus.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #00a89d;\"><a href=\"https:\/\/fondationcreditcooperatif.optimytool.com\/fr\/\" style=\"color: #00a89d;\">Je d\u00e9pose ma candidature<\/a><\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">https:\/\/fondationcreditcooperatif.optimytool.com\/fr\/<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Les crit\u00e8res d&#8217;\u00e9ligibilit\u00e9<\/p>\n<ul>\n<li>Le projet doit avoir une dimension d&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral (culture, emploi, \u00e9ducation, inclusion, sant\u00e9, \u00e9cologique, citoyennet\u00e9, promotion de l&#8217;ESS).<\/li>\n<li>Le concours est ouvert aux structures de l&#8217;Economie sociale et solidaire au sens de la loi de 2014, ayant au moins 1 an d&#8217;existence et dont le si\u00e8ge social et l&#8217;activit\u00e9 sont situ\u00e9s en France.<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lancement de la nouvelle \u00e9dition des Prix de l&#8217;inspiration en ESS 2022 \u00a0 Vous \u00eates une association, une coop\u00e9rative ou tout autre acteur de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire, et vous portez un projet utiles et innovant pour votre territoire ? \u00a0Inscrivez-vous du 13 d\u00e9cembre au 31 janvier 2022 inclus. Je d\u00e9pose ma candidature https:\/\/fondationcreditcooperatif.optimytool.com\/fr\/ Les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3834,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>2022 - Appel \u00e0 Projets de la Fondation du Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif : &quot;Donnons du souffle \u00e0 votre initiative !&quot;, Prix de l&#039;inspiration en ESS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"2022 - Appel \u00e0 Projets de la Fondation du Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif : &quot;Donnons du souffle \u00e0 votre initiative !&quot;, Prix de l&#039;inspiration en ESS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Lancement de la nouvelle \u00e9dition des Prix de l&#039;inspiration en ESS 2022 \u00a0 Vous \u00eates une association, une coop\u00e9rative ou tout autre acteur de l&#039;\u00c9conomie Sociale et Solidaire, et vous portez un projet utiles et innovant pour votre territoire ? \u00a0Inscrivez-vous du 13 d\u00e9cembre au 31 janvier 2022 inclus. Je d\u00e9pose ma candidature https:\/\/fondationcreditcooperatif.optimytool.com\/fr\/ Les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-12-14T11:34:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-14T11:38:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Affiche-AAP-2022.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"419\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Affiche-AAP-2022.jpg\",\"width\":800,\"height\":419},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/\",\"name\":\"2022 - Appel \\u00e0 Projets de la Fondation du Cr\\u00e9dit Coop\\u00e9ratif : \\\"Donnons du souffle \\u00e0 votre initiative !\\\", Prix de l'inspiration en ESS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-12-14T11:34:42+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-14T11:38:49+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/\",\"name\":\"2022 &#8211; Appel \\u00e0 Projets de la Fondation du Cr\\u00e9dit Coop\\u00e9ratif : &#8220;Donnons du souffle \\u00e0 votre initiative !&#8221;, Prix de l&#8217;inspiration en ESS\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"2022 &#8211; Appel \\u00e0 Projets de la Fondation du Cr\\u00e9dit Coop\\u00e9ratif : &#8220;Donnons du souffle \\u00e0 votre initiative !&#8221;, Prix de l&#8217;inspiration en ESS\",\"datePublished\":\"2021-12-14T11:34:42+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-14T11:38:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/2022-appel-a-projets-de-la-fondation-du-credit-cooperatif-donnons-du-souffle-a-votre-initiative-prix-de-linspiration-en-ess\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3835"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3835"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3835\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3840,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3835\/revisions\/3840"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3834"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3835"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3835"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3835"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}