{"id":3844,"date":"2021-12-20T15:30:20","date_gmt":"2021-12-20T14:30:20","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3844"},"modified":"2021-12-20T15:39:30","modified_gmt":"2021-12-20T14:39:30","slug":"appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat (AMI) visant \u00e0 promouvoir les Groupements d&#8217;Employeurs (GE) sur les territoires"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_cta title=&#8221;AMIGE&#8221; button_text=&#8221;Clics&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;]<p>L&#8217;Appel \u00e0 manifestation d&#8217;int\u00e9r\u00eat pour la promotion des groupements d&#8217;employeurs (AMIGE) s&#8217;inscrit dans le cadre du Plan d&#8217;actions du Gouvernement pour r\u00e9duire le recours aux contrats courts et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des emplois.<\/p>\n<p>\u00a0_________<\/p>\n<p>PR\u00c9FET DE LA R\u00c9GION CORSE<\/p>\n<p>Direction r\u00e9gionale de l&#8217;\u00e9conomie, de l&#8217;emploi, du travail et des solidarit\u00e9s (DREETS)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_cta][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||24px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||1px|||&#8221;]<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Cette action s\u2019inscrit dans la cadre du plan d\u2019actions visant \u00e0 r\u00e9duire le recours aux contrats courts et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u2019emploi, en compl\u00e9ment du bonus-malus, pr\u00e9vu par la r\u00e9forme de l\u2019assurance ch\u00f4mage, et entr\u00e9 en vigueur le 1er juillet dernier pour les entreprises des sept secteurs concern\u00e9s. Elle compl\u00e8te aussi le recours \u00e0 la PCRH qui peut \u00e9galement \u00eatre mobilis\u00e9e par les TPE-PME afin de favoriser la constitution de groupements d\u2019employeurs (cf. instruction du 13 juillet 2021). Dans cette p\u00e9riode de reprise, elle peut parall\u00e8lement constituer une r\u00e9ponse aux difficult\u00e9s de recrutement dans les territoires.<\/p>\n<p>Des tensions sur les recrutements n\u2019ont pas manqu\u00e9 d\u2019appara\u00eetre, en effet, au moment de la reprise. L\u2019augmentation des emplois non pourvus peut \u00eatre l\u2019effet de d\u00e9lais de recrutement relativement incompressibles, mais elle peut \u00e9galement t\u00e9moigner de difficult\u00e9s ayant un caract\u00e8re plus structurel\u00a0: inad\u00e9quation des comp\u00e9tences au regard des besoins des entreprises, probl\u00e8mes d\u2019attractivit\u00e9 du poste ou du m\u00e9tier li\u00e9s \u00e0 la faiblesse des r\u00e9mun\u00e9rations ou, de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 la qualit\u00e9 de l\u2019emploi offert dans certains secteurs. Les recrutements jug\u00e9s difficiles par les employeurs eux-m\u00eames concernent souvent des cat\u00e9gories de m\u00e9tiers marqu\u00e9es par le d\u00e9veloppement de contrats de courte voire de tr\u00e8s courte dur\u00e9e. Et on peut supposer qu\u2019une am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 des emplois offerts pourrait y rem\u00e9dier.<\/p>\n<p><strong>\u00c0 cet \u00e9gard, les groupements d\u2019employeurs (GE) peuvent constituer une solution pour r\u00e9pondre aux besoins de main d\u2019\u0153uvre des entreprises, am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des emplois propos\u00e9s et aider \u00e0 r\u00e9-internaliser la responsabilit\u00e9 de l\u2019emploi au sein de r\u00e9seaux d\u2019entreprises constitu\u00e9s selon une logique territoriale, sectorielle ou de fili\u00e8re.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Dans cette perspective, il est demand\u00e9 de porter \u00e0 la connaissance des acteurs socio-\u00e9conomiques du territoire la volont\u00e9 exprim\u00e9e par l\u2019Etat de se voir proposer des projets de constitution ou de d\u00e9veloppement de groupements (GE\u00a0; GEIQ), susceptibles d\u2019am\u00e9liorer le fonctionnement des march\u00e9s du travail locaux.<\/strong><\/p>\n<p>Les organisations regroupant les GE de niveau national (FNGE, SNGE, FFGeiq) et r\u00e9gional (Centre de ressources \u2013 CRGE), consult\u00e9es dans le cadre de l\u2019\u00e9laboration de cet AMI, pourront \u00eatre utilement associ\u00e9es \u00e0 sa mise en \u0153uvre et \u00e0 l\u2019accompagnement des projets.<\/p>\n<p>L\u2019enjeu de cet AMI est d\u2019inciter les acteurs \u00e9conomiques \u00e0 constituer et d\u00e9velopper des groupements qui puissent \u2013 \u00e0 travers leur fonctionnement propre \u2013 tout \u00e0 la fois am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u2019emploi, contribuer \u00e0 rem\u00e9dier aux tensions de recrutement comme \u00e0 r\u00e9soudre les probl\u00e8mes d\u2019inad\u00e9quation. Il s\u2019agirait, parall\u00e8lement, de favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi des publics qui en sont \u00e9loign\u00e9s.<\/p>\n<p>Les projets s\u00e9lectionn\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019un financement d\u00e9di\u00e9 et d\u2019un soutien en ing\u00e9nierie.<strong><span>\u00a0<\/span>Une enveloppe de 4 millions d\u2019euros au national est allou\u00e9e \u00e0 cet appel \u00e0 projets<\/strong>. Les projets seront instruits par la DREETS qui \u00e9tablira une convention avec chaque porteur de projets.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #004c11;\"><strong>La DREETS \u00e9tablira un calendrier avec un objectif de\u00a0<strong class=\"caractencadre-spip spip\">d\u00e9p\u00f4t des dossiers \u00e0 la date du lundi 17 janvier 2022, date limite.<\/strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Plus de d\u00e9tails sur le site du minist\u00e8re du Travail, de l\u2019Emploi et de l\u2019Insertion\u00a0:<\/p>\n<p>\u00a0Le Communiqu\u00e9 de presse :\u00a0<a href=\"https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/actualites\/presse\/communiques-de-presse\/article\/reforme-de-l-assurance-chomage-lancement-d-un-appel-a-manifestation-d-interet\">https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/actualites\/presse\/communiques-de-presse\/article\/reforme-de-l-assurance-chomage-lancement-d-un-appel-a-manifestation-d-interet<\/a><\/p>\n<p>\u00a0L&#8217;actualit\u00e9 de l&#8217;AMIGE :\u00a0<a href=\"https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/actualites\/l-actualite-du-ministere\/ami-amige\">https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/actualites\/l-actualite-du-ministere\/ami-amige<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :<\/h4>\n<h4><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/pdf\/appel_a_manifestation_d_interet_pour_accompagner_securiser_les_groupements_d_employeurs_existants_et_en_developper_de_nouveaux.pdf\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger\" type=\"application\/pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L15xH15\/pdf-eb6c8.png?1624028819\" width=\"15\" height=\"15\" alt=\"\" class=\"spip_logo spip_logos\" \/><\/a><span style=\"font-size: 14px; color: #666666; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\">\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/pdf\/appel_a_manifestation_d_interet_pour_accompagner_securiser_les_groupements_d_employeurs_existants_et_en_developper_de_nouveaux.pdf\"><span style=\"font-size: 14px; color: #666666; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\">\u00a0<\/span>APPEL A MANIFESTATION D\u2019INTERET POUR ACCOMPAGNER SECURISER LES GROUPEMENTS D EMPLOYEURS EXISTANTS ET EN DEVELOPPER DE NOUVEAUX<\/a><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Contacts\u00a0:<br class=\"autobr\" \/>Sous-direction des parcours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi \u2013 Mission de l\u2019insertion professionnelle<br class=\"autobr\" \/><a href=\"mailto:francoise.benczkowski@emploi.gouv.fr\" class=\"spip_mail\">francoise.benczkowski :\u00a0francoise.benczkowski@emploi.gouv.fr<\/a><\/p>\n<p>Sous-direction des parcours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi<br class=\"autobr\" \/><a href=\"mailto:laurent.duclos@emploi.gouv.fr\" class=\"spip_mail\"><\/a><a href=\"mailto:laurent.duclos@emploi.gouv.fr\" class=\"spip_mail\">laurent.duclos :\u00a0<\/a><a href=\"mailto:laurent.duclos@emploi.gouv.fr\" class=\"spip_mail\">laurent.duclos@emploi.gouv.fr<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Logo-Dreets.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; title_text=&#8221;Logo Dreets&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;Appel \u00e0 manifestation d&#8217;int\u00e9r\u00eat pour la promotion des groupements d&#8217;employeurs (AMIGE) s&#8217;inscrit dans le cadre du Plan d&#8217;actions du Gouvernement pour r\u00e9duire le recours aux contrats courts et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des emplois. \u00a0_________ PR\u00c9FET DE LA R\u00c9GION CORSE Direction r\u00e9gionale de l&#8217;\u00e9conomie, de l&#8217;emploi, du travail et des solidarit\u00e9s (DREETS) &nbsp;&nbsp; Cette action s\u2019inscrit [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3851,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Manifestation d&#039;Int\u00e9r\u00eat (AMI) visant \u00e0 promouvoir les Groupements d&#039;Employeurs (GE) sur les territoires<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Manifestation d&#039;Int\u00e9r\u00eat (AMI) visant \u00e0 promouvoir les Groupements d&#039;Employeurs (GE) sur les territoires\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;Appel \u00e0 manifestation d&#039;int\u00e9r\u00eat pour la promotion des groupements d&#039;employeurs (AMIGE) s&#039;inscrit dans le cadre du Plan d&#039;actions du Gouvernement pour r\u00e9duire le recours aux contrats courts et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des emplois. \u00a0_________ PR\u00c9FET DE LA R\u00c9GION CORSE Direction r\u00e9gionale de l&#039;\u00e9conomie, de l&#039;emploi, du travail et des solidarit\u00e9s (DREETS) &nbsp;&nbsp; Cette action s\u2019inscrit [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-12-20T14:30:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-20T14:39:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Prevention-et-lutte-contre-les-situations-de-pauvrete-l-appel-a-projets-2020-est-lance_large.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"335\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"196\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Prevention-et-lutte-contre-les-situations-de-pauvrete-l-appel-a-projets-2020-est-lance_large.jpg\",\"width\":335,\"height\":196},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Manifestation d'Int\\u00e9r\\u00eat (AMI) visant \\u00e0 promouvoir les Groupements d'Employeurs (GE) sur les territoires\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-12-20T14:30:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-20T14:39:30+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Manifestation d&#8217;Int\\u00e9r\\u00eat (AMI) visant \\u00e0 promouvoir les Groupements d&#8217;Employeurs (GE) sur les territoires\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Manifestation d&#8217;Int\\u00e9r\\u00eat (AMI) visant \\u00e0 promouvoir les Groupements d&#8217;Employeurs (GE) sur les territoires\",\"datePublished\":\"2021-12-20T14:30:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-20T14:39:30+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-visant-a-promouvoir-les-groupements-demployeurs-ge-sur-les-territoires\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3844"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3844"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3844\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3855,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3844\/revisions\/3855"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3851"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3844"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3844"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3844"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}