{"id":3864,"date":"2021-12-27T14:58:07","date_gmt":"2021-12-27T13:58:07","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3864"},"modified":"2021-12-27T14:58:21","modified_gmt":"2021-12-27T13:58:21","slug":"appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 projets Mise en place d&#8217;actions d&#8217;accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2022-2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<h2><strong><span style=\"color: #ff6600;\">Politique en faveur du bien vieillir en Corse<\/span><\/strong><\/h2>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5 class=\"access\"><span style=\"color: #333333;\">Contexte de l\u2019appel \u00e0 projets<\/span><\/h5>\n<p><span>Le soutien aux proches aidants fait partie des priorit\u00e9s de la Collectivit\u00e9 de Corse, dans le cadre des politiques men\u00e9es en mati\u00e8re d\u2019accompagnement des personnes \u00e2g\u00e9es. Le r\u00f4le de l\u2019aidant est primordial tant pour permettre un maintien \u00e0 domicile optimal de la personne aid\u00e9e que pour favoriser le maintien d\u2019un lien familial serein ainsi que l\u2019exercice des solidarit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles.<\/span><\/p>\n<p><span><strong>La Collectivit\u00e9 de Corse lance aujourd\u2019hui un\u00a0<\/strong>nouvel appel \u00e0 projets territorial pour poursuivre l\u2019offre d\u2019accompagnement<strong>\u00a0et de soutien au b\u00e9n\u00e9fice des proches aidants sur le territoire de la Corse<\/strong>\u00a0et ceci dans un souci d\u2019un maillage territorial adapt\u00e9 et ancr\u00e9 dans les bassins de vie.<\/span><\/p>\n<p>L\u2019enjeu est triple\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li class=\"list\">Renouveler et renforcer l\u2019offre d\u2019actions d\u2019accompagnement et de soutien des proches aidants\u00a0;<\/li>\n<li class=\"list\">Organiser la couverture du territoire et la compl\u00e9mentarit\u00e9 des actions ;<\/li>\n<li class=\"list\">Pr\u00e9voir les moyens d\u2019assurer la visibilit\u00e9 de l\u2019ensemble des actions pour les prochains aidants et pour les professionnels en contact avec eux.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<h5 class=\"access\"><span style=\"color: #333333;\">Objectif de l\u2019appel \u00e0 projets<\/span><\/h5>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">L\u2019appel \u00e0 projets vise \u00e0 permettre l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019accompagnement des proches aidants sur le territoire de la Corse et \u00e0 s\u2019inscrire dans une logique de parcours de l\u2019aidant. L\u2019accompagnement propos\u00e9 aux proches aidants d\u00e9marre d\u00e8s la phase de rep\u00e9rage et s\u2019\u00e9tend jusqu\u2019\u00e0 un accompagnement personnalis\u00e9. L\u2019objectif de la d\u00e9marche est \u00e0 la fois de pr\u00e9venir l\u2019\u00e9puisement (moral et physique) des aidants, mais aussi de pr\u00e9venir toute autre rupture dans le parcours de l\u2019aidant, tant au niveau personnel, social ou professionnel.<\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span>Les actions propos\u00e9es aux proches aidants, \u00e0 la fois individuelles et collectives, doivent donc s\u2019inscrire dans une logique d\u2019accompagnement en termes d\u2019information, de soutien et de m\u00e9thode de pr\u00e9vention.<\/span><br \/><span>\u00a0<\/span><br \/><span>L\u2019objectif est la mise en place d\u2019actions \u00e0 destination des proches aidants afin de les soutenir dans leur vie quotidienne, d\u2019\u00e9viter le risque d\u2019\u00e9puisement ou encore de favoriser les \u00e9changes et le partage d\u2019exp\u00e9riences entre les aidants d\u2019un m\u00eame territoire.<\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span>Les candidatures devront \u00eatre adress\u00e9es \u00e0 la Collectivit\u00e9 de Corse,\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u>au plus tard le 07 f\u00e9vrier \u00e0 12h00.<\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\">Le dossier de candidature est t\u00e9l\u00e9chargeable sur le site internet de la Collectivit\u00e9 de Corse\u00a0:\u00a0<\/span><\/h3>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><a href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/Appel-a-projets-Mise-en-place-d-actions-d-accompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-Corse_a2832.html?fbclid=IwAR1_EJqZP73d8_I48cQDQ51rep9SDAYY0mIse6NJgnYBNUE9f2LaxfuY2xg\">https:\/\/www.isula.corsica\/Appel-a-projets-Mise-en-place-d-actions-d-accompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-Corse_a2832.html?fbclid=IwAR1_EJqZP73d8_I48cQDQ51rep9SDAYY0mIse6NJgnYBNUE9f2LaxfuY2xg<\/a><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Politique en faveur du bien vieillir en Corse &nbsp; Contexte de l\u2019appel \u00e0 projets Le soutien aux proches aidants fait partie des priorit\u00e9s de la Collectivit\u00e9 de Corse, dans le cadre des politiques men\u00e9es en mati\u00e8re d\u2019accompagnement des personnes \u00e2g\u00e9es. Le r\u00f4le de l\u2019aidant est primordial tant pour permettre un maintien \u00e0 domicile optimal de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3703,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 projets Mise en place d&#039;actions d&#039;accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2022-2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 projets Mise en place d&#039;actions d&#039;accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2022-2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Politique en faveur du bien vieillir en Corse &nbsp; Contexte de l\u2019appel \u00e0 projets Le soutien aux proches aidants fait partie des priorit\u00e9s de la Collectivit\u00e9 de Corse, dans le cadre des politiques men\u00e9es en mati\u00e8re d\u2019accompagnement des personnes \u00e2g\u00e9es. Le r\u00f4le de l\u2019aidant est primordial tant pour permettre un maintien \u00e0 domicile optimal de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-12-27T13:58:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-27T13:58:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Icone_Appel_A_Projet-650x375-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"650\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"375\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Icone_Appel_A_Projet-650x375-1.jpg\",\"width\":650,\"height\":375},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets Mise en place d'actions d'accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2022-2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-12-27T13:58:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-27T13:58:21+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets Mise en place d&#8217;actions d&#8217;accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2022-2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 projets Mise en place d&#8217;actions d&#8217;accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2022-2023\",\"datePublished\":\"2021-12-27T13:58:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-27T13:58:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2022-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3864"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3864"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3864\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3869,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3864\/revisions\/3869"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3703"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3864"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3864"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3864"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}