{"id":3881,"date":"2022-01-03T10:57:16","date_gmt":"2022-01-03T09:57:16","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3881"},"modified":"2022-01-03T10:57:25","modified_gmt":"2022-01-03T09:57:25","slug":"concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/","title":{"rendered":"Concours 2022 de la Fondation la France s&#8217;engage"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;section&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; custom_margin=&#8221;||156px|||&#8221; custom_padding=&#8221;89px|||||&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;row&#8221; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; custom_margin=&#8221;|auto|-215px|auto||&#8221; min_height=&#8221;1655px&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; min_height=&#8221;157px&#8221; custom_margin=&#8221;||158px|||&#8221; custom_padding=&#8221;10px|||||&#8221; inline_fonts=&#8221;Carrois Gothic,Abril Fatface&#8221;]<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Le concours de la Fondation la France s\u2019engage\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px;\">soutient des projets d\u2019innovation sociale<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0port\u00e9s par des\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px;\">acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire.<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0Ces projets doivent avoir un\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px;\">objectif de changement d\u2019\u00e9chelle,\u00a0<b>qui inclut une strat\u00e9gie d\u2019essaimage territorial dans les 3 ans.<\/b><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px; text-align: left;\">En proposant\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px; text-align: left;\">un soutien financier cons\u00e9quent<\/strong><span style=\"font-size: 14px; text-align: left;\">\u00a0\u2013 jusqu\u2019\u00e0 300\u00a0000 \u20ac \u2013 et un\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px; text-align: left;\">accompagnement adapt\u00e9 au changement d\u2019\u00e9chelle,<\/strong><span style=\"font-size: 14px; text-align: left;\">\u00a0la Fondation est un levier pour des porteurs de projet innovant et r\u00e9pondant \u00e0 des probl\u00e9matiques sociales et environnementales. Les laur\u00e9ats b\u00e9n\u00e9ficient de<\/span><strong style=\"font-size: 14px; text-align: left;\">\u00a0l\u2019appui d\u2019une large communaut\u00e9 d\u2019experts<\/strong><span style=\"font-size: 14px; text-align: left;\">\u00a0afin de\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px; text-align: left;\">faciliter le changement d\u2019\u00e9chelle de leur projet.<\/strong><span style=\"font-size: large; font-family: Carrois Gothic; font-weight: normal;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 18px;\">\u00c0 qui s\u2019adresse le Concours ?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Le concours est\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px;\">ouvert aux structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, bas\u00e9es en France,<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0qui portent un\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px;\">projet innovant et d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0Le projet doit s\u2019inscrire dans le champ de l\u2019<\/span><strong style=\"font-size: 14px;\">\u00e9ducation, de la culture, de la solidarit\u00e9, de l\u2019\u00e9cologie, de la sant\u00e9 ou de la citoyennet\u00e9.<\/strong><\/p>\n<p><strong style=\"font-size: 14px;\">Associations, fondations, fonds de dotations et entreprises solidaires d\u2019utilit\u00e9 sociale (ESUS), y compris les coalitions, sont ainsi \u00e9ligibles,\u00a0d\u00e8s lors que leur\u00a0budget annuel est sup\u00e9rieur \u00e0 80\u00a0000 \u20ac (50 000 \u20ac pour l\u2019outre-mer).\u00a0Autant d\u2019acteurs engag\u00e9s qui, ensemble, exp\u00e9rimentent des solutions nouvelles qui font bouger la France.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #2804f2;\"><strong>Guide du candidat 2022 :<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #2804f2;\"><strong><a href=\"https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Guide-des-candidats-2022.pdf\" style=\"color: #2804f2;\">https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Guide-des-candidats-2022.pdf<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: large; color: #2804f2;\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #2804f2;\"><strong>R\u00e8glement du concours 2022 :\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #2804f2;\"><strong><a href=\"https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/R\u00e8glement-Concours-2022.pdf\" style=\"color: #2804f2;\">https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/R\u00e8glement-Concours-2022.pdf<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: large; color: #2804f2;\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #2804f2;\"><strong>S&#8217;inscrire aux webinaires :<\/strong><\/span><br \/><span style=\"font-size: large; color: #2804f2;\"><strong><a href=\"https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/les-webinaires-du-concours-2022\/\" style=\"color: #2804f2;\">https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/les-webinaires-du-concours-2022\/<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #2804f2;\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #2804f2;\"><strong>\u00a0D\u00e9poser un dossier :<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #2804f2;\"><strong><a href=\"https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/le-concours\/\" style=\"color: #2804f2;\">https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/le-concours\/<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Plus d&#8217;informations sur le site internet de la Fondation<\/strong> :\u00a0https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/le-concours\/<\/p>\n<p><span style=\"font-size: large;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: large; font-family: Carrois Gothic; font-weight: normal;\"><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le concours de la Fondation la France s\u2019engage\u00a0soutient des projets d\u2019innovation sociale\u00a0port\u00e9s par des\u00a0acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire.\u00a0Ces projets doivent avoir un\u00a0objectif de changement d\u2019\u00e9chelle,\u00a0qui inclut une strat\u00e9gie d\u2019essaimage territorial dans les 3 ans. En proposant\u00a0un soutien financier cons\u00e9quent\u00a0\u2013 jusqu\u2019\u00e0 300\u00a0000 \u20ac \u2013 et un\u00a0accompagnement adapt\u00e9 au changement d\u2019\u00e9chelle,\u00a0la Fondation est un levier pour [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3878,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Concours 2022 de la Fondation la France s&#039;engage<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Concours 2022 de la Fondation la France s&#039;engage\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le concours de la Fondation la France s\u2019engage\u00a0soutient des projets d\u2019innovation sociale\u00a0port\u00e9s par des\u00a0acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire.\u00a0Ces projets doivent avoir un\u00a0objectif de changement d\u2019\u00e9chelle,\u00a0qui inclut une strat\u00e9gie d\u2019essaimage territorial dans les 3 ans. En proposant\u00a0un soutien financier cons\u00e9quent\u00a0\u2013 jusqu\u2019\u00e0 300\u00a0000 \u20ac \u2013 et un\u00a0accompagnement adapt\u00e9 au changement d\u2019\u00e9chelle,\u00a0la Fondation est un levier pour [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-03T09:57:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-03T09:57:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/France-sengage.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1139\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"989\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/France-sengage.png\",\"width\":1139,\"height\":989},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/\",\"name\":\"Concours 2022 de la Fondation la France s'engage\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-01-03T09:57:16+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-03T09:57:25+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/\",\"name\":\"Concours 2022 de la Fondation la France s&#8217;engage\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Concours 2022 de la Fondation la France s&#8217;engage\",\"datePublished\":\"2022-01-03T09:57:16+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-03T09:57:25+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2022-de-la-fondation-la-france-sengage\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3881"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3881"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3881\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3884,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3881\/revisions\/3884"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3878"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3881"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3881"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3881"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}