{"id":3962,"date":"2022-01-06T13:50:31","date_gmt":"2022-01-06T12:50:31","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3962"},"modified":"2022-01-06T13:50:31","modified_gmt":"2022-01-06T12:50:31","slug":"les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/","title":{"rendered":"Les Waldeck &#8211; Prix du Mouvement Associatif"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff9900;\">Un Prix pour valoriser les dynamiques associatives<\/span><\/h2>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>Avec <strong>LES WALDECK<\/strong>, Le Mouvement associatif souhaite valoriser et encourager<br \/> les transformation des pratiques au sein des associations.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>Objectifs :<br \/> \u2022 Rep\u00e9rer, mettre en valeur, et soutenir les associations engag\u00e9es dans des d\u00e9marches<br \/> d\u2019am\u00e9lioration continue et le d\u00e9veloppement de \u00ab bonnes pratiques \u00bb ;<br \/> \u2022 Favoriser leur diffusion large et leur mise en \u0153uvre par essaimage.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span>Cat\u00e9gories :<\/span><\/p>\n<p><span>\u2022 Emploi =\u00a0Cr\u00e9er un environnement de travail propice \u00e0 l&#8217;inclusion professionnelle<br \/> et au bien-\u00eatre de tout.e.s ses salari\u00e9.e.s<\/span><\/p>\n<p><span>\u2022 Engagement =\u00a0Encourager, accompagnement et renouveler l\u2019engagement<br \/> des b\u00e9n\u00e9voles dans toutes ses dimensions <\/span><\/p>\n<p><span>\u2022 Pratiques num\u00e9riques =\u00a0Faire du num\u00e9rique un levier du projet associatif<\/span><\/p>\n<p><span>\u2022 Coop\u00e9ration.s plurielle.s =\u00a0Mobiliser son \u00e9cosyst\u00e8me (au niveau interne et\/ou externe) pour aller plus loin <\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>Calendrier :<\/span><\/p>\n<p><span> D\u00e9p\u00f4ts des dossiers de candidature : du 16 novembre 2021 au 16 f\u00e9vrier 2022<br \/> \u00c9tude des dossiers de candidature : mars 2022<br \/> Remise des prix lors d\u2019un \u00e9v\u00e8nement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Paris : mai 2022<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Plus d&#8217;informations et documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger, sur le site internet de l&#8217;association :<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"UMER5vP6tt\"><p><a href=\"https:\/\/lemouvementassociatif.org\/leswaldeck\/\">Les WALDECK &#8211; Prix du Mouvement associatif<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u00ab\u00a0Les WALDECK &#8211; Prix du Mouvement associatif\u00a0\u00bb &#8212; Le Mouvement associatif\" src=\"https:\/\/lemouvementassociatif.org\/leswaldeck\/embed\/#?secret=UMER5vP6tt\" data-secret=\"UMER5vP6tt\" width=\"600\" height=\"338\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un Prix pour valoriser les dynamiques associatives Avec LES WALDECK, Le Mouvement associatif souhaite valoriser et encourager les transformation des pratiques au sein des associations. Objectifs : \u2022 Rep\u00e9rer, mettre en valeur, et soutenir les associations engag\u00e9es dans des d\u00e9marches d\u2019am\u00e9lioration continue et le d\u00e9veloppement de \u00ab bonnes pratiques \u00bb ; \u2022 Favoriser leur diffusion [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3961,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les Waldeck - Prix du Mouvement Associatif<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les Waldeck - Prix du Mouvement Associatif\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un Prix pour valoriser les dynamiques associatives Avec LES WALDECK, Le Mouvement associatif souhaite valoriser et encourager les transformation des pratiques au sein des associations. Objectifs : \u2022 Rep\u00e9rer, mettre en valeur, et soutenir les associations engag\u00e9es dans des d\u00e9marches d\u2019am\u00e9lioration continue et le d\u00e9veloppement de \u00ab bonnes pratiques \u00bb ; \u2022 Favoriser leur diffusion [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-06T12:50:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Image-Prix-Waldeck.3.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"319\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"158\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Image-Prix-Waldeck.3.png\",\"width\":319,\"height\":158},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/\",\"name\":\"Les Waldeck - Prix du Mouvement Associatif\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-01-06T12:50:31+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-06T12:50:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/\",\"name\":\"Les Waldeck &#8211; Prix du Mouvement Associatif\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Les Waldeck &#8211; Prix du Mouvement Associatif\",\"datePublished\":\"2022-01-06T12:50:31+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-06T12:50:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/les-waldeck-prix-du-mouvement-associatif\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3962"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3962"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3962\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3965,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3962\/revisions\/3965"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3961"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3962"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3962"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3962"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}