{"id":3995,"date":"2022-01-10T11:17:14","date_gmt":"2022-01-10T10:17:14","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=3995"},"modified":"2022-01-10T11:17:14","modified_gmt":"2022-01-10T10:17:14","slug":"interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/","title":{"rendered":"Interview RCFM &#8211; La nouvelle \u00e9co ind&#8217;\u00e8 noi"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;Abhaya Libre&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Article paru sur le site internet de France Bleu RCFM, par Pierre-Louis SARDI, le 10 janvier 2022<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dossier : La nouvelle \u00e9co ind&#8217; noi<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u><span style=\"font-size: x-large; color: #b75200;\">\u00a0<span style=\"color: #af8300;\">&#8220;L&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire peine face \u00e0 la crise sanitaire&#8221;<\/span><\/span><u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\">Le secteur associatif joue un r\u00f4le important principalement pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins face \u00e0 la crise sanitaire. Pourtant, l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire est aujourd&#8217;hui confront\u00e9e \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res li\u00e9es \u00e0 des d\u00e9lais tr\u00e8s longs de versement des aides publiques.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<h2>Privil\u00e9gier le service rendu plut\u00f4t que le profit<\/h2>\n<p>Le secteur associatif joue un r\u00f4le important principalement pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins dans le cadre de la crise sanitaire, puisque ces forces vives se mobilisent notamment pour l\u2019acc\u00e8s aux soins, ou pour potentiellement apporter une aide \u00e0 des personnes en situation tr\u00e8s d\u00e9licate par rapport \u00e0 cette crise, dans un contexte \u00e9conomique tr\u00e8s perturb\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Un secteur essentiel qui est en souffrance\u00a0<\/h2>\n<p>De son c\u00f4t\u00e9,<span>\u00a0<\/span><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la Chambre R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire Corsica<\/a><span>\u00a0<\/span>souligne que la caract\u00e9ristique des structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire est que les ressources financi\u00e8res qu\u2019elles per\u00e7oivent proviennent principalement des acteurs \u00e9conomiques institutionnels. Donc la Collectivit\u00e9 de Corse, de part son poids, est un acteur incontournable dans la captation de financement public.\u00a0<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<h2>Une activit\u00e9 en p\u00e9ril \u00a0<\/h2>\n<p>Selon Jean-Michel Miniconi, directeur de la CRESS Corsica, \u00a0&#8220;<strong>les associations sont soumises \u00e0 un allongement de plus en plus accentu\u00e9 des d\u00e9lais de paiement des cr\u00e9dits publics qui atteignent couramment de six \u00e0 huit mois minimum<\/strong>. Et on constate une complexification des proc\u00e9dures, un conditionnement de versement \u00e0 la fourniture de bilan comptable valid\u00e9 en instance \u00e0 N +1, des mises en d\u00e9lib\u00e9ration en fin d\u2019ann\u00e9e civile, donc tout cela entraine des d\u00e9calages de versement de subvention&#8221;.\u00a0<\/p>\n<p>N\u00e9anmoins, Jean-Michel Miniconi constate que<span>\u00a0<\/span><strong>la Collectivit\u00e9 de Corse a fait de gros efforts pour raccourcir ces d\u00e9lais de versements<\/strong>. Il y a aussi des outils qui ont \u00e9t\u00e9 financ\u00e9s et mis en place notamment par Corse Active Pour l\u2019Initiative et qui permet d\u2019obtenir des pr\u00eats relais pour justement faire face \u00e0 ces retards de versement \u00a0de subventions.<\/p>\n<p><strong>Ces structures associatives repr\u00e9sentent 90\u202f% du secteur de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire en Corse. Elles repr\u00e9sentent 1100 \u00e9tablissements, et emploient 8300 salari\u00e9s<\/strong><span>\u00a0<\/span>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Lien vers l&#8217;interview :\u00a0https:\/\/www.francebleu.fr\/infos\/economie-social\/l-economie-sociale-et-solidaire-peine-face-a-la-crise-sanitaire-1641394959<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Article paru sur le site internet de France Bleu RCFM, par Pierre-Louis SARDI, le 10 janvier 2022 Dossier : La nouvelle \u00e9co ind&#8217; noi \u00a0&#8220;L&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire peine face \u00e0 la crise sanitaire&#8221; \u00a0 Le secteur associatif joue un r\u00f4le important principalement pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins face \u00e0 la crise sanitaire. Pourtant, l&#8217;\u00e9conomie [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3994,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Interview RCFM - La nouvelle \u00e9co ind&#039;\u00e8 noi<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Interview RCFM - La nouvelle \u00e9co ind&#039;\u00e8 noi\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Article paru sur le site internet de France Bleu RCFM, par Pierre-Louis SARDI, le 10 janvier 2022 Dossier : La nouvelle \u00e9co ind&#039; noi \u00a0&quot;L&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire peine face \u00e0 la crise sanitaire&quot; \u00a0 Le secteur associatif joue un r\u00f4le important principalement pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins face \u00e0 la crise sanitaire. Pourtant, l&#039;\u00e9conomie [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-10T10:17:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Capture-decran-10.01.2022_Interviex-JMM.2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"828\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Capture-decran-10.01.2022_Interviex-JMM.2.png\",\"width\":858,\"height\":828},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/\",\"name\":\"Interview RCFM - La nouvelle \\u00e9co ind'\\u00e8 noi\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-01-10T10:17:14+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-10T10:17:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/\",\"name\":\"Interview RCFM &#8211; La nouvelle \\u00e9co ind&#8217;\\u00e8 noi\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Interview RCFM &#8211; La nouvelle \\u00e9co ind&#8217;\\u00e8 noi\",\"datePublished\":\"2022-01-10T10:17:14+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-10T10:17:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/interview-rcfm-la-nouvelle-eco-inde-noi\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3995"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3995"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3995\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3998,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3995\/revisions\/3998"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3994"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3995"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3995"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3995"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}