{"id":4000,"date":"2022-01-11T11:18:34","date_gmt":"2022-01-11T10:18:34","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4000"},"modified":"2022-01-11T11:18:34","modified_gmt":"2022-01-11T10:18:34","slug":"nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/","title":{"rendered":"Nouveau protocole national pour la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s en entreprise \u2013 version applicable au 3 janvier 2022"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;Abhaya Libre&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large;\">Le protocole national pour assurer la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s en entreprise face \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 a \u00e9t\u00e9\u00a0<strong>actualis\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 2021<\/strong>\u00a0pour prendre en compte l\u2019\u00e9volution de la situation sanitaire.<\/span><\/p>\n<p><strong style=\"text-align: justify; color: #e02b20; font-size: large;\"><\/strong><\/p>\n<p><strong style=\"text-align: justify; color: #e02b20; font-size: large;\">DERNI\u00c8RE MISE \u00c0 JOUR\u00a0: le 30 d\u00e9cembre 2021<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px; text-align: justify;\">Le protocole national pour assurer la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s en entreprise face \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de la Covid-19 est un document de r\u00e9f\u00e9rence pour assurer la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s et la poursuite de l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Il a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour le 30 d\u00e9cembre 2021 pour prendre en compte la reprise \u00e9pid\u00e9mique. Les\u00a0<\/span><strong>principales \u00e9volutions<\/strong><span>\u00a0de cette nouvelle version portent sur le strict respect des gestes barri\u00e8res et le t\u00e9l\u00e9travail.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>T\u00e9l\u00e9travail<\/h2>\n<p>\u00a0<span style=\"font-size: 14px;\">Le t\u00e9l\u00e9travail participe \u00e0 la d\u00e9marche de pr\u00e9vention du risque d\u2019infection au Covid-19. Il permet de\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px;\">limiter les interactions sociales aux abords des lieux de travail, et sur les trajets domicile-travail<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">.<\/span><\/p>\n<p>\u00a0<strong style=\"font-size: 14px;\">\u00c0 compter du 3 janvier 2022, les employeurs fixent pour une dur\u00e9e de trois semaines un nombre minimal de 3 jours de t\u00e9l\u00e9travail par semaine<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">, pour les postes qui le permettent.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Lorsque l\u2019organisation du travail et la situation des salari\u00e9s le permettent, ce nombre peut \u00eatre port\u00e9 \u00e0 4 jours par semaine.<\/span><\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"font-size: 14px;\">Par ailleurs, la continuit\u00e9 de l\u2019activit\u00e9 est assur\u00e9e par le strict respect des\u00a0gestes barri\u00e8res, d\u00e9taill\u00e9s ci-dessous.<\/span><\/p>\n<h2>Mesures d\u2019hygi\u00e8ne<\/h2>\n<ul>\n<li><strong>Se laver r\u00e9guli\u00e8rement les mains.<\/strong><\/li>\n<li>Se couvrir syst\u00e9matiquement le nez et la bouche en toussant ou \u00e9ternuant dans son coude.<\/li>\n<li>Se moucher dans un mouchoir \u00e0 usage unique, \u00e0 jeter imm\u00e9diatement.<\/li>\n<li>\u00c9viter de se toucher le visage \u2013 en particulier le nez, la bouche, les yeux \u2013 ou de toucher son masque.<\/li>\n<li><strong>Ne pas se serrer les mains ou s\u2019embrasser pour se saluer, ne pas faire d\u2019accolade.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<h2><\/h2>\n<h2>A\u00e9ration, ventilation<\/h2>\n<ul>\n<li><strong>A\u00e9rer r\u00e9guli\u00e8rement les pi\u00e8ces par une ventilation naturelle (portes et\/ou fen\u00eatres ouvertes en permanence ou \u00e0 d\u00e9faut 10 minutes toutes les heures)<\/strong>\u00a0ou m\u00e9canique (syst\u00e8me de ventilation m\u00e9canique conforme \u00e0 la r\u00e9glementation).<\/li>\n<li>Faciliter la mesure du dioxyde de carbone dans l\u2019air \u00e0 des endroits significatifs de la fr\u00e9quentation et \u00e0 des p\u00e9riodes de forte fr\u00e9quentation.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Distanciation physique et port du masque<\/h2>\n<ul>\n<li><strong>Syst\u00e9matiser le port du masque dans les lieux clos et partag\u00e9s.<\/strong><\/li>\n<li><strong>Respecter une distance physique d\u2019au moins 1 m\u00e8tre.<\/strong><\/li>\n<li>Porter la distanciation \u00e0 2 m\u00e8tres lorsque le masque ne peut \u00eatre port\u00e9 (restauration collective).<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Autres recommandations<\/h2>\n<ul>\n<li><strong>Nettoyer r\u00e9guli\u00e8rement les objets et surfaces, y compris les sanitaires.<\/strong><\/li>\n<li>\u00c9liminer les d\u00e9chets susceptibles d\u2019\u00eatre contamin\u00e9s.<\/li>\n<li>\u00c9viter de porter des gants.<\/li>\n<li>Rester chez soi si le salari\u00e9 est cas contact ou s\u2019il a des sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs du Covid-19.<\/li>\n<li>Favoriser la vaccination des salari\u00e9s, y compris sur leur temps de travail.<\/li>\n<li><strong>Les moments de convivialit\u00e9 r\u00e9unissant les salari\u00e9s dans le cadre professionnel sont suspendus.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\">Consultez, t\u00e9l\u00e9chargez le document du<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #f44f22;\">&#8220;Protocole national pour assurer la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s en entreprise face \u00e0 l&#8217;\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19&#8221;<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\">Version applicable au 3 janvier 2022<\/span><strong><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #ea4c20;\"><a href=\"https:\/\/sist2a.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/protocole-national-pour-assurer-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-03-01-2022.pdf\">https:\/\/sist2a.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/protocole-national-pour-assurer-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-03-01-2022.pdf<\/a><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: large; color: #e02b20;\"><strong>\u00c0 consulter :<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px; text-align: left;\">Le site internet de la La Sant\u00e9 au travail 2A :\u00a0<a href=\"https:\/\/sist2a.com\/covid-19-2\/\">https:\/\/sist2a.com\/covid-19-2\/<\/a><\/span><span style=\"font-size: large; color: #ea4c20;\"><\/span><\/p>\n<p>Le site internet de la M\u00e9decine du travail 2B :\u00a0<a href=\"https:\/\/www.medecinetravail2b.com\">https:\/\/www.medecinetravail2b.com<\/a><span style=\"font-size: 14px; text-align: left;\"><\/span><\/p>\n<p>\u00a0Le site internet du Minist\u00e8re du Travail de l&#8217;Emploi et de l&#8217;Insertion :\u00a0<a href=\"https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/le-ministere-en-action\/coronavirus-covid-19\/protection-des-travailleurs\/protocole-national-sante-securite-salaries\">https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/le-ministere-en-action\/coronavirus-covid-19\/protection-des-travailleurs\/protocole-national-sante-securite-salaries<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #ea4c20;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #ea4c20;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le protocole national pour assurer la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s en entreprise face \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 a \u00e9t\u00e9\u00a0actualis\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 2021\u00a0pour prendre en compte l\u2019\u00e9volution de la situation sanitaire. DERNI\u00c8RE MISE \u00c0 JOUR\u00a0: le 30 d\u00e9cembre 2021 &nbsp; Le protocole national pour assurer la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3999,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nouveau protocole national pour la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s en entreprise \u2013 version applicable au 3 janvier 2022<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nouveau protocole national pour la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s en entreprise \u2013 version applicable au 3 janvier 2022\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le protocole national pour assurer la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s en entreprise face \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 a \u00e9t\u00e9\u00a0actualis\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 2021\u00a0pour prendre en compte l\u2019\u00e9volution de la situation sanitaire. DERNI\u00c8RE MISE \u00c0 JOUR\u00a0: le 30 d\u00e9cembre 2021 &nbsp; Le protocole national pour assurer la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s en [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-11T10:18:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Protocole-national_03.01.2022.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"611\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"874\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Protocole-national_03.01.2022.png\",\"width\":611,\"height\":874},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/\",\"name\":\"Nouveau protocole national pour la sant\\u00e9 et la s\\u00e9curit\\u00e9 des salari\\u00e9s en entreprise \\u2013 version applicable au 3 janvier 2022\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-01-11T10:18:34+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-11T10:18:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/\",\"name\":\"Nouveau protocole national pour la sant\\u00e9 et la s\\u00e9curit\\u00e9 des salari\\u00e9s en entreprise \\u2013 version applicable au 3 janvier 2022\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Nouveau protocole national pour la sant\\u00e9 et la s\\u00e9curit\\u00e9 des salari\\u00e9s en entreprise \\u2013 version applicable au 3 janvier 2022\",\"datePublished\":\"2022-01-11T10:18:34+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-11T10:18:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/nouveau-protocole-national-pour-la-sante-et-la-securite-des-salaries-en-entreprise-version-applicable-au-3-janvier-2022\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4000"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4000"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4000\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4003,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4000\/revisions\/4003"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3999"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4000"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4000"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4000"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}