{"id":4029,"date":"2022-01-21T09:50:49","date_gmt":"2022-01-21T08:50:49","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4029"},"modified":"2022-01-21T09:52:25","modified_gmt":"2022-01-21T08:52:25","slug":"prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/","title":{"rendered":"Prolongation du Pr\u00eat Garanti par l&#8217;\u00c9tat jusqu&#8217;au 30 juin 2022"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\">\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: justify;\"><span size=\"4\" style=\"font-size: medium;\">\u00c0 la suite des annonces de Bruno Le Maire, ministre de l&#8217;\u00c9conomie, des Finances et de la Relance, relatives \u00e0 la restructuration des pr\u00eats garantis par l&#8217;\u00c9tat (<span style=\"color: #0c71c3;\">PGE<\/span>) de petits montants via la M\u00e9diation du cr\u00e9dit, Olivia Gr\u00e9goire, secr\u00e9taire d&#8217;\u00c9tat charg\u00e9e de l&#8217;\u00c9conomie sociale, solidaire et responsable, confirme <strong>l&#8217;ouverture du dispositif \u00e0 toutes les associations employeuses ayant souscrit ce type de pr\u00eat.<\/strong><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"8jgns-0-0\">\n<div data-offset-key=\"8jgns-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8jgns-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"d3hhi-0-0\">\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"cb8sh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"cb8sh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"cb8sh-0-0\">Communiquer de presse du 20 janvier 2022 :\u00a0https:\/\/bit.ly\/35cmsRR<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"9aldi-0-0\">\n<div data-offset-key=\"9aldi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"9aldi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"kj7c-0-0\">\n<div data-offset-key=\"kj7c-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"kj7c-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"kj7c-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"kj7c-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"kj7c-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"kj7c-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"kj7c-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"kj7c-0-0\"><span style=\"color: #0c71c3;\"><strong>Pour plus d&#8217;informations, consultez le site internet du minist\u00e8re<\/strong><\/span> :\u00a0https:\/\/www.economie.gouv.fr\/covid19-soutien-entreprises\/pret-garanti-par-letat?fbclid=IwAR0TL7SYsV0bdXW5GufTVmlbC8rcefbm9v4zfDJaQecyzFNCVj87pNMeVVI<\/span><\/div>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c0 la suite des annonces de Bruno Le Maire, ministre de l&#8217;\u00c9conomie, des Finances et de la Relance, relatives \u00e0 la restructuration des pr\u00eats garantis par l&#8217;\u00c9tat (PGE) de petits montants via la M\u00e9diation du cr\u00e9dit, Olivia Gr\u00e9goire, secr\u00e9taire d&#8217;\u00c9tat charg\u00e9e de l&#8217;\u00c9conomie sociale, solidaire et responsable, confirme l&#8217;ouverture du dispositif \u00e0 toutes les associations [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4025,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Prolongation du Pr\u00eat Garanti par l&#039;\u00c9tat jusqu&#039;au 30 juin 2022<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Prolongation du Pr\u00eat Garanti par l&#039;\u00c9tat jusqu&#039;au 30 juin 2022\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00c0 la suite des annonces de Bruno Le Maire, ministre de l&#039;\u00c9conomie, des Finances et de la Relance, relatives \u00e0 la restructuration des pr\u00eats garantis par l&#039;\u00c9tat (PGE) de petits montants via la M\u00e9diation du cr\u00e9dit, Olivia Gr\u00e9goire, secr\u00e9taire d&#039;\u00c9tat charg\u00e9e de l&#039;\u00c9conomie sociale, solidaire et responsable, confirme l&#039;ouverture du dispositif \u00e0 toutes les associations [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-21T08:50:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-21T08:52:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/PGE.3.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"500\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/PGE.3.png\",\"width\":500,\"height\":500},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/\",\"name\":\"Prolongation du Pr\\u00eat Garanti par l'\\u00c9tat jusqu'au 30 juin 2022\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-01-21T08:50:49+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-21T08:52:25+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/\",\"name\":\"Prolongation du Pr\\u00eat Garanti par l&#8217;\\u00c9tat jusqu&#8217;au 30 juin 2022\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Prolongation du Pr\\u00eat Garanti par l&#8217;\\u00c9tat jusqu&#8217;au 30 juin 2022\",\"datePublished\":\"2022-01-21T08:50:49+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-21T08:52:25+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/prolongation-du-pret-garanti-par-letat-jusquau-30-juin-2022\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4029"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4029"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4029\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4032,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4029\/revisions\/4032"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4025"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4029"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4029"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4029"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}