{"id":4035,"date":"2022-01-27T17:19:08","date_gmt":"2022-01-27T16:19:08","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4035"},"modified":"2022-01-27T17:19:08","modified_gmt":"2022-01-27T16:19:08","slug":"guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/","title":{"rendered":"Guide de sensibilisation au RGPD pour les associations"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243;]<\/p>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\">\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span size=\"4\" style=\"font-size: large;\">RGPD : R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral sur la Protection des Donn\u00e9es,<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span size=\"4\" style=\"font-size: large;\">entr\u00e9e en application le 25 mai 2018.\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"8jgns-0-0\">\n<div data-offset-key=\"8jgns-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8jgns-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"d3hhi-0-0\">\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"a5g0m-0-0\">\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"8n5de-0-0\">\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\">Toutes les associations collectent de nombreuses informations, parfois sensibles, qui concernent des publics vari\u00e9s : adh\u00e9rents, b\u00e9n\u00e9voles, salari\u00e9s, donateurs, b\u00e9n\u00e9ficiaires, etc.<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Quels sont les obligations des associations en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es ?<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">La Commission Nationale Informatique &amp; Libert\u00e9s ou CNIL, a r\u00e9alis\u00e9 un guide pour les associations pour les aider et les accompagner dans la mise en conformit\u00e9, notamment sur le cadre juridique de la protection des donn\u00e9es. Ce guide donne \u00e9galement des rep\u00e8res en termes d&#8217;organisation et de pratiques professionnelles.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #f2b500;\"><strong>GUIDE CNIL :\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><a href=\"https:\/\/bit.ly\/3CI4l11\">https:\/\/www.cnil.fr\/sites\/default\/files\/atoms\/files\/cnil-guide_association.pdfhttps:\/\/bit.ly\/3CI4l11<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>RGPD : R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral sur la Protection des Donn\u00e9es, entr\u00e9e en application le 25 mai 2018.\u00a0 \u00a0 \u00a0 Toutes les associations collectent de nombreuses informations, parfois sensibles, qui concernent des publics vari\u00e9s : adh\u00e9rents, b\u00e9n\u00e9voles, salari\u00e9s, donateurs, b\u00e9n\u00e9ficiaires, etc. Quels sont les obligations des associations en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es ? La Commission Nationale [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4034,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Guide de sensibilisation au RGPD pour les associations<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Guide de sensibilisation au RGPD pour les associations\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"RGPD : R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral sur la Protection des Donn\u00e9es, entr\u00e9e en application le 25 mai 2018.\u00a0 \u00a0 \u00a0 Toutes les associations collectent de nombreuses informations, parfois sensibles, qui concernent des publics vari\u00e9s : adh\u00e9rents, b\u00e9n\u00e9voles, salari\u00e9s, donateurs, b\u00e9n\u00e9ficiaires, etc. Quels sont les obligations des associations en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es ? La Commission Nationale [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-27T16:19:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Affiche-PAge-1_Guide-de-sensibilisation-au-RGPD-pour-les-associations_CNIL_2021.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"564\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"790\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Affiche-PAge-1_Guide-de-sensibilisation-au-RGPD-pour-les-associations_CNIL_2021.png\",\"width\":564,\"height\":790},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/\",\"name\":\"Guide de sensibilisation au RGPD pour les associations\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-01-27T16:19:08+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-27T16:19:08+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/\",\"name\":\"Guide de sensibilisation au RGPD pour les associations\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Guide de sensibilisation au RGPD pour les associations\",\"datePublished\":\"2022-01-27T16:19:08+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-27T16:19:08+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/guide-de-sensibilisation-au-rgpd-pour-les-associations\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4035"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4035"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4035\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4038,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4035\/revisions\/4038"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4034"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4035"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4035"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4035"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}