{"id":4051,"date":"2022-02-09T11:12:48","date_gmt":"2022-02-09T10:12:48","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4051"},"modified":"2022-02-09T11:23:11","modified_gmt":"2022-02-09T10:23:11","slug":"panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/","title":{"rendered":"Panorama des Entreprises Coop\u00e9ratives &#8211; \u00c9dition 2022"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||27px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\">\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: large;\">Les coop\u00e9ratives : des entreprises solides et engag\u00e9es<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"d3hhi-0-0\">\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"a5g0m-0-0\">\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\">\n<h5>En collaboration avec l\u2019<a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/panorama-des-cooperatives-des-entreprises-solides-et-engagees\">Observatoire national de l\u2019ESS<\/a>,<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.entreprises.coop\/\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Coop Fr<\/a><span>\u00a0<\/span>d\u00e9crypte les contributions des coop\u00e9ratives \u00e0 l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise dans la nouvelle \u00e9dition 2022 du Panorama des coop\u00e9ratives.<\/h5>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"2jvml-0-0\"><\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Les coop\u00e9ratives sont des actrices incontournables de l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise\u00a0: au nombre de 22\u00a0600, elles g\u00e9n\u00e8rent en 2020 un chiffre d\u2019affaires global de 329,3 milliards d\u2019euros et portent un total d\u20191,3 millions de salari\u00e9s. Op\u00e9rant sur tout type de secteurs d\u2019activit\u00e9s, elles en sont parfois les leaders, comme dans la grande distribution, le secteur bancaire ou l\u2019agro-alimentaire. Elles disposent par ailleurs d\u2019un r\u00f4le structurant pour de nombreuses PME et entrepreneurs, associ\u00e9s en coop\u00e9ratives afin de consolider leurs activit\u00e9s. Les entreprises coop\u00e9ratives sont par ailleurs engag\u00e9es dans la promotion de modes d\u2019\u00e9change et de consommation plus vertueux et durables, et sont aussi \u00e0 ce titre des actrices des transitions \u00e0 venir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce nouveau panorama des coop\u00e9ratives en France t\u00e9moigne \u00e9galement de la capacit\u00e9 de r\u00e9sistance de ces entreprises\u00a0: malgr\u00e9 la crise \u00e9conomique et sanitaire, les emplois se stabilisent \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e 2020 et le chiffre d\u2019affaires continue de cro\u00eetre depuis 10 ans.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<h5>D\u00e9couvrez le<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.entreprises.coop\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Panorama des coop\u00e9ratives et ses diff\u00e9rentes publications associ\u00e9es<\/a><span>\u00a0<\/span>:<\/h5>\n<p><a href=\"https:\/\/www.entreprises.coop\/system\/files\/inline-files\/CoopFR-Panorama_2022_0.pdf\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>LE PANORAMA DES COOPERATIVES 2022<\/strong><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.entreprises.coop\/system\/files\/inline-files\/CoopFR-Synthese2022-FR.pdf\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>LA SYNTHESE<\/strong><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.entreprises.coop\/system\/files\/inline-files\/CoopFR-NoteCrise.pdf\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>LES COOPERATIVES A L&#8217;HEURE DE LA CRISE<\/strong><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.entreprises.coop\/system\/files\/inline-files\/CoopFR-Top100_2022.pdf\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>LE TOP 100 DES COOPERATIVES<\/strong><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #cd5c5c;\"><strong><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #cd5c5c;\"><strong><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #cd5c5c;\"><strong><span style=\"font-size: x-large;\">T\u00c9L\u00c9CHARGER LA PUBLICATION<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/conta\/Downloads\/CoopFR-Panorama_2022.pdf\">file:\/\/\/C:\/Users\/conta\/Downloads\/CoopFR-Panorama_2022.pdf<\/a><span style=\"color: #cd5c5c;\"><strong><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\">Retrouvez la carte des coop\u00e9ratives corses :<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/les-scop-paca.coop\/cooperatives\">https:\/\/les-scop-paca.coop\/cooperatives<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #cd5c5c;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #cd5c5c;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #cd5c5c;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Chiffres-cle\u0301s-et-panorama-coop-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les coop\u00e9ratives : des entreprises solides et engag\u00e9es \u00a0 En collaboration avec l\u2019Observatoire national de l\u2019ESS,\u00a0Coop Fr\u00a0d\u00e9crypte les contributions des coop\u00e9ratives \u00e0 l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise dans la nouvelle \u00e9dition 2022 du Panorama des coop\u00e9ratives. Les coop\u00e9ratives sont des actrices incontournables de l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise\u00a0: au nombre de 22\u00a0600, elles g\u00e9n\u00e8rent en 2020 un chiffre d\u2019affaires global de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4048,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Panorama des Entreprises Coop\u00e9ratives - \u00c9dition 2022<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Panorama des Entreprises Coop\u00e9ratives - \u00c9dition 2022\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les coop\u00e9ratives : des entreprises solides et engag\u00e9es \u00a0 En collaboration avec l\u2019Observatoire national de l\u2019ESS,\u00a0Coop Fr\u00a0d\u00e9crypte les contributions des coop\u00e9ratives \u00e0 l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise dans la nouvelle \u00e9dition 2022 du Panorama des coop\u00e9ratives. Les coop\u00e9ratives sont des actrices incontournables de l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise\u00a0: au nombre de 22\u00a0600, elles g\u00e9n\u00e8rent en 2020 un chiffre d\u2019affaires global de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-09T10:12:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-09T10:23:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Affiche-Panorama-Cooperatives-2020.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1130\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Affiche-Panorama-Cooperatives-2020.jpg\",\"width\":800,\"height\":1130},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/\",\"name\":\"Panorama des Entreprises Coop\\u00e9ratives - \\u00c9dition 2022\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-02-09T10:12:48+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-09T10:23:11+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/\",\"name\":\"Panorama des Entreprises Coop\\u00e9ratives &#8211; \\u00c9dition 2022\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Panorama des Entreprises Coop\\u00e9ratives &#8211; \\u00c9dition 2022\",\"datePublished\":\"2022-02-09T10:12:48+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-09T10:23:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-des-entreprises-cooperatives-edition-2022\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4051"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4051"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4051\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4059,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4051\/revisions\/4059"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4048"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4051"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4051"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4051"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}