{"id":4061,"date":"2022-02-11T12:02:58","date_gmt":"2022-02-11T11:02:58","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4061"},"modified":"2022-02-11T12:04:17","modified_gmt":"2022-02-11T11:04:17","slug":"fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/","title":{"rendered":"Fondation Entreprendre &#8211; Pr\u00e9sentation de l&#8217;Appel \u00e0 projets &#8220;D\u00e9veloppement du pouvoir d&#8217;agir des jeunes&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_margin=&#8221;3px|auto||auto||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\">\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"a5g0m-0-0\">\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: x-large;\">D\u00e9tails de l&#8217;\u00e9v\u00e9nement<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: 14px;\">Webinaire de pr\u00e9sentation de l&#8217;AAP le 17 f\u00e9vrier 2022 de 15h00 \u00e0 16h00<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"kj7c-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"8n5de-0-0\">\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\">R\u00e9union Microsoft Teams<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"dqndm-0-0\">\n<div data-offset-key=\"dqndm-0-0\" class=\"_1mf _1mj\">\n<div class=\"ui-flex bm dv dw dx dy dz\">\n<div>L&#8217;objectif de ce webinaire est de pr\u00e9senter\u00a0l&#8217;appel \u00e0 projet que la Fondation Entreprendre va lancer en mars 2022.<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div><em><\/em><\/div>\n<div><em><\/em><\/div>\n<div><em>En quelques mots :<\/em><\/div>\n<div>Cet appel \u00e0 projet s&#8217;adressera \u00e0 des associations (ou collectifs d&#8217;associations) \u00e9ligibles au m\u00e9c\u00e9nat.<\/div>\n<div><\/div>\n<div itemprop=\"copy-paste-block\">\n<div>\n<p><span>Les projets soutenus (entre 3 et 5) viseront \u00e0 d\u00e9velopper les comp\u00e9tences entrepreneuriales des jeunes pour renforcer leur capacit\u00e9 \u00e0 prendre en main leur avenir vers un futur professionnel d\u00e9sir\u00e9.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><span>Les projets cibleront des territoires o\u00f9 les jeunes rencontrent plus de difficult\u00e9s et ont moins d\u2019opportunit\u00e9s, notamment les ZRR (zones rurales), les QPV, les zones p\u00e9riurbaines, les territoires ultra-marins. \u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>Ils auront un ancrage territorial fort, connect\u00e9s aux besoins sp\u00e9cifiques des jeunes du territoire et chercheront l\u2019articulation avec les acteurs du territoire mobilis\u00e9s pour la jeunesse.\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>Ils cibleront prioritairement des jeunes femmes, les NEET, les jeunes en fili\u00e8res professionnelles et techniques, les jeunes en situation de handicap.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/bit.ly\/3JiAU9F\"><em>Intervenants<\/em><\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Beno\u00eet MOUNIER<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Directeur des Programmes &#8211; Fondation Entreprendre<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Jeanne LEMONNIER<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Charg\u00e9e de programme &#8211; Fondation Entreprendre<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #f42222;\">Pour participer \u00e0 ce webinaire, merci de vous inscrire en cliquant sur le lien ci-dessous :<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #f42222;\"><a href=\"https:\/\/bit.ly\/3JiAU9F\">https:\/\/bit.ly\/3JiAU9F<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #f42222;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #f42222;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">Site internet de la Fondation Entreprendre<span style=\"font-size: medium; color: #f42222;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.fondation-entreprendre.org\/actualite\/laccelerateur-accompagner-les-associations\/\">https:\/\/www.fondation-entreprendre.org\/actualite\/laccelerateur-accompagner-les-associations\/<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00e9tails de l&#8217;\u00e9v\u00e9nement Webinaire de pr\u00e9sentation de l&#8217;AAP le 17 f\u00e9vrier 2022 de 15h00 \u00e0 16h00 R\u00e9union Microsoft Teams \u00a0 L&#8217;objectif de ce webinaire est de pr\u00e9senter\u00a0l&#8217;appel \u00e0 projet que la Fondation Entreprendre va lancer en mars 2022. En quelques mots : Cet appel \u00e0 projet s&#8217;adressera \u00e0 des associations (ou collectifs d&#8217;associations) \u00e9ligibles au [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4060,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Fondation Entreprendre - Pr\u00e9sentation de l&#039;Appel \u00e0 projets &quot;D\u00e9veloppement du pouvoir d&#039;agir des jeunes&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fondation Entreprendre - Pr\u00e9sentation de l&#039;Appel \u00e0 projets &quot;D\u00e9veloppement du pouvoir d&#039;agir des jeunes&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9tails de l&#039;\u00e9v\u00e9nement Webinaire de pr\u00e9sentation de l&#039;AAP le 17 f\u00e9vrier 2022 de 15h00 \u00e0 16h00 R\u00e9union Microsoft Teams \u00a0 L&#039;objectif de ce webinaire est de pr\u00e9senter\u00a0l&#039;appel \u00e0 projet que la Fondation Entreprendre va lancer en mars 2022. En quelques mots : Cet appel \u00e0 projet s&#039;adressera \u00e0 des associations (ou collectifs d&#039;associations) \u00e9ligibles au [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-11T11:02:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-11T11:04:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Fusee.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"501\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Fusee.png\",\"width\":920,\"height\":501},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/\",\"name\":\"Fondation Entreprendre - Pr\\u00e9sentation de l'Appel \\u00e0 projets \\\"D\\u00e9veloppement du pouvoir d'agir des jeunes\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-02-11T11:02:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-11T11:04:17+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/\",\"name\":\"Fondation Entreprendre &#8211; Pr\\u00e9sentation de l&#8217;Appel \\u00e0 projets &#8220;D\\u00e9veloppement du pouvoir d&#8217;agir des jeunes&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Fondation Entreprendre &#8211; Pr\\u00e9sentation de l&#8217;Appel \\u00e0 projets &#8220;D\\u00e9veloppement du pouvoir d&#8217;agir des jeunes&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-02-11T11:02:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-11T11:04:17+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-entreprendre-presentation-de-lappel-a-projets-developpement-du-pouvoir-dagir-des-jeunes\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4061"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4061"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4061\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4067,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4061\/revisions\/4067"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4060"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4061"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4061"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4061"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}