{"id":4073,"date":"2022-02-15T17:28:25","date_gmt":"2022-02-15T16:28:25","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4073"},"modified":"2022-02-16T09:32:42","modified_gmt":"2022-02-16T08:32:42","slug":"appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 candidature &#8211; Recrutement du personnel d&#8217;encadrement du SNU 2022 Corse"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; min_height=&#8221;893px&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;2px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\">\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: large; color: #072a93;\">Lancement de la campagne 2022 du Service National Universel (SNU)<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: large; color: #072a93;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: large; color: #072a93;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: large; color: #072a93;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: large; color: #072a93;\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"8jgns-0-0\">\n<div data-offset-key=\"8jgns-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: large; text-align: center; color: #072a93;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8jgns-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: large; text-align: center; color: #072a93;\">Recrutement de l&#8217;<strong>\u00e9quipe de direction<\/strong> du s\u00e9jour de coh\u00e9sion du SNU de Corse<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"d3hhi-0-0\">\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"a5g0m-0-0\">\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\">En Corse, le s\u00e9jour de coh\u00e9sion accueillera 190 jeunes insulaires ainsi qu&#8217;une \u00e9quipe de 25 cadres et tuteurs sur un site lab\u00e9lis\u00e9 Centre SNU de Corse du Sud, du 12 au 24 juin 2022.<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"kj7c-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"8n5de-0-0\">\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"dqndm-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"2jvml-0-0\">\n<div data-offset-key=\"2jvml-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c0 cet effet, les services acad\u00e9miques recrutent une \u00e9quipe de direction pour un de contrat de mars (directeur.trice) ou avril (conseiller.\u00e8re) au 25 juin 2022 afin d&#8217;assurer l&#8217;accompagnement et la s\u00e9curit\u00e9 des jeunes ainsi que l&#8217;animation des s\u00e9jours.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">La p\u00e9riode de contrat comprend :<\/p>\n<ul>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">1 semaine de formation, du 06 au 10 juin 2022 ( + 1 ou 2 jours de s\u00e9minaire r\u00e9gional \/ sous r\u00e9serve de confirmation)<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">des jours consacr\u00e9s \u00e0 la conception et \u00e0 la pr\u00e9paration<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">la tenue du s\u00e9jour avec les jeunes\u00a0<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">1 jour de retour d&#8217;exp\u00e9rience<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Les 3 fiches de poste sont consultable via le site internet de <a href=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\"><span style=\"text-decoration: underline;\">la DRAJES<\/span><\/a>, la D\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale acad\u00e9mique \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l&#8217;engagement et aux sports de Corse :<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #060c82;\"><strong><a href=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/spip.php?article308\"><span style=\"color: #0220cc;\">https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/spip.php?article308<\/span><\/a><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: left;\">Directeur.trice du centre SNU de Corse : <a href=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/IMG\/pdf\/2022_fiche_poste_directeur_centres_snu_corse.pdf\">https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/IMG\/pdf\/2022_fiche_poste_directeur_centres_snu_corse.pdf<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: left;\">\u00a0Adjoint.e direction \/ conseillier.\u00e8re encadrement : contacter la DRAJES pour obtenir la fiche de poste<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: left;\">Adjointe direction \/ conseiller.\u00e8re \u00e9ducatif : <a href=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/IMG\/pdf\/2022_fiche_poste_adjoint_activites.pdf\">https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/IMG\/pdf\/2022_fiche_poste_adjoint_activites.pdf<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: left;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: left;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: left;\"><strong>Profils vis\u00e9s\u00a0:<\/strong><span>\u00a0Personnes ayant une exp\u00e9rience reconnue dans l\u2019encadrement de la jeunesse soit dans l\u2019\u00e9ducation nationale, les arm\u00e9es ou les associations de jeunesse. Une exp\u00e9rience dans l\u2019accueil et l\u2019accompagnement de jeunes en situation de handicap ou \u00e0 besoins particuliers peut \u00eatre attendue.<\/span><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>Modalit\u00e9s de recrutement\u00a0:<\/strong><\/p>\n<p>1. Les agents relevant du minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation nationale, de la jeunesse et des sports sont missionn\u00e9s par les services acad\u00e9miques de Corse sous couvert de leur hi\u00e9rarchie\u00a0;<\/p>\n<p>2. Les autres personnels relevant d\u2019un des trois versants de la fonction publique (FPE, FPT, FPH) qui souhaitent devenir cadre de direction sont invit\u00e9s \u00e0 formuler une demande d\u2019autorisation de cumul d\u2019activit\u00e9 aupr\u00e8s de leur administration. Ils seront recrut\u00e9s pour la p\u00e9riode sur la base d\u2019un contrat d\u2019engagement \u00e9ducatif conform\u00e9ment aux dispositions du Code de l\u2019action sociale et des familles (art. L. 432-1 \u00e0 L. 432-6)\u00a0;<\/p>\n<p>3. Les autres personnes sans engagement pr\u00e9alable vis-\u00e0-vis de l\u2019\u00c9tat ou autre service public, sont recrut\u00e9s sous un contrat d\u2019engagement \u00e9ducatif.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Pour toutes questions vous pouvez contacter\u00a0:<\/strong><br class=\"autobr\" \/>Mme\u00a0M\u00e9lanie DEMINATI-VALIANI, cheffe de projet d\u00e9partemental SNU, SDJES2A, 06 10 38 45 41<br class=\"autobr\" \/>Mme\u00a0Maryl\u00e8ne PELLEGRINETTI, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale, DSDEN2A, 04 95 51 59 98<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #e02b20;\"><strong>Les candidatures<\/strong>\u00a0(lettre de motivation et CV) sont \u00e0 envoyer avant le 28 f\u00e9vrier \u00e0 l\u2019adresse suivante\u00a0: <a href=\"mailto:ce.snu@ac-corse.fr\" style=\"color: #e02b20;\">ce.snu@ac-corse.fr<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Logo-DRAJES-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/logo_snu-2-dd5be.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;-18px||57px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/logo_snu-2-dd5be.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;-18px||57px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lancement de la campagne 2022 du Service National Universel (SNU) Recrutement de l&#8217;\u00e9quipe de direction du s\u00e9jour de coh\u00e9sion du SNU de Corse \u00a0 En Corse, le s\u00e9jour de coh\u00e9sion accueillera 190 jeunes insulaires ainsi qu&#8217;une \u00e9quipe de 25 cadres et tuteurs sur un site lab\u00e9lis\u00e9 Centre SNU de Corse du Sud, du 12 au [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4072,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 candidature - Recrutement du personnel d&#039;encadrement du SNU 2022 Corse<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 candidature - Recrutement du personnel d&#039;encadrement du SNU 2022 Corse\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Lancement de la campagne 2022 du Service National Universel (SNU) Recrutement de l&#039;\u00e9quipe de direction du s\u00e9jour de coh\u00e9sion du SNU de Corse \u00a0 En Corse, le s\u00e9jour de coh\u00e9sion accueillera 190 jeunes insulaires ainsi qu&#039;une \u00e9quipe de 25 cadres et tuteurs sur un site lab\u00e9lis\u00e9 Centre SNU de Corse du Sud, du 12 au [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-15T16:28:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-16T08:32:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Image-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"331\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"223\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Image-1.jpg\",\"width\":331,\"height\":223},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 candidature - Recrutement du personnel d'encadrement du SNU 2022 Corse\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-02-15T16:28:25+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-16T08:32:42+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 candidature &#8211; Recrutement du personnel d&#8217;encadrement du SNU 2022 Corse\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 candidature &#8211; Recrutement du personnel d&#8217;encadrement du SNU 2022 Corse\",\"datePublished\":\"2022-02-15T16:28:25+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-16T08:32:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-recrutement-du-personnel-dencadrement-du-snu-2022-corse\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4073"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4073"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4073\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4081,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4073\/revisions\/4081"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4072"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4073"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4073"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4073"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}