{"id":4084,"date":"2022-02-17T13:56:14","date_gmt":"2022-02-17T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4084"},"modified":"2022-10-18T17:11:31","modified_gmt":"2022-10-18T15:11:31","slug":"appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Candidature &#8211; 2e \u00e9dition Programme R\u00eavolutions par l&#8217;\u00e9co-organisme Valdelia &#038; Atelier Extramuros"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\">\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: large;\">L\u2019\u00e9co-organisme\u00a0<a href=\"http:\/\/www.valdelia.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Valdelia<\/a>\u00a0et\u00a0<a href=\"https:\/\/www.atelier-extramuros.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Atelier Extramuros<\/a>\u00a0lancent\u00a0<span class=\"TextRun SCXW192379767 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW192379767 BCX0\">la seco<\/span><\/span><span class=\"TextRun SCXW192379767 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun Superscript SCXW192379767 BCX0\" data-fontsize=\"12\">nde<\/span><\/span><span class=\"TextRun SCXW192379767 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW192379767 BCX0\">\u00a0\u00e9dition du programme\u00a0<\/span><strong><span class=\"NormalTextRun SpellingErrorV2 SCXW192379767 BCX0\">R\u00eavolutions<\/span><\/strong><span class=\"NormalTextRun SCXW192379767 BCX0\">\u00a0: un accompagnement personnalis\u00e9 pour le d\u00e9veloppement d\u2019une offre de mobilier en\u00a0<\/span><span class=\"NormalTextRun SpellingErrorV2 SCXW192379767 BCX0\">upcycling<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW192379767 BCX0\">\u00a0d\u00e9di\u00e9 aux structures de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS).<\/span><\/span><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><strong><span class=\"TextRun SCXW192379767 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW192379767 BCX0\"><\/span><\/span><\/strong><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><strong><span class=\"TextRun SCXW192379767 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW192379767 BCX0\"><\/span><\/span><\/strong><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><strong><span class=\"TextRun SCXW192379767 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW192379767 BCX0\"><\/span><\/span><\/strong><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><strong><span class=\"TextRun SCXW192379767 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW192379767 BCX0\"><\/span><\/span><\/strong><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><strong><span class=\"TextRun SCXW192379767 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW192379767 BCX0\"><\/span><\/span><\/strong><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><strong><span class=\"TextRun SCXW192379767 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW192379767 BCX0\"><\/span><\/span><\/strong><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><strong><span class=\"TextRun SCXW192379767 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW192379767 BCX0\"><\/span><\/span><\/strong><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><strong><span class=\"TextRun SCXW192379767 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW192379767 BCX0\"><\/span><\/span><\/strong><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"8jgns-0-0\">\n<div data-offset-key=\"8jgns-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8jgns-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"d3hhi-0-0\">\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"a5g0m-0-0\">\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"kj7c-0-0\">\n<div data-offset-key=\"kj7c-0-0\" class=\"_1mf _1mj\">\n<div class=\"kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\">\n<div dir=\"auto\">Vous \u00eates une structure de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire et vous vous int\u00e9ressez \u00e0 la seconde vie du mobilier ? Vous souhaitez d\u00e9velopper une offre de mobilier en <span><a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 q66pz984 b1v8xokw\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/upcycling?__eep__=6&amp;__cft__[0]=AZXsOcSubBjzS3-1xgLuHembs_F7KyJUvDfE-bXy57DJ--gJCwEZpWrLKQeXc34OvQMwGVicKY_7BLPNNQqPTXtA6e0TGR_08GS5YW2anPvLdswK58SWaS_hbzhZM9zjdo4i4iOVABc6FBhjxtBmxXQFFdDKnCyMqwp92RDDgN_pUzOWtzd-QEHE10xlgeirSVs&amp;__tn__=*NK-R\" role=\"link\" tabindex=\"0\">#upcycling<\/a><\/span> ?<\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql o9v6fnle ii04i59q\">\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql o9v6fnle ii04i59q\">\n<div dir=\"auto\"><span class=\"pq6dq46d tbxw36s4 knj5qynh kvgmc6g5 ditlmg2l oygrvhab nvdbi5me sf5mxxl7 gl3lb2sf hhz5lgdu\">Ce programme est\u00a0<\/span>pens\u00e9 pour les acteurs de l\u2019<span><a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 q66pz984 b1v8xokw\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/ess?__eep__=6&amp;__cft__[0]=AZXsOcSubBjzS3-1xgLuHembs_F7KyJUvDfE-bXy57DJ--gJCwEZpWrLKQeXc34OvQMwGVicKY_7BLPNNQqPTXtA6e0TGR_08GS5YW2anPvLdswK58SWaS_hbzhZM9zjdo4i4iOVABc6FBhjxtBmxXQFFdDKnCyMqwp92RDDgN_pUzOWtzd-QEHE10xlgeirSVs&amp;__tn__=*NK-R\" role=\"link\" tabindex=\"0\">ESS<\/a><\/span> souhaitant d\u00e9velopper une offre de mobilier en upcycling \u00e0 partir de D\u00e9chets d&#8217;\u00c9l\u00e9ments d&#8217;Ameublement (<span><a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 q66pz984 b1v8xokw\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/dea?__eep__=6&amp;__cft__[0]=AZXsOcSubBjzS3-1xgLuHembs_F7KyJUvDfE-bXy57DJ--gJCwEZpWrLKQeXc34OvQMwGVicKY_7BLPNNQqPTXtA6e0TGR_08GS5YW2anPvLdswK58SWaS_hbzhZM9zjdo4i4iOVABc6FBhjxtBmxXQFFdDKnCyMqwp92RDDgN_pUzOWtzd-QEHE10xlgeirSVs&amp;__tn__=*NK-R\" role=\"link\" tabindex=\"0\">DEA<\/a><\/span>) professionnels. ce programme vous permet de monter en comp\u00e9tences sur les aspects techniques, marketing et design, et ainsi commercialiser des produits upcycl\u00e9s de qualit\u00e9.<\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql o9v6fnle ii04i59q\">\n<div dir=\"auto\"><span class=\"pq6dq46d tbxw36s4 knj5qynh kvgmc6g5 ditlmg2l oygrvhab nvdbi5me sf5mxxl7 gl3lb2sf hhz5lgdu\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\"><span style=\"font-size: 14px;\">\u00c0 l&#8217;issue de cet appel \u00e0 candidatures, 6 structures seront s\u00e9lectionn\u00e9es et partiront en immersion 3 semaines r\u00e9parties sur l\u2019ann\u00e9e 2022 dans les locaux d&#8217;Atelier Extramuros \u00e0 Gennevilliers.<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"dgpnh-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"2jvml-0-0\">\n<div data-offset-key=\"2jvml-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><strong><span style=\"color: #f2b500;\">Appel \u00e0 candidature session 2022<\/span><\/strong><strong style=\"color: #f2b500;\"><span style=\"color: #f2b500;\"> :<\/span>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><a href=\"https:\/\/www.expert.valdelia.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022-02-10-Appel-a-Candidatures-Revolutions.pdf\">https:\/\/www.expert.valdelia.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022-02-10-Appel-a-Candidatures-Revolutions.pdfhttps:\/\/bit.ly\/3CI4l11<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Pour plus d&#8217;information et acc\u00e9der aux documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.expert.valdelia.org\/references\/revolutions-developper-une-offre-de-mobilier-grace-a-upcycling-edition2\/\">https:\/\/www.expert.valdelia.org\/references\/revolutions-developper-une-offre-de-mobilier-grace-a-upcycling-edition2\/<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019\u00e9co-organisme\u00a0Valdelia\u00a0et\u00a0Atelier Extramuros\u00a0lancent\u00a0la seconde\u00a0\u00e9dition du programme\u00a0R\u00eavolutions\u00a0: un accompagnement personnalis\u00e9 pour le d\u00e9veloppement d\u2019une offre de mobilier en\u00a0upcycling\u00a0d\u00e9di\u00e9 aux structures de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS). \u00a0 \u00a0 Vous \u00eates une structure de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire et vous vous int\u00e9ressez \u00e0 la seconde vie du mobilier ? Vous souhaitez d\u00e9velopper une offre de mobilier en #upcycling [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4083,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Candidature - 2e \u00e9dition Programme R\u00eavolutions par l&#039;\u00e9co-organisme Valdelia &amp; Atelier Extramuros<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Candidature - 2e \u00e9dition Programme R\u00eavolutions par l&#039;\u00e9co-organisme Valdelia &amp; Atelier Extramuros\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019\u00e9co-organisme\u00a0Valdelia\u00a0et\u00a0Atelier Extramuros\u00a0lancent\u00a0la seconde\u00a0\u00e9dition du programme\u00a0R\u00eavolutions\u00a0: un accompagnement personnalis\u00e9 pour le d\u00e9veloppement d\u2019une offre de mobilier en\u00a0upcycling\u00a0d\u00e9di\u00e9 aux structures de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS). \u00a0 \u00a0 Vous \u00eates une structure de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire et vous vous int\u00e9ressez \u00e0 la seconde vie du mobilier ? Vous souhaitez d\u00e9velopper une offre de mobilier en #upcycling [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-17T12:56:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:11:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Affiche-AAP-Valdeli-2022_Ateliers-Extramuros.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1414\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Affiche-AAP-Valdeli-2022_Ateliers-Extramuros.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1414},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Candidature - 2e \\u00e9dition Programme R\\u00eavolutions par l'\\u00e9co-organisme Valdelia & Atelier Extramuros\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-02-17T12:56:14+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:11:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Candidature &#8211; 2e \\u00e9dition Programme R\\u00eavolutions par l&#8217;\\u00e9co-organisme Valdelia &#038; Atelier Extramuros\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Candidature &#8211; 2e \\u00e9dition Programme R\\u00eavolutions par l&#8217;\\u00e9co-organisme Valdelia &#038; Atelier Extramuros\",\"datePublished\":\"2022-02-17T12:56:14+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:11:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidature-2e-edition-programme-revolutions-par-leco-organisme-valdelia-atelier-extramuros\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4084"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4084"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4084\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4088,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4084\/revisions\/4088"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4083"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4084"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4084"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4084"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}