{"id":4091,"date":"2022-02-17T16:38:08","date_gmt":"2022-02-17T15:38:08","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4091"},"modified":"2022-10-18T17:11:23","modified_gmt":"2022-10-18T15:11:23","slug":"prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/","title":{"rendered":"Prix Silver Valley 2022 &#8211; Le concours d&#8217;innovation pour la long\u00e9vit\u00e9"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\">\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\">\n<p class=\"has-text-align-left has-medium-font-size\">Le<strong><span>\u00a0<\/span>Prix Silver Valley<\/strong><span>\u00a0<\/span>r\u00e9compense les<span>\u00a0<\/span><strong>innovations fran\u00e7aises<\/strong><span>\u00a0<\/span>les plus prometteuses au service de l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge de la population, enjeu majeur des prochaines d\u00e9cennies en France et en Europe.<\/p>\n<p class=\"has-text-align-left has-medium-font-size\">Tout projet \u2013<strong><span>\u00a0<\/span>m\u00e9dico-social &amp; sanitaire ou en faveur du vieillissement actif<span>\u00a0<\/span><\/strong>\u2013 en phase d\u2019amor\u00e7age ou de d\u00e9ploiement, peut \u00eatre distingu\u00e9 \u00e0 condition de d\u00e9montrer sa p\u00e9rennit\u00e9 et prouver la faisabilit\u00e9 de ses ambitions de d\u00e9veloppement.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"d3hhi-0-0\">\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"a5g0m-0-0\">\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\">Le<strong> Prix Silver Valley<\/strong>, c&#8217;est :<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"cb8sh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"cb8sh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"cb8sh-0-0\">&gt;&gt; La possibilit\u00e9 d&#8217;acc\u00e9l\u00e9rer son projet au service de la long\u00e9vit\u00e9<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"cb8sh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"cb8sh-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"cb8sh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"cb8sh-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"cb8sh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"cb8sh-0-0\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"9aldi-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"2jvml-0-0\">\n<div data-offset-key=\"2jvml-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;&gt; Un appel \u00e0 projets ouvert aux startups, associations, entreprises innovantes de moins de 5 ans<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;&gt; Plus d&#8217;exigence sur la viabilit\u00e9 \u00e9conomique des projets, avec un jury d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la robustesse<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;&gt; Un concours ouvert \u00e0 tous les projets : m\u00e9dico-social &amp; sanitaire ou en faveur du vieillissement actif, en phase d&#8217;amor\u00e7age ou de d\u00e9ploiement<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #020477;\">Pr\u00e9sentation du Prix en images :\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><iframe title=\"Prix Silver Valley 2022\" width=\"1080\" height=\"608\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/wqT92LfK6fc?feature=oembed\"  allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"mailto:contact@cresscorsica.online\"><\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #f2b500;\"><strong>CANDIDATEZ ! :\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #9e5c00;\">https:\/\/silvervalley.fr\/evenements-silver-valley\/prix-silver-valley\/<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Candidatez jusqu&#8217;au 25 avril 2022\u00a0<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Comment d\u00e9poser ma candidature au Prix Silver Valley ?<\/strong><br \/><strong>1.<\/strong><span>\u00a0Je remplis mon dossier que je t\u00e9l\u00e9charge au format PowerPoint sur le site de Silver Valley<\/span><br \/><strong>2.<\/strong><span>\u00a0Je me rends sur le formulaire ci-dessous (<\/span><em>D\u00e9poser son dossier de candidature<\/em><span>) afin de renseigner toutes mes informations et j\u2019y d\u00e9pose mon dossier d\u00fbment rempli au format PDF<\/span><br \/><strong>3.<span>\u00a0<\/span><\/strong><span>Je r\u00e8gle mes frais de participation s\u2019\u00e9levant \u00e0 200\u20ac. Plusieurs mani\u00e8res possibles :<\/span><br \/><span>\u2013 Si je souhaite r\u00e9gler mes frais d\u2019inscriptions par carte bancaire, je le fais directement sur le formulaire (paiement s\u00e9curis\u00e9 par Stripe)<\/span><br \/><span>\u2013 Si je souhaite r\u00e9gler mes frais de participation par ch\u00e8que ou virement je le notifie sur\u00a0<\/span><a href=\"mailto:psv@silvervalley.fr\">prix@silvervalley.fr<\/a><span>\u00a0(avec la preuve de virement)<\/span><br \/><strong>4.<\/strong><span>\u00a0Je re\u00e7ois un mail de de confirmation de r\u00e9ception de mon dossier sur l\u2019adresse mail que j\u2019ai renseign\u00e9e<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u00e9poser son dossier de candidature<\/strong> : https:\/\/form.typeform.com\/to\/bGsP4Tzq?typeform-source=silvervalley.fr<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le\u00a0Prix Silver Valley\u00a0r\u00e9compense les\u00a0innovations fran\u00e7aises\u00a0les plus prometteuses au service de l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge de la population, enjeu majeur des prochaines d\u00e9cennies en France et en Europe. Tout projet \u2013\u00a0m\u00e9dico-social &amp; sanitaire ou en faveur du vieillissement actif\u00a0\u2013 en phase d\u2019amor\u00e7age ou de d\u00e9ploiement, peut \u00eatre distingu\u00e9 \u00e0 condition de d\u00e9montrer sa p\u00e9rennit\u00e9 et prouver la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4090,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Prix Silver Valley 2022 - Le concours d&#039;innovation pour la long\u00e9vit\u00e9<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Prix Silver Valley 2022 - Le concours d&#039;innovation pour la long\u00e9vit\u00e9\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le\u00a0Prix Silver Valley\u00a0r\u00e9compense les\u00a0innovations fran\u00e7aises\u00a0les plus prometteuses au service de l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge de la population, enjeu majeur des prochaines d\u00e9cennies en France et en Europe. Tout projet \u2013\u00a0m\u00e9dico-social &amp; sanitaire ou en faveur du vieillissement actif\u00a0\u2013 en phase d\u2019amor\u00e7age ou de d\u00e9ploiement, peut \u00eatre distingu\u00e9 \u00e0 condition de d\u00e9montrer sa p\u00e9rennit\u00e9 et prouver la [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-17T15:38:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:11:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Silver-Valley-Affiche-Prix-2022.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"300\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Silver-Valley-Affiche-Prix-2022.jpg\",\"width\":900,\"height\":300},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/\",\"name\":\"Prix Silver Valley 2022 - Le concours d'innovation pour la long\\u00e9vit\\u00e9\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-02-17T15:38:08+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:11:23+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/\",\"name\":\"Prix Silver Valley 2022 &#8211; Le concours d&#8217;innovation pour la long\\u00e9vit\\u00e9\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Prix Silver Valley 2022 &#8211; Le concours d&#8217;innovation pour la long\\u00e9vit\\u00e9\",\"datePublished\":\"2022-02-17T15:38:08+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:11:23+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-2022-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4091"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4091"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4091\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4094,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4091\/revisions\/4094"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4090"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4091"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4091"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4091"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}