{"id":4097,"date":"2022-02-18T12:13:10","date_gmt":"2022-02-18T11:13:10","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4097"},"modified":"2022-10-18T17:11:15","modified_gmt":"2022-10-18T15:11:15","slug":"aap-fonds-maif-pour-leducation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/","title":{"rendered":"AAP Fonds MAIF pour l&#8217;\u00c9ducation"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\">\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: large;\">Valorisez vos initiatives en faveur du partage de la connaissance<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"8jgns-0-0\">\n<div data-offset-key=\"8jgns-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8jgns-0-0\">Prix Edmond PROUST<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"8jgns-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8jgns-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"d3hhi-0-0\">\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\">&#8211; R\u00e9serv\u00e9 aux associations d&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 but non lucratif &#8211;<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" class=\"_1mf _1mj\" style=\"text-align: center;\"><span data-offset-key=\"d3hhi-0-0\" style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"a5g0m-0-0\">\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"color: #bf00e5;\"><strong>Calendrier<\/strong><\/span><br \/>Du 24 janvier au 31 mars 2022 : appel \u00e0 candidatures, r\u00e9ception des dossiers.<br \/>Du 13 juin au 1er juillet 2022 : d\u00e9lib\u00e9ration des jurys acad\u00e9miques.<br \/>Du 5 septembre au 7 octobre 2022 : remises des prix aux laur\u00e9ats acad\u00e9miques.<br \/>Fin septembre 2022 : d\u00e9lib\u00e9ration du jury national.<br \/>Fin novembre 2022 : remise du prix Edmond Proust.<\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"kj7c-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"8n5de-0-0\">\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"dqndm-0-0\">\n<div data-offset-key=\"dqndm-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span style=\"color: #bf00e5;\"><strong>L&#8217;appel \u00e0 projets 2022<\/strong><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"dqndm-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<p>Il est prioritairement destin\u00e9 aux associations ou organismes \u00e0 but non lucratif \u00e9ligibles au r\u00e9gime de m\u00e9c\u00e9nat.<br \/>L\u2019appel \u00e0 projets 2022 r\u00e9compensera, dans un premier temps, les projets acad\u00e9miques les plus innovants et originaux.<br \/>29 dotations acad\u00e9miques de 1 500 \u20ac chacune.<br \/>Trois d\u2019entre eux seront ensuite prim\u00e9s au niveau national :<br \/>&#8211; 5 000 \u20ac pour le prix Edmond Proust,<br \/>&#8211; 3 000 \u20ac pour le deuxi\u00e8me prix,<br \/>&#8211; 2 000 \u20ac pour le troisi\u00e8me prix.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"2jvml-0-0\"><\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #bf00e5;\">Dossier de candidature<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Pour participer, t\u00e9l\u00e9chargez le dossier de candidature sur le site du Fonds MAIF pour l\u2019\u00c9ducation et retournez-le par courrier postal \u00e0 :<\/strong><br \/>Fonds MAIF pour l\u2019\u00e9ducation<br \/>Appel \u00e0 projets 2022<br \/>200 avenue Salvador Allende &#8211; 79000 Niort<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #bf00e5;\"><strong>APPEL \u00c0 PROJETS :\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #6d6d6d;\"><a href=\"https:\/\/entreprise.maif.fr\/engagements\/education-prevention\/fonds-maif-pour-leducation\/appel-a-projet\" style=\"color: #6d6d6d;\">https:\/\/entreprise.maif.fr\/engagements\/education-prevention\/fonds-maif-pour-leducation\/appel-a-projethttps:\/\/bit.ly\/3CI4l11<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #6d6d6d;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Valorisez vos initiatives en faveur du partage de la connaissance Prix Edmond PROUST \u00a0 &#8211; R\u00e9serv\u00e9 aux associations d&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 but non lucratif &#8211; \u00a0 CalendrierDu 24 janvier au 31 mars 2022 : appel \u00e0 candidatures, r\u00e9ception des dossiers.Du 13 juin au 1er juillet 2022 : d\u00e9lib\u00e9ration des jurys acad\u00e9miques.Du 5 septembre au [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4096,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP Fonds MAIF pour l&#039;\u00c9ducation<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP Fonds MAIF pour l&#039;\u00c9ducation\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Valorisez vos initiatives en faveur du partage de la connaissance Prix Edmond PROUST \u00a0 - R\u00e9serv\u00e9 aux associations d&#039;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 but non lucratif - \u00a0 CalendrierDu 24 janvier au 31 mars 2022 : appel \u00e0 candidatures, r\u00e9ception des dossiers.Du 13 juin au 1er juillet 2022 : d\u00e9lib\u00e9ration des jurys acad\u00e9miques.Du 5 septembre au [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-18T11:13:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:11:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Affiche-AAP-Fonds-Maif-2022.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"549\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"461\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Affiche-AAP-Fonds-Maif-2022.png\",\"width\":549,\"height\":461},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/\",\"name\":\"AAP Fonds MAIF pour l'\\u00c9ducation\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-02-18T11:13:10+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:11:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/\",\"name\":\"AAP Fonds MAIF pour l&#8217;\\u00c9ducation\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP Fonds MAIF pour l&#8217;\\u00c9ducation\",\"datePublished\":\"2022-02-18T11:13:10+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:11:15+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4097"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4097"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4097\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4102,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4097\/revisions\/4102"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4096"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4097"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4097"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4097"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}