{"id":4104,"date":"2022-02-21T11:08:47","date_gmt":"2022-02-21T10:08:47","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4104"},"modified":"2022-02-21T11:15:20","modified_gmt":"2022-02-21T10:15:20","slug":"financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/","title":{"rendered":"Financement de projets Transition \u00c9cologique &#8211; Tremplin, le guichet d&#8217;aide de l&#8217;ADEME \/ dispositif France Relance"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;||54px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||27px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;||2px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><span>Financer vos projets de transition \u00e9cologique avec les aides financi\u00e8res du guichet &#8220;Tremplin pour la transition \u00e9cologique des PME&#8221;.<\/span><br \/><span><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<div style=\"color: #666666; font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\">\n<div class=\"h2\"><span style=\"font-size: large; color: #126300;\"><strong>\u00c0 qui l&#8217;aide s&#8217;adresse t-elle ?<\/strong><\/span><\/div>\n<p>L\u2019aide est destin\u00e9e \u00e0 toutes les<span>\u00a0<\/span><strong>TPE<\/strong><span>\u00a0<\/span>et<span>\u00a0<\/span><strong>PME<\/strong>, quelle que soit leur forme juridique (SAS, SCOP, association loi\u00a01901\u2026).<\/p>\n<p>Cette aide ne concerne pas les auto-entrepreneurs.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"pdf\"><span style=\"font-size: large;\">Prenez le virage de la transition \u00e9cologique gr\u00e2ce au guichet d\u2019aide de l\u2019ADEME dans le cadre de France Relance.<\/span><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Votre projet concerne les \u00e9tudes climat, l\u2019\u00e9co-conception, l\u2019\u00e9conomie circulaire et la gestion des d\u00e9chets ou la chaleur et le froid renouvelable pour les b\u00e2timents industriels.<\/p>\n<p><span>Attention, \u00e0 partir du 1<sup>er<\/sup>\u00a0janvier 2022, les actions suivantes ne seront plus \u00e9ligibles\u00a0: Bilan GES (du fait de la mise en place du \u00ab\u00a0Diag\u00a0d\u00e9carbon\u2019action\u00a0\u00bb de Bpifrance, co-financ\u00e9 par l\u2019ADEME), investissements sp\u00e9cifiques aux d\u00e9chets du BTP (du fait de la mise en place d\u2019une fili\u00e8re \u00e0 responsabilit\u00e9 \u00e9largie des producteurs dans ce secteur).<\/span><\/p>\n<p>Le guichet \u00ab\u00a0Tremplin pour la transition \u00e9cologique des PME\u00a0\u00bb permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des aides forfaitaires dans<span>\u00a0<\/span><strong>tous les domaines de la transition \u00e9cologique.<\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<div style=\"color: #666666; font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><strong><\/strong><\/div>\n<div style=\"color: #666666; font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><strong><\/strong><\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\">Pour toute demande suppl\u00e9mentaire, consultez le site internet de l&#8217;Ademe :<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #199e52;\">https:\/\/agirpourlatransition.ademe.fr\/entreprises\/tremplin-transition-ecologique-pme<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<div class=\"pj\" style=\"text-decoration: none; text-align: justify; color: #666666; font: 400 14px \/ 1.5em Helvetica, sans-serif; margin: 5px 0px; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\"><\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Financer vos projets de transition \u00e9cologique avec les aides financi\u00e8res du guichet &#8220;Tremplin pour la transition \u00e9cologique des PME&#8221;. \u00c0 qui l&#8217;aide s&#8217;adresse t-elle ? L\u2019aide est destin\u00e9e \u00e0 toutes les\u00a0TPE\u00a0et\u00a0PME, quelle que soit leur forme juridique (SAS, SCOP, association loi\u00a01901\u2026). Cette aide ne concerne pas les auto-entrepreneurs. &nbsp; Prenez le virage de la transition [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4103,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Financement de projets Transition \u00c9cologique - Tremplin, le guichet d&#039;aide de l&#039;ADEME \/ dispositif France Relance<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Financement de projets Transition \u00c9cologique - Tremplin, le guichet d&#039;aide de l&#039;ADEME \/ dispositif France Relance\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Financer vos projets de transition \u00e9cologique avec les aides financi\u00e8res du guichet &quot;Tremplin pour la transition \u00e9cologique des PME&quot;. \u00c0 qui l&#039;aide s&#039;adresse t-elle ? L\u2019aide est destin\u00e9e \u00e0 toutes les\u00a0TPE\u00a0et\u00a0PME, quelle que soit leur forme juridique (SAS, SCOP, association loi\u00a01901\u2026). Cette aide ne concerne pas les auto-entrepreneurs. &nbsp; Prenez le virage de la transition [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-21T10:08:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-21T10:15:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Illustration-dispositif-tremplin-PME.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"312\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"207\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Illustration-dispositif-tremplin-PME.jpg\",\"width\":312,\"height\":207,\"caption\":\"A small sprout of a plant with illustration; Shutterstock ID 1461317471; Nom de projet : D\\u00e9carbonation\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/\",\"name\":\"Financement de projets Transition \\u00c9cologique - Tremplin, le guichet d'aide de l'ADEME \/ dispositif France Relance\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-02-21T10:08:47+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-21T10:15:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/\",\"name\":\"Financement de projets Transition \\u00c9cologique &#8211; Tremplin, le guichet d&#8217;aide de l&#8217;ADEME \/ dispositif France Relance\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Financement de projets Transition \\u00c9cologique &#8211; Tremplin, le guichet d&#8217;aide de l&#8217;ADEME \/ dispositif France Relance\",\"datePublished\":\"2022-02-21T10:08:47+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-21T10:15:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/financement-de-projets-transition-ecologique-tremplin-le-guichet-daide-de-lademe-dispositif-france-relance\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4104"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4104"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4104\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4108,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4104\/revisions\/4108"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4103"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4104"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4104"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4104"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}