{"id":4110,"date":"2022-02-22T08:14:52","date_gmt":"2022-02-22T07:14:52","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4110"},"modified":"2022-02-22T08:14:53","modified_gmt":"2022-02-22T07:14:53","slug":"ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/","title":{"rendered":"ADEME &#8211; Aide pour r\u00e9emploi, r\u00e9paration et r\u00e9utilisation : financement de l&#8217;\u00e9tude pr\u00e9alable et r\u00e9utilisation"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #046d1e;\"><strong>Pour \u00e9valuer le potentiel d\u2019une fili\u00e8re de r\u00e9emploi sur votre territoire et d\u2019une activit\u00e9 de remise en \u00e9tat ou r\u00e9paration d\u2019objets ou mat\u00e9riaux<\/strong>, l\u2019ADEME vous aide \u00e0 financer votre \u00e9tude pr\u00e9alable de faisabilit\u00e9.<\/span><\/h2>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"js-summary-title\" id=\"summaryAnchor_0\" tabindex=\"-1\">\u00cates vous concern\u00e9 ?<\/h2>\n<p>Cette aide concerne entreprises, associations, collectivit\u00e9s impliqu\u00e9es dans l\u2019\u00e9conomie circulaire.<\/p>\n<h3>Quel(les) r\u00e9gion(s) ou pays proposent ce dispositif ?<\/h3>\n<p><span>Dispositif :\u00a0<\/span>national<\/p>\n<h3>Je v\u00e9rifie mon \u00e9ligibilit\u00e9<\/h3>\n<div id=\"collapseEligibilite\">\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/agirpourlatransition.ademe.fr\/entreprises\/sites\/default\/files\/Conditions%20d%27%C3%A9ligibilit%C3%A9%20et%20de%20financement%20-%20RRR%20hors%20emballages%20-%20%C3%89tude.pdf\" class=\"pdf\" title=\"Conditions d'\u00e9ligibilit\u00e9 et de financement - RRR hors emballages - \u00c9tude.pdf (PDF, 0.32 Mo) (nouvelle fen\u00eatre)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span class=\"media-title\">Conditions d&#8217;\u00e9ligibilit\u00e9 et de financement &#8211; RRR hors emballages &#8211; \u00c9tude.pdf<\/span><span>\u00a0<\/span><span class=\"media-info\">(PDF, 0.32 Mo)<\/span><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<h2 class=\"js-summary-title\" id=\"summaryAnchor_1\" tabindex=\"-1\">Le d\u00e9tail de l&#8217;aide<\/h2>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>L\u2019ADEME accompagne toutes les structures impliqu\u00e9es dans l\u2019\u00e9conomie circulaire dans le financement d\u2019un diagnostic de territoire ou d\u2019\u00e9tude pr\u00e9alable \u00e0 un investissement de r\u00e9emploi, r\u00e9paration et r\u00e9utilisation.<\/p>\n<p>Le taux d\u2019aide peut atteindre 70 % du co\u00fbt de l\u2019\u00e9tude.<\/p>\n<\/div>\n<ul><\/ul>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p><strong>Les activit\u00e9s de r\u00e9emploi, de r\u00e9paration et de r\u00e9utilisation allongent la dur\u00e9e de vie des produits et participent \u00e0 la r\u00e9duction de la consommation de ressources et de la production de d\u00e9chets :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Plus d\u2019un million de tonnes de produits sont r\u00e9employ\u00e9es ou r\u00e9utilis\u00e9es chaque ann\u00e9e.<\/li>\n<li>Le nombre de structures sp\u00e9cialis\u00e9es dans la deuxi\u00e8me vie des produits est en constante progression.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les mesures pr\u00e9vues et objectifs fix\u00e9s dans la loi de lutte contre le gaspillage pour une \u00e9conomie circulaire encouragent le d\u00e9veloppement de ces activit\u00e9s. Elles imposent une information du consommateur sur la r\u00e9parabilit\u00e9 et l\u2019aptitude au r\u00e9emploi ou \u00e0 la r\u00e9utilisation.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pour accompagner ces politiques, l\u2019ADEME soutient les diagnostics et \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 concernant des \u00e9quipements pour permettre d\u2018augmenter les flux r\u00e9employ\u00e9s et r\u00e9par\u00e9s \u00e0 remettre sur le march\u00e9 et encourager la demande.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: small;\">Calendrier :<\/span><\/strong><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: small;\">\u00c0 partir du : 01\/01\/2022 jusqu&#8217;au 31\/12\/2022, OO:OO<\/span><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\">Pour pr\u00e9parer votre dossier, rendez-vous sur le site internet de l&#8217;ADEME &#8211; agir pour la transition \u00e9cologique :\u00a0<\/span><\/h3>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><a href=\"https:\/\/agirpourlatransition.ademe.fr\/entreprises\/aides-financieres\/2022\/aide-reemploi-reparation-reutilisation?cible=77\" style=\"color: #076815;\">https:\/\/agirpourlatransition.ademe.fr\/entreprises\/aides-financieres\/2022\/aide-reemploi-reparation-reutilisation?cible=77<\/a><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Pour \u00e9valuer le potentiel d\u2019une fili\u00e8re de r\u00e9emploi sur votre territoire et d\u2019une activit\u00e9 de remise en \u00e9tat ou r\u00e9paration d\u2019objets ou mat\u00e9riaux, l\u2019ADEME vous aide \u00e0 financer votre \u00e9tude pr\u00e9alable de faisabilit\u00e9. &nbsp; \u00cates vous concern\u00e9 ? Cette aide concerne entreprises, associations, collectivit\u00e9s impliqu\u00e9es dans l\u2019\u00e9conomie circulaire. Quel(les) r\u00e9gion(s) ou pays proposent ce [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4109,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ADEME - Aide pour r\u00e9emploi, r\u00e9paration et r\u00e9utilisation : financement de l&#039;\u00e9tude pr\u00e9alable et r\u00e9utilisation<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ADEME - Aide pour r\u00e9emploi, r\u00e9paration et r\u00e9utilisation : financement de l&#039;\u00e9tude pr\u00e9alable et r\u00e9utilisation\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; Pour \u00e9valuer le potentiel d\u2019une fili\u00e8re de r\u00e9emploi sur votre territoire et d\u2019une activit\u00e9 de remise en \u00e9tat ou r\u00e9paration d\u2019objets ou mat\u00e9riaux, l\u2019ADEME vous aide \u00e0 financer votre \u00e9tude pr\u00e9alable de faisabilit\u00e9. &nbsp; \u00cates vous concern\u00e9 ? Cette aide concerne entreprises, associations, collectivit\u00e9s impliqu\u00e9es dans l\u2019\u00e9conomie circulaire. Quel(les) r\u00e9gion(s) ou pays proposent ce [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-22T07:14:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-22T07:14:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Bandeau-Aide-pour-reemploi-etudes-2022.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1134\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Bandeau-Aide-pour-reemploi-etudes-2022.png\",\"width\":1134,\"height\":200},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/\",\"name\":\"ADEME - Aide pour r\\u00e9emploi, r\\u00e9paration et r\\u00e9utilisation : financement de l'\\u00e9tude pr\\u00e9alable et r\\u00e9utilisation\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-02-22T07:14:52+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-22T07:14:53+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/\",\"name\":\"ADEME &#8211; Aide pour r\\u00e9emploi, r\\u00e9paration et r\\u00e9utilisation : financement de l&#8217;\\u00e9tude pr\\u00e9alable et r\\u00e9utilisation\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"ADEME &#8211; Aide pour r\\u00e9emploi, r\\u00e9paration et r\\u00e9utilisation : financement de l&#8217;\\u00e9tude pr\\u00e9alable et r\\u00e9utilisation\",\"datePublished\":\"2022-02-22T07:14:52+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-22T07:14:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-aide-pour-reemploi-reparation-et-reutilisation-financement-de-letude-prealable-et-reutilisation\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4110"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4110"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4110\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4113,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4110\/revisions\/4113"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4109"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4110"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4110"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4110"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}