{"id":4115,"date":"2022-02-22T14:18:29","date_gmt":"2022-02-22T13:18:29","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4115"},"modified":"2022-10-18T17:11:00","modified_gmt":"2022-10-18T15:11:00","slug":"appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Projets 2022 P&#8217;Ins de la Fondation Macif et l&#8217;Avise"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h2><span style=\"color: #bf0089;\"><strong>P&#8217;INS, D\u00e9multiplier les innovations sociales<\/strong><\/span><\/h2>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<p>\u00a0La Fondation Macif et l&#8217;Avise lancent la 8e \u00e9dition de l&#8217;appel \u00e0 projets du programme P&#8217;INS pour accompagner leur prochaine promotion de 6 \u00e0 8 porteurs de projet socialement innovants dans leur strat\u00e9gie d&#8217;essaimage sur d&#8217;autres territoires.<\/p>\n<h2><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><\/h2>\n<h2><span style=\"color: #078899;\">Qu&#8217;est-ce que le programme P&#8217;INS ?<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Cr\u00e9\u00e9 en 2014, P\u2019INS est un programme d\u2019accompagnement des porteurs de projets socialement innovants dans leur strat\u00e9gie d\u2019essaimage. Il a pour objectif de s\u00e9curiser et acc\u00e9l\u00e9rer la duplication des innovations sociales dans le but d\u2019amplifier leur impact social. Ce programme est port\u00e9 par la Fondation Macif et l\u2019Avise, deux acteurs engag\u00e9s dans le changement d\u2019\u00e9chelle <\/span><span>des innovations sociales. En 8 ans, P\u2019INS a suivi et soutenu 51 projets dans la plupart des r\u00e9gions de France.<\/span><\/p>\n<p><span><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h2><span style=\"color: #078899;\">Qui peut candidater ?<\/span><\/h2>\n<h2><\/h2>\n<h2><span style=\"font-size: x-small;\">Les structures de l&#8217;ESS \u00e9ligible au m\u00e9c\u00e9nat et situ\u00e9e en France m\u00e9tropolitaine et :<\/span><\/h2>\n<ul>\n<li class=\"list\"><strong style=\"font-size: 14px;\">Porteuse d\u2019une innovation sociale<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0pouvant \u00eatre essaim\u00e9e et dont l\u2019impact est prouv\u00e9 ;<\/span><\/li>\n<li><strong>Ayant au moins 2 ans d\u2019existence ;<\/strong><\/li>\n<li><strong>Dont le mod\u00e8le a atteint l\u2019\u00e9quilibre financier<\/strong>\u00a0ou est sur le point de l\u2019atteindre ;<\/li>\n<li><strong>Ayant une ambition de d\u00e9veloppement<\/strong>\u00a0dans une ou plusieurs nouvelles r\u00e9gions \u00e0 court ou moyen terme ;<\/li>\n<li><strong>Engag\u00e9e dans un processus d\u2019essaimage<\/strong>\u00a0(ou pr\u00eate \u00e0 s\u2019y engager rapidement) ;<\/li>\n<li><strong>N\u2019ayant jamais \u00e9t\u00e9 laur\u00e9ate P\u2019INS par le pass\u00e9 ;<\/strong><\/li>\n<li><strong>Agissant dans les domaines suivants :<\/strong>\u00a0habitat \/ mobilit\u00e9 et acc\u00e8s aux services essentiels \/ sant\u00e9 \/ finance solidaire. Une attention particuli\u00e8re sera port\u00e9e aux projets relevant de l\u2019orientation prioritaire de la Fondation Macif pour 2022-2023\u00a0: \u00ab\u00a0Habiter autrement et habiter durablement pour mieux vivre ensemble\u00a0\u00bb (<a href=\"https:\/\/www.fondation-macif.org\/actualites\/2022-2023-la-fondation-macif-s-engage-sur-l-habitat\">plus d\u2019infos, ici<\/a>) ;<\/li>\n<li><strong>Dont le ou la dirigeant.e op\u00e9rationnel.le s\u2019engage \u00e0 s\u2019impliquer<\/strong>\u00a0et \u00e0 \u00eatre disponible pour l\u2019accompagnement ;<\/li>\n<li><strong>\u00c0 noter : le programme P\u2019INS s\u2019adresse aux structures m\u00e8res<\/strong><span>\u00a0<\/span>et n\u2019accompagne pas les projets port\u00e9s par une antenne au sein d\u2019un r\u00e9seau \/ groupe.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\"><\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><span style=\"font-size: medium; color: #ba00ad;\">Pour constituer votre dossier, rendez-vous sur le site internet de l&#8217; AAP :<\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span> https:\/\/www.programme-pins.org\/candidatures-2-2\/<\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>P&#8217;INS, D\u00e9multiplier les innovations sociales \u00a0La Fondation Macif et l&#8217;Avise lancent la 8e \u00e9dition de l&#8217;appel \u00e0 projets du programme P&#8217;INS pour accompagner leur prochaine promotion de 6 \u00e0 8 porteurs de projet socialement innovants dans leur strat\u00e9gie d&#8217;essaimage sur d&#8217;autres territoires. &nbsp; Qu&#8217;est-ce que le programme P&#8217;INS ? Cr\u00e9\u00e9 en 2014, P\u2019INS est un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4114,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Projets 2022 P&#039;Ins de la Fondation Macif et l&#039;Avise<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Projets 2022 P&#039;Ins de la Fondation Macif et l&#039;Avise\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"P&#039;INS, D\u00e9multiplier les innovations sociales \u00a0La Fondation Macif et l&#039;Avise lancent la 8e \u00e9dition de l&#039;appel \u00e0 projets du programme P&#039;INS pour accompagner leur prochaine promotion de 6 \u00e0 8 porteurs de projet socialement innovants dans leur strat\u00e9gie d&#039;essaimage sur d&#039;autres territoires. &nbsp; Qu&#039;est-ce que le programme P&#039;INS ? Cr\u00e9\u00e9 en 2014, P\u2019INS est un [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-22T13:18:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:11:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Bandeau-AAP_Pins_Fondation-Macif-Avise-2022.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"507\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"234\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Bandeau-AAP_Pins_Fondation-Macif-Avise-2022.png\",\"width\":507,\"height\":234},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets 2022 P'Ins de la Fondation Macif et l'Avise\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-02-22T13:18:29+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:11:00+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets 2022 P&#8217;Ins de la Fondation Macif et l&#8217;Avise\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Projets 2022 P&#8217;Ins de la Fondation Macif et l&#8217;Avise\",\"datePublished\":\"2022-02-22T13:18:29+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:11:00+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-pins-de-la-fondation-macif-et-lavise\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4115"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4115"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4115\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4118,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4115\/revisions\/4118"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4114"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4115"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4115"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4115"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}