{"id":4132,"date":"2022-02-28T14:40:02","date_gmt":"2022-02-28T13:40:02","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4132"},"modified":"2022-10-18T17:11:07","modified_gmt":"2022-10-18T15:11:07","slug":"appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/","title":{"rendered":"Appel \u00c0 Projets &#8220;Culture et Sant\u00e9 \/ Cultura e Salute&#8221; de  l&#8217;Agence R\u00e9gionale de la Sant\u00e9 (ARS) de Corse 2022-2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"font-size: x-large; color: #e09900;\">Des projets culture et sant\u00e9 pour les soignants et les patients et pour une meilleure hospitalit\u00e9.<\/span><\/p>\n<div class=\"page-article--intro\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-xs-12 \">\n<div class=\"page-article--chapo\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"page-article--texte\">\n<div class=\"field field--name-field-body-ars field--type-entity-reference-revisions field--label-hidden clearfix field--items\">\n<div class=\"field--item\">\n<div class=\"page-article--collapse-content clearfix\">\n<p><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Lanc\u00e9 par la Culletivit\u00e0 di Corsica\/Collectivit\u00e9 de Corse, l\u2019ARS Corse et la DRAC, cet AAP encourage la participation des \u00e9tablissements sanitaires et m\u00e9dico-sociaux Publics\/Priv\u00e9s (P\/P) de Corse.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Ce programme est un regard bienveillant que vous porterez sur vos soignants et\/ou vos patients\/r\u00e9sidents<strong>. Cette ann\u00e9e, les projets d\u2019accompagnement du quotidien des personnes et des institutions pour rompre l\u2019isolement et favoriser la coh\u00e9sion et la solidarit\u00e9 seront accept\u00e9s et appr\u00e9ci\u00e9s.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><span style=\"font-size: medium; color: #d35800;\">Conditions et modalit\u00e9s de participation \u00e0 l&#8217;appel \u00e0 projets<\/span><\/h2>\n<p><span>Le montage du dossier doit rester simple et peut \u00eatre fait avec le soutien de la charg\u00e9e de mission Culture et Sant\u00e9 de l&#8217;<a href=\"https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/aap-culture-et-sante-programmation-20222023\">ARS Corse<\/a>, en lien possible avec l&#8217;<a href=\"https:\/\/www.ireps.corsica\/ireps-corse\">IREPS\u00a0Corse<\/a>, la Collectivit\u00e9 de Corse, Direction de l\u2019action sociale de proximit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p><span>Les candidatures doivent \u00eatre adress\u00e9es\u00a0<strong>simultan\u00e9ment\u00a0:<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span>\u00e0 l&#8217;ARS Corse (par tous les moyens) ET\u00a0<strong>imp\u00e9rativement \u00e0 la Collectivit\u00e9 de Corse par voie postale uniquement !<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong>Contacts :<\/strong><span><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong>ARS<\/strong>\u00a0: Direction de la Strat\u00e9gie \/ Mission Culture et Sant\u00e9 \/ Isabelle De Rosa, charg\u00e9e de mission<\/span><\/p>\n<p><span><a href=\"mailto:isabelle.derosa@ars.sante.fr\" target=\"_blank\" data-xiti-name=\"isabelle.derosa_ars.sante.fr\" data-xiti-chapitre1=\"AAP_Culture_et_Sante__Programmation_2022\/2023\" data-xiti-type=\"exit\" rel=\"noopener noreferrer\">isabelle.derosa@ars.sante.fr<\/a><\/span><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><strong>Collectivit\u00e9 de Corse<\/strong>\u00a0: Direction de l\u2019action sociale de proximit\u00e9<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #ed1052;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #ed1052;\"><\/span><\/p>\n<h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ed1052;\">La date limite de d\u00e9p\u00f4t des candidatures est fix\u00e9e au vendredi 14 mai 2022.\u00a0<\/span><\/h1>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a0Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur : <a href=\"https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/aap-culture-et-sante-programmation-20222023\">https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/aap-culture-et-sante-programmation-20222023<\/a><\/p>\n<ul>\n<li>Dossier de candidature<\/li>\n<li>Th\u00e9matique 2022-2023<\/li>\n<li>Cahier des charges 2022-2023<\/li>\n<\/ul>\n<h2><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul><\/ul>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0Des projets culture et sant\u00e9 pour les soignants et les patients et pour une meilleure hospitalit\u00e9. &nbsp; Lanc\u00e9 par la Culletivit\u00e0 di Corsica\/Collectivit\u00e9 de Corse, l\u2019ARS Corse et la DRAC, cet AAP encourage la participation des \u00e9tablissements sanitaires et m\u00e9dico-sociaux Publics\/Priv\u00e9s (P\/P) de Corse. Ce programme est un regard bienveillant que vous porterez sur vos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4129,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00c0 Projets &quot;Culture et Sant\u00e9 \/ Cultura e Salute&quot; de l&#039;Agence R\u00e9gionale de la Sant\u00e9 (ARS) de Corse 2022-2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00c0 Projets &quot;Culture et Sant\u00e9 \/ Cultura e Salute&quot; de l&#039;Agence R\u00e9gionale de la Sant\u00e9 (ARS) de Corse 2022-2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00a0Des projets culture et sant\u00e9 pour les soignants et les patients et pour une meilleure hospitalit\u00e9. &nbsp; Lanc\u00e9 par la Culletivit\u00e0 di Corsica\/Collectivit\u00e9 de Corse, l\u2019ARS Corse et la DRAC, cet AAP encourage la participation des \u00e9tablissements sanitaires et m\u00e9dico-sociaux Publics\/Priv\u00e9s (P\/P) de Corse. Ce programme est un regard bienveillant que vous porterez sur vos [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-28T13:40:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:11:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Affiche-AAP-Cultura-e-Salute_2022.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"652\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Affiche-AAP-Cultura-e-Salute_2022.jpg\",\"width\":652,\"height\":900},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00c0 Projets \\\"Culture et Sant\\u00e9 \/ Cultura e Salute\\\" de l'Agence R\\u00e9gionale de la Sant\\u00e9 (ARS) de Corse 2022-2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-02-28T13:40:02+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:11:07+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00c0 Projets &#8220;Culture et Sant\\u00e9 \/ Cultura e Salute&#8221; de l&#8217;Agence R\\u00e9gionale de la Sant\\u00e9 (ARS) de Corse 2022-2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00c0 Projets &#8220;Culture et Sant\\u00e9 \/ Cultura e Salute&#8221; de l&#8217;Agence R\\u00e9gionale de la Sant\\u00e9 (ARS) de Corse 2022-2023\",\"datePublished\":\"2022-02-28T13:40:02+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:11:07+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-culture-et-sante-cultura-e-salute-de-lagence-regionale-de-la-sante-ars-de-corse-2022-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4132"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4132"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4132\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4135,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4132\/revisions\/4135"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4129"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4132"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4132"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4132"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}