{"id":4217,"date":"2022-03-04T11:22:31","date_gmt":"2022-03-04T10:22:31","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4217"},"modified":"2022-03-04T11:22:31","modified_gmt":"2022-03-04T10:22:31","slug":"metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/","title":{"rendered":"M\u00e9tiers de la coh\u00e9sion sociale : le CESE lance une grande consultation !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\">\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\">\n<p>Pour r\u00e9pondre au malaise que traversent les m\u00e9tiers du social, trop peu reconnus et valoris\u00e9s, le CESE rendra un avis en juillet. L&#8217;objectif ? Formuler des pr\u00e9conisations visant notamment \u00e0 pr\u00e9venir l&#8217;usure \u00e0 rendre ces m\u00e9tiers plus d\u00e9sirables.<\/p>\n<p><strong>Le CESE souhaite associer, les professionnel.les, \u00e9tudiant.es, personnes accompagn\u00e9es ou encore formateur.trices, \u00e0 la construction de cet avis.<\/strong><br \/><strong><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><strong><\/strong><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><strong><\/strong><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><strong><\/strong><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><strong><\/strong><\/div>\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"a5g0m-0-0\">\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"kj7c-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"8n5de-0-0\">\n<div data-offset-key=\"8n5de-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p><strong>D\u00e8s maintenant et jusqu&#8217;au 15 avril, partagez votre exp\u00e9rience, vos t\u00e9moignages et vos propositions d&#8217;am\u00e9lioration !<\/strong><span style=\"font-size: x-large; color: #6d6d6d;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: x-large; color: #0b1abc;\"><\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: x-large; color: #0b1abc;\"><\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: x-large; color: #0b1abc;\"><\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: x-large; color: #0b1abc;\">PARTICIPER<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><a href=\"https:\/\/participez.lecese.fr\">https:\/\/participez.lecese.fr<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour r\u00e9pondre au malaise que traversent les m\u00e9tiers du social, trop peu reconnus et valoris\u00e9s, le CESE rendra un avis en juillet. L&#8217;objectif ? Formuler des pr\u00e9conisations visant notamment \u00e0 pr\u00e9venir l&#8217;usure \u00e0 rendre ces m\u00e9tiers plus d\u00e9sirables. Le CESE souhaite associer, les professionnel.les, \u00e9tudiant.es, personnes accompagn\u00e9es ou encore formateur.trices, \u00e0 la construction de cet [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4216,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>M\u00e9tiers de la coh\u00e9sion sociale : le CESE lance une grande consultation !<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u00e9tiers de la coh\u00e9sion sociale : le CESE lance une grande consultation !\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pour r\u00e9pondre au malaise que traversent les m\u00e9tiers du social, trop peu reconnus et valoris\u00e9s, le CESE rendra un avis en juillet. L&#039;objectif ? Formuler des pr\u00e9conisations visant notamment \u00e0 pr\u00e9venir l&#039;usure \u00e0 rendre ces m\u00e9tiers plus d\u00e9sirables. Le CESE souhaite associer, les professionnel.les, \u00e9tudiant.es, personnes accompagn\u00e9es ou encore formateur.trices, \u00e0 la construction de cet [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-04T10:22:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Enquete-metiers-de-la-cohesion-sociale_mars-2022.2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"598\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"310\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Enquete-metiers-de-la-cohesion-sociale_mars-2022.2.png\",\"width\":598,\"height\":310},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/\",\"name\":\"M\\u00e9tiers de la coh\\u00e9sion sociale : le CESE lance une grande consultation !\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-03-04T10:22:31+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T10:22:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/\",\"name\":\"M\\u00e9tiers de la coh\\u00e9sion sociale : le CESE lance une grande consultation !\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"M\\u00e9tiers de la coh\\u00e9sion sociale : le CESE lance une grande consultation !\",\"datePublished\":\"2022-03-04T10:22:31+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T10:22:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/metiers-de-la-cohesion-sociale-le-cese-lance-une-grande-consultation\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4217"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4217"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4217\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4220,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4217\/revisions\/4220"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4216"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4217"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4217"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4217"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}