{"id":4251,"date":"2022-03-28T11:16:46","date_gmt":"2022-03-28T09:16:46","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4251"},"modified":"2022-10-18T17:10:36","modified_gmt":"2022-10-18T15:10:36","slug":"appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Projets DRAJES de Corse : &#8220;Fonds pour le d\u00e9veloppement de la Vie Associative&#8221; &#8211; FDVA 2022"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p><span style=\"color: #097c99; font-size: medium;\">Le <\/span><strong style=\"color: #097c99; font-size: medium;\">Fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA)<\/strong><span style=\"color: #097c99; font-size: medium;\"> est un dispositif financier de l\u2019\u00c9tat de soutien au d\u00e9veloppement de la vie associative avec des priorit\u00e9s de financement. Le FDVA se d\u00e9cline en deux modalit\u00e9s de financement distinctes :<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"crayon article-texte-11506 texte surlignable clearfix\">\n<p><span style=\"font-size: medium; color: #097c99;\">\u2022 un soutien aux associations souhaitant d\u00e9velopper la formation de leurs b\u00e9n\u00e9voles, \u00e9lus ou responsables d&#8217;activit\u00e9s &#8211; Axe 1<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #097c99; font-size: medium;\"><span style=\"font-size: medium; color: #097c99;\">\u2022 <\/span>un soutien au fonctionnement de l&#8217;activit\u00e9, la mise en \u0153uvre de nouveaux projets et aux projets innovants des associations &#8211; Axe 2<\/span><\/p>\n<\/div>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"js-summary-title\" id=\"summaryAnchor_0\" tabindex=\"-1\">Demandes de subvention<\/h2>\n<p><span><span style=\"color: #000000;\">Les demandes de subvention doivent <strong>obligatoirement<\/strong> \u00eatre saisies sur<\/span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr\/wp-login.php\" class=\"spip_out\" rel=\"external noopener noreferrer\" target=\"_blank\">le site officiel des associations<\/a><span>. <span style=\"color: #000000;\">Pour ce faire, l\u2019association doit d\u2019abord avoir cr\u00e9\u00e9 son compte sur ce m\u00eame site.\u00a0<\/span><\/span><a href=\"https:\/\/www.associations.gouv.fr\/le-compte-asso.html\" class=\"spip_out\" rel=\"external noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Des renseignements et tutoriels sont disponibles pour vous accompagner<\/a><span>. <span style=\"color: #e02b20;\"><strong>Aucun dossier papier ne sera accept\u00e9 !<\/strong><\/span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p><strong>AAP FDVA Axe 1 \u00ab\u00a0Formation\u00a0\u00bb, s\u00e9lectionner la fiche<span style=\"color: #e02b20;\"> n\u00b0700<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Le fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) Axe 1 a pour objet de contribuer au d\u00e9veloppement des associations par l\u2019attribution de concours financiers pour la formation des b\u00e9n\u00e9voles.<\/p>\n<p><strong>AAP FDVA Axe 2 \u00ab\u00a0Fonctionnement global d\u2019une association\u00a0\u00bb, s\u00e9lectionner la fiche <span style=\"color: #e02b20;\">n\u00b0\u00a0701<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Le fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) Axe 2 &#8220;Fonctionnement&#8221; a pour objet de contribuer au d\u00e9veloppement des associations par l\u2019attribution de concours financiers pour le fonctionnement global des associations.<\/p>\n<p><strong>AAP FDVA Axe 2 \u00ab\u00a0Nouveaux projets ou projets innovants\u00a0\u00bb, s\u00e9lectionner la fiche <span style=\"color: #e02b20;\">n\u00b0\u00a0702<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Le fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) Axe 2 &#8220;nouveaux projets \/ projets innovants&#8221; a pour objet de contribuer au d\u00e9veloppement des associations par l\u2019attribution de concours financiers pour la mise en \u0153uvre de nouveaux projets innovants par les associations.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #db411e;\"><strong>! Attention !<\/strong> <\/span>= N&#8217;oubliez pas de renseigner le <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>NUM\u00c9RO DE LA FICHE<\/strong><\/span> correspondant \u00e0 l&#8217;Axe de l&#8217;AAP lors de votre demande sur le site internet Le Compte Asso.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #097c99;\"><strong><span style=\"font-size: small;\">Calendrier :<\/span><\/strong><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: small;\">La date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers est fix\u00e9e au 02 mai 2022, \u00e0 minuit.<\/span><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<p><strong>Si vous souhaitez \u00eatre accompagn\u00e9.e.s<\/strong> pour proc\u00e9der au d\u00e9p\u00f4t de votre dossier d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9, vous pouvez prendre rendez-vous avec Mme Davinia Giovannetti au 04 95 50 39 50 ou par courriel : <a href=\"mailto:davinia.giovannetti@corse-du-sud.gouv.fr\">davinia.giovannetti@corse-du-sud.gouv.fr<\/a><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Les deux Centres R\u00e9gionaux d&#8217;Information des B\u00e9n\u00e9voles (CRIB) se tiennent \u00e9galement \u00e0 votre disposition pour vous aider \u00e0 d\u00e9poser votre dossier sur lecompteasso :\u00a0<\/p>\n<p>&#8211; Du centre r\u00e9gional olympique et sportif (CROS) pour <strong>les associations sportives.<\/strong><br \/>Fran\u00e7ois Santoni 04 95 21 45 65 <a href=\"mailto:croscorse@wanadoo.fr\">croscorse@wanadoo.fr<\/a><\/p>\n<p>&#8211; De la chambre r\u00e9gionale d&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire (CRESS) pour toutes les autres associations. <br \/>Jean-Michel Miniconi\u00a0 <a href=\"mailto:jeanmichel.miniconi@cress.corsica\">contact@cresscorsica.online<\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span style=\"font-size: x-large; color: #000000;\">Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger, site internet<\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><strong>FDVA &#8211; Axe 1<\/strong> : <a href=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/IMG\/pdf\/aap_fdva_axe_1_corse_2022.pdf\">https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/IMG\/pdf\/aap_fdva_axe_1_corse_2022.pdf<\/a><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><strong>FDVA &#8211; Axe 2<\/strong> : <a href=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/IMG\/pdf\/aap_fdva_axe_2_corse_2022.pdf\">https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/IMG\/pdf\/aap_fdva_axe_2_corse_2022.pdf<\/a><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\">Le Compte Asso, le site officielle de gestion des associations : <a href=\"https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr\">https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr<\/a><\/div>\n<div class=\"access firstletter\">Se connecter \u00e0 son Compte Asso : <a href=\"https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr\/wp-login.php\">https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr\/wp-login.php<\/a><\/div>\n<div class=\"access firstletter\">DRAJES de Corse : <a href=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/spip.php?article311\">https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/spip.php?article311<\/a><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Academie-de-Corse_FDVA.jpg&#8221; title_text=&#8221;Acad\u00e9mie de Corse_FDVA&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/DRAJES-Corse.png&#8221; title_text=&#8221;DRAJES Corse&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) est un dispositif financier de l\u2019\u00c9tat de soutien au d\u00e9veloppement de la vie associative avec des priorit\u00e9s de financement. Le FDVA se d\u00e9cline en deux modalit\u00e9s de financement distinctes : \u2022 un soutien aux associations souhaitant d\u00e9velopper la formation de leurs b\u00e9n\u00e9voles, \u00e9lus ou responsables [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4250,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Projets DRAJES de Corse : &quot;Fonds pour le d\u00e9veloppement de la Vie Associative&quot; - FDVA 2022<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Projets DRAJES de Corse : &quot;Fonds pour le d\u00e9veloppement de la Vie Associative&quot; - FDVA 2022\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) est un dispositif financier de l\u2019\u00c9tat de soutien au d\u00e9veloppement de la vie associative avec des priorit\u00e9s de financement. Le FDVA se d\u00e9cline en deux modalit\u00e9s de financement distinctes : \u2022 un soutien aux associations souhaitant d\u00e9velopper la formation de leurs b\u00e9n\u00e9voles, \u00e9lus ou responsables [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-28T09:16:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:10:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Idee-Financement.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"275\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"183\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Idee-Financement.jpg\",\"width\":275,\"height\":183},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets DRAJES de Corse : \\\"Fonds pour le d\\u00e9veloppement de la Vie Associative\\\" - FDVA 2022\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-03-28T09:16:46+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:10:36+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets DRAJES de Corse : &#8220;Fonds pour le d\\u00e9veloppement de la Vie Associative&#8221; &#8211; FDVA 2022\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Projets DRAJES de Corse : &#8220;Fonds pour le d\\u00e9veloppement de la Vie Associative&#8221; &#8211; FDVA 2022\",\"datePublished\":\"2022-03-28T09:16:46+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:10:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-drajes-de-corse-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative-fdva-2022\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4251"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4251"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4251\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4270,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4251\/revisions\/4270"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4250"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4251"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4251"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4251"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}