{"id":4258,"date":"2022-03-28T14:16:57","date_gmt":"2022-03-28T12:16:57","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4258"},"modified":"2022-03-28T15:33:06","modified_gmt":"2022-03-28T13:33:06","slug":"dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/","title":{"rendered":"Dispositif Covid &#8211; Prise en charge des co\u00fbts fixes des entreprises sous forme associative"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large;\"><strong>Deux aides exceptionnelles<\/strong>\u00a0pour la prise en charge des co\u00fbts fixes des entreprises sous forme associative, ayant subi des pertes d\u2019exploitation importantes, seront ouvertes le\u00a0<strong>14 avril 2022<\/strong>,<strong>\u00a0pour une dur\u00e9e de deux semaines.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Si votre association a connu des difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la situation sanitaire durant les mois de janvier \u00e0 octobre 2021 et\/ou durant les mois de d\u00e9cembre 2021 et janvier 2022, ces aides sont faites pour vous.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/system\/files\/inline-files\/Aides%20co%C3%BBts%20fixes%20associations%20-%20vdef.pdf\">D\u00e9couvrez les conditions d&#8217;\u00e9ligibilit\u00e9\u00a0<\/a><\/strong><\/span><\/h5>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>\u00a0&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/system\/files\/inline-files\/Aides%20co\u00fbts%20fixes%20associations%20-%20vdef.pdf\">https:\/\/www.ess-france.org\/system\/files\/inline-files\/Aides%20co\u00fbts%20fixes%20associations%20-%20vdef.pdf<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Deux aides exceptionnelles\u00a0pour la prise en charge des co\u00fbts fixes des entreprises sous forme associative, ayant subi des pertes d\u2019exploitation importantes, seront ouvertes le\u00a014 avril 2022,\u00a0pour une dur\u00e9e de deux semaines. &nbsp; Si votre association a connu des difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la situation sanitaire durant les mois de janvier \u00e0 octobre 2021 et\/ou durant les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4257,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dispositif Covid - Prise en charge des co\u00fbts fixes des entreprises sous forme associative<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dispositif Covid - Prise en charge des co\u00fbts fixes des entreprises sous forme associative\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Deux aides exceptionnelles\u00a0pour la prise en charge des co\u00fbts fixes des entreprises sous forme associative, ayant subi des pertes d\u2019exploitation importantes, seront ouvertes le\u00a014 avril 2022,\u00a0pour une dur\u00e9e de deux semaines. &nbsp; Si votre association a connu des difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la situation sanitaire durant les mois de janvier \u00e0 octobre 2021 et\/ou durant les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-28T12:16:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-28T13:33:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Affiche-Prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-associations.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2864\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1659\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Affiche-Prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-associations.png\",\"width\":2864,\"height\":1659},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/\",\"name\":\"Dispositif Covid - Prise en charge des co\\u00fbts fixes des entreprises sous forme associative\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-03-28T12:16:57+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-28T13:33:06+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/\",\"name\":\"Dispositif Covid &#8211; Prise en charge des co\\u00fbts fixes des entreprises sous forme associative\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Dispositif Covid &#8211; Prise en charge des co\\u00fbts fixes des entreprises sous forme associative\",\"datePublished\":\"2022-03-28T12:16:57+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-28T13:33:06+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/dispositif-covid-prise-en-charge-des-couts-fixes-des-entreprises-sous-forme-associative\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4258"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4258"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4258\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4262,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4258\/revisions\/4262"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4257"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4258"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4258"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4258"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}