{"id":4263,"date":"2022-03-28T16:42:48","date_gmt":"2022-03-28T14:42:48","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4263"},"modified":"2022-10-18T17:10:30","modified_gmt":"2022-10-18T15:10:30","slug":"appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Projets Fondation Legrand : &#8220;Perte d&#8217;autonomie, Agir pour un habitat adapt\u00e9&#8221;."},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span>La <\/span><span><a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 q66pz984 b1v8xokw\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/FondationLegrand\/?__cft__[0]=AZWJJw7x32x_lRhv6OqANGd_OowCD5r2OrmzQ_UPF4eoqHTSenLUznCpGJCs9ddj2OH0Kh2lviZIkxzJ1xGxZCSVSuQ4KgsyGkqcwOKxUJ_pTqTgQ9zQZVP06Y7HakaHME2oKJ1JLrn-fkIwgJXQDXqxwytw9Bc-_8hDW_g0Ufcy0FeiAbAg3VZUNDjYfXHMGR4&amp;__tn__=kK-R\" role=\"link\" tabindex=\"0\"><span class=\"nc684nl6\">Fondation Legrand<\/span><\/a><\/span><span> a lanc\u00e9 son 6\u00e8me Appel \u00e0 Projets sur la th\u00e9matique de l&#8217;<\/span><span><a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 q66pz984 b1v8xokw\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/autonomie?__eep__=6&amp;__cft__[0]=AZWJJw7x32x_lRhv6OqANGd_OowCD5r2OrmzQ_UPF4eoqHTSenLUznCpGJCs9ddj2OH0Kh2lviZIkxzJ1xGxZCSVSuQ4KgsyGkqcwOKxUJ_pTqTgQ9zQZVP06Y7HakaHME2oKJ1JLrn-fkIwgJXQDXqxwytw9Bc-_8hDW_g0Ufcy0FeiAbAg3VZUNDjYfXHMGR4&amp;__tn__=*NK-R\" role=\"link\" tabindex=\"0\">autonomie<\/a><\/span><span> : \u00ab Perte d\u2019autonomie, Agir pour un habitat adapt\u00e9 \u00bb.<\/span><\/h2>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<div class=\"cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql o9v6fnle ii04i59q\">\n<div dir=\"auto\">La Fondation Legrand \u2013 G\u00e9n\u00e9rateur d\u2019autonomies a pour objet d&#8217;agir contre l&#8217;exclusion li\u00e9e \u00e0 la perte d&#8217;autonomie et \u00e0 la <span><a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 q66pz984 b1v8xokw\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/pr%C3%A9carit%C3%A9?__eep__=6&amp;__cft__[0]=AZWJJw7x32x_lRhv6OqANGd_OowCD5r2OrmzQ_UPF4eoqHTSenLUznCpGJCs9ddj2OH0Kh2lviZIkxzJ1xGxZCSVSuQ4KgsyGkqcwOKxUJ_pTqTgQ9zQZVP06Y7HakaHME2oKJ1JLrn-fkIwgJXQDXqxwytw9Bc-_8hDW_g0Ufcy0FeiAbAg3VZUNDjYfXHMGR4&amp;__tn__=*NK-R\" role=\"link\" tabindex=\"0\">pr\u00e9carit\u00e9<\/a><\/span> \u00e9lectrique et de favoriser l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances pour l\u2019<span><a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 q66pz984 b1v8xokw\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/insertion?__eep__=6&amp;__cft__[0]=AZWJJw7x32x_lRhv6OqANGd_OowCD5r2OrmzQ_UPF4eoqHTSenLUznCpGJCs9ddj2OH0Kh2lviZIkxzJ1xGxZCSVSuQ4KgsyGkqcwOKxUJ_pTqTgQ9zQZVP06Y7HakaHME2oKJ1JLrn-fkIwgJXQDXqxwytw9Bc-_8hDW_g0Ufcy0FeiAbAg3VZUNDjYfXHMGR4&amp;__tn__=*NK-R\" role=\"link\" tabindex=\"0\">insertion<\/a><\/span> professionnelle au sein la fili\u00e8re \u00e9lectrique.\u00a0<\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql o9v6fnle ii04i59q\">\n<div dir=\"auto\">La Fondation Legrand se mobilise autour de trois domaines : perte d&#8217;autonomie, pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9lectrique et \u00e9galit\u00e9 des chances.<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql o9v6fnle ii04i59q\">\n<div dir=\"auto\">Une dotation de 26 000 \u20ac sera partag\u00e9e entre les laur\u00e9ats qui peuvent candidater jusqu&#8217;au 25 Avril.<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql o9v6fnle ii04i59q\">\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #dd4e1f; font-size: medium;\"><strong>Calendrier :<\/strong><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\">Candidatez jusqu&#8217;au 25 avril 2022<\/span><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\">Retrouvez le dossier de candidature, le r\u00e8glement ainsi que toutes les informations n\u00e9cessaires sur le site de la Fondation Legrand :<\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><a class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 py34i1dx\" href=\"https:\/\/l.facebook.com\/l.php?u=https%3A%2F%2Ffondationlegrand.org%2Fappels-a-projet%3Ffbclid%3DIwAR2lbjXm0kv5xz2SyM9ZkppTWdzXHpdg84cFvO13KwB5UID19yY1asgO2A8&amp;h=AT06iXpeKKYTmJHM1aLwQp62OGxdE9b84YQvhj84N_lcvZhYqr6XHJiDxgB8Q13knaj-A5SI_7w6nQoj3iJ8scdE2JyuueLCVYQMpw_vzNVliJWfbEsQvO2d2Y4VB1np2toS&amp;__tn__=-UK-R&amp;c[0]=AT0kAajukYU0l3ZEsfocbk4oI2GZUCRMjGJADJMZaRt2JFjpdrqbSFeT7PjQ3_BxrENtsJwoXpUEGa20SSZFTLL7_FqP9QTrZHMSY4UYsrX6Mao6O2zYzcdeGm0-7Ad9WsNsjMoE-ji-Oj_II6rJ9J-F9j-8dlGVjMMeR6VglWPTJCCVYczI8rfKWmE3mq6-pAzgLTTJ\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" role=\"link\" target=\"_blank\" tabindex=\"0\">https:\/\/fondationlegrand.org\/appels-a-projet<\/a> <\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; La Fondation Legrand a lanc\u00e9 son 6\u00e8me Appel \u00e0 Projets sur la th\u00e9matique de l&#8217;autonomie : \u00ab Perte d\u2019autonomie, Agir pour un habitat adapt\u00e9 \u00bb. La Fondation Legrand \u2013 G\u00e9n\u00e9rateur d\u2019autonomies a pour objet d&#8217;agir contre l&#8217;exclusion li\u00e9e \u00e0 la perte d&#8217;autonomie et \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9lectrique et de favoriser l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances pour [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4264,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Projets Fondation Legrand : &quot;Perte d&#039;autonomie, Agir pour un habitat adapt\u00e9&quot;.<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Projets Fondation Legrand : &quot;Perte d&#039;autonomie, Agir pour un habitat adapt\u00e9&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; La Fondation Legrand a lanc\u00e9 son 6\u00e8me Appel \u00e0 Projets sur la th\u00e9matique de l&#039;autonomie : \u00ab Perte d\u2019autonomie, Agir pour un habitat adapt\u00e9 \u00bb. La Fondation Legrand \u2013 G\u00e9n\u00e9rateur d\u2019autonomies a pour objet d&#039;agir contre l&#039;exclusion li\u00e9e \u00e0 la perte d&#039;autonomie et \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9lectrique et de favoriser l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances pour [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-28T14:42:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:10:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Affiche-AAP-2022.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1638\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Affiche-AAP-2022.jpg\",\"width\":2048,\"height\":1638},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets Fondation Legrand : \\\"Perte d'autonomie, Agir pour un habitat adapt\\u00e9\\\".\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-03-28T14:42:48+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:10:30+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets Fondation Legrand : &#8220;Perte d&#8217;autonomie, Agir pour un habitat adapt\\u00e9&#8221;.\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Projets Fondation Legrand : &#8220;Perte d&#8217;autonomie, Agir pour un habitat adapt\\u00e9&#8221;.\",\"datePublished\":\"2022-03-28T14:42:48+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:10:30+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fondation-legrand-perte-dautonomie-agir-pour-un-habitat-adapte\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4263"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4263"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4263\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4268,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4263\/revisions\/4268"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4264"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4263"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4263"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4263"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}