{"id":4274,"date":"2022-03-31T15:41:17","date_gmt":"2022-03-31T13:41:17","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4274"},"modified":"2022-03-31T16:03:54","modified_gmt":"2022-03-31T14:03:54","slug":"less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/","title":{"rendered":"L&#8217;ESS dans le SRDEII &#8211; Le Sch\u00e9ma de D\u00e9veloppement \u00c9conomique, d&#8217;Innovation et d&#8217;Internationalisation"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p><b style=\"font-size: 14px; color: #011e75;\">SRDEII &amp; ESS<\/b><\/p>\n<\/div>\n<p><span style=\"color: #046d1e;\"><b><\/b><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #046d1e;\"><b><\/b><\/span><\/p>\n<p>La CRESS Corsica a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e par la Collectivit\u00e9 de Corse pour travailler sur la r\u00e9vision du SRDE2I sur le volet \u00ab ESS, insertion et emploi \u00bb. \u00c0 ce titre, le Pr\u00e9sident de la CRESS Corsica, Pierre-Jean RUBINI, souhaite associer les acteurs de l&#8217;ESS \u00e0 ces travaux et a donc le plaisir de vous inviter \u00e0 participer \u00e0 une r\u00e9union en visioconf\u00e9rence <strong>le 4 avril 2022 \u00e0 14h<\/strong> pour \u00e9changer sur le sujet suivant :<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #011e75;\"><strong>L\u2019ESS dans le SRDEII <\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #011e75;\"><strong>Quelles pistes d\u2019actions en mati\u00e8re d\u2019ESS pour les 5 prochaines ann\u00e9es ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #b50000;\"><strong><em>Lundi 4 avril 2022 \u00e0 14h <\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Participer \u00e0 la r\u00e9union Zoom<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/us06web.zoom.us\/j\/88033943654\">https:\/\/us06web.zoom.us\/j\/88033943654<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\n<h1 class=\"access\"><\/h1>\n<h1 class=\"access\"><\/h1>\n<h1 class=\"access\"><\/h1>\n<h1 class=\"access\"><\/h1>\n<h1 class=\"access\"><span style=\"font-size: large;\">\u26a1\ufe0fADEC &#8220;Custruimu l\u2019avvene ecunomicu di a Corsica&#8221; R\u00e9vision du SRDE2I [9 s\u00e9minaires th\u00e9matiques &#8220;en ligne&#8221; du 28 mars au 19 avril 2022]\u00a0<\/span><\/h1>\n<h2 class=\"access\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-small;\">Site internet de l&#8217;ADEC &#8211; L&#8217;Agence de D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Corse :\u00a0bit.ly<span class=\"bitlink--hash\">\/38lnHjn<\/span><\/span><\/h2>\n<h2 class=\"access\"><strong style=\"font-size: 14px;\">&#8220;Construisons l\u2019avenir \u00e9conomique de la Corse&#8221;<\/strong><\/h2>\n<p><span style=\"font-size: xx-small;\"><span class=\"bitlink--hash\"><\/span><\/span><\/p>\n<p><span class=\"bitlink--hash\"><\/span><\/p>\n<div class=\"bitlink--MAIN full-width\" title=\"bit.ly\/38lnHjn\" tabindex=\"-1\"><\/div>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p><strong style=\"font-size: 14px;\">Dans le cadre de la r\u00e9vision du Sch\u00e9ma R\u00e9gional de D\u00e9veloppement Economique, d\u2019Innovation et d\u2019Internationalisation de la Corse (SRDE2I), des <u>s\u00e9minaires th\u00e9matiques sont organis\u00e9s &#8220;en ligne&#8221; entre le 28 mars et le 19 avril 2022<\/u>.<\/strong><span><\/span><\/p>\n<p><span>Si vous souhaitez participer aux \u00e9changes et contribuer aux enjeux de demain concernant l\u2019\u00e9conomie corse, voici le calendrier des rencontres et les liens de connexion correspondants :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li class=\"list\"><strong><span>&#8220;\u00c9conomie Sociale &amp; Solidaire, insertion et emplois&#8221; <\/span>Mardi 5\u00a0avril 9h &#8211; 12h\u00a0<a class=\"liens\" href=\"https:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_MTdlODFkN2ItZjBjZi00NjE1LTgyMTAtZDEyYmY2MWFiYzg4%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%2218d9e8f1-7cf5-415b-b374-3c91eb85fe17%22%2c%22Oid%22%3a%22d1ae12a5-5f53-4ca0-933a-fab1d599e00d%22%7d\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cliquez ici pour participer \u00e0 la r\u00e9union<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<div>Ces \u00e9changes nous permettront de d\u00e9battre des pistes de r\u00e9vision du SRDE2I en mati\u00e8re d\u2019accompagnement \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, levier d\u2019action pour favoriser la r\u00e9silience de notre \u00e9conomie.<br \/>Ce s\u00e9minaire s\u2019interrogera sur les moyens \u00e0 donner pour soutenir le d\u00e9veloppement de l\u2019ESS en Corse.<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADEC.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; title_text=&#8221;ADEC&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Programme-visio-ADEC.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>SRDEII &amp; ESS La CRESS Corsica a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e par la Collectivit\u00e9 de Corse pour travailler sur la r\u00e9vision du SRDE2I sur le volet \u00ab ESS, insertion et emploi \u00bb. \u00c0 ce titre, le Pr\u00e9sident de la CRESS Corsica, Pierre-Jean RUBINI, souhaite associer les acteurs de l&#8217;ESS \u00e0 ces travaux et a donc le plaisir [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4272,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L&#039;ESS dans le SRDEII - Le Sch\u00e9ma de D\u00e9veloppement \u00c9conomique, d&#039;Innovation et d&#039;Internationalisation<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L&#039;ESS dans le SRDEII - Le Sch\u00e9ma de D\u00e9veloppement \u00c9conomique, d&#039;Innovation et d&#039;Internationalisation\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"SRDEII &amp; ESS La CRESS Corsica a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e par la Collectivit\u00e9 de Corse pour travailler sur la r\u00e9vision du SRDE2I sur le volet \u00ab ESS, insertion et emploi \u00bb. \u00c0 ce titre, le Pr\u00e9sident de la CRESS Corsica, Pierre-Jean RUBINI, souhaite associer les acteurs de l&#039;ESS \u00e0 ces travaux et a donc le plaisir [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-31T13:41:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-31T14:03:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Affiche-Cress-visio_04.04.2022-1024x512.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"512\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Affiche-Cress-visio_04.04.2022.png\",\"width\":6912,\"height\":3456},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/\",\"name\":\"L'ESS dans le SRDEII - Le Sch\\u00e9ma de D\\u00e9veloppement \\u00c9conomique, d'Innovation et d'Internationalisation\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-03-31T13:41:17+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-31T14:03:54+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/\",\"name\":\"L&#8217;ESS dans le SRDEII &#8211; Le Sch\\u00e9ma de D\\u00e9veloppement \\u00c9conomique, d&#8217;Innovation et d&#8217;Internationalisation\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"L&#8217;ESS dans le SRDEII &#8211; Le Sch\\u00e9ma de D\\u00e9veloppement \\u00c9conomique, d&#8217;Innovation et d&#8217;Internationalisation\",\"datePublished\":\"2022-03-31T13:41:17+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-31T14:03:54+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/less-dans-le-srdeii-le-schema-de-developpement-economique-dinnovation-et-dinternationalisation\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4274"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4274"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4274\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4280,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4274\/revisions\/4280"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4274"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4274"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4274"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}