{"id":4287,"date":"2022-04-06T15:17:12","date_gmt":"2022-04-06T13:17:12","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4287"},"modified":"2022-10-18T17:10:13","modified_gmt":"2022-10-18T15:10:13","slug":"appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Projets de la Collectivit\u00e9 de Corse : &#8220;Pr\u00e9vention et promotion de la sant\u00e9 2022-2023&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.8&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"titre\">\n<h1 class=\"access\"><strong><span style=\"color: #04708e;\">Appel \u00e0 Projet Pr\u00e9vention et promotion de la sant\u00e9 2022-2023<\/span><\/strong><\/h1>\n<\/div>\n<h3><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"para_1\" class=\"para_45735890 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<div>\n<p><a href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/Appel-a-Projet-Prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023_a3009.html\">La Collectivit\u00e9 de Corse<\/a> porte une vision strat\u00e9gique sur la sant\u00e9 : la sant\u00e9 participant au d\u00e9veloppement de la Corse et de ses habitants, la sant\u00e9 comme un \u00e9tat de bien-\u00eatre physique, mental et social, la sant\u00e9 devant tenir compte des facteurs environnementaux\u00a0; on ne parle ici que d\u2019une seule sant\u00e9 qui renvoie au concept \u00ab\u00a0One Health\u00a0\u00bb pour r\u00e9pondre \u00e0 cette vision qu\u2019est lanc\u00e9 l\u2019appel \u00e0 projet 2022-2023.<\/p>\n<p>Les am\u00e9liorations \u00e9quitables et durables obtenues en mati\u00e8re de sant\u00e9 proc\u00e8dent d\u2019une politique efficacement men\u00e9e par tous les secteurs et d\u2019une collaboration efficace et participative de la soci\u00e9t\u00e9. Les actions de promotion de la sant\u00e9 accompagnent diff\u00e9rents publics face aux probl\u00e9matiques actuelles et les plus marquantes en sant\u00e9 publique.<\/p>\n<p>La Collectivit\u00e9 de Corse fait le choix d\u2019orienter son appel \u00e0 projets sur les th\u00e9matiques suivantes\u00a0:<\/p>\n<\/div>\n<ol>\n<li value=\"NaN\"><strong>Accompagnement \u00e0 la sant\u00e9 des jeunes,<\/strong><\/li>\n<li value=\"NaN\"><strong>Accompagnement en soins de bien \u00eatre des malades atteints de cancers,<\/strong><\/li>\n<li value=\"NaN\"><strong>Innover en promotion de la sant\u00e9.<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<div>\n<p>Dans leur(s) r\u00e9ponse(s) \u00e0 cet appel \u00e0 projets, les partenaires pourront s\u2019engager dans une ou plusieurs actions. Le contenu d\u00e9taill\u00e9 des diff\u00e9rentes th\u00e9matiques figure en annexe.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #bc4200;\"><strong>La date limite de d\u00e9p\u00f4t est fix\u00e9e au\u00a0<u>05 juin 2022.<\/u><\/strong><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_45735891 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\"><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/docs\/Cahier%20des%20charges.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">T\u00e9l\u00e9charger les cahier des charges<\/a><br \/><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/docs\/Dossier%20de%20demande.doc\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">T\u00e9l\u00e9charger le dossier de demande<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Appel \u00e0 Projet Pr\u00e9vention et promotion de la sant\u00e9 2022-2023 &nbsp; La Collectivit\u00e9 de Corse porte une vision strat\u00e9gique sur la sant\u00e9 : la sant\u00e9 participant au d\u00e9veloppement de la Corse et de ses habitants, la sant\u00e9 comme un \u00e9tat de bien-\u00eatre physique, mental et social, la sant\u00e9 devant tenir compte des facteurs environnementaux\u00a0; on [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4286,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Projets de la Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;Pr\u00e9vention et promotion de la sant\u00e9 2022-2023&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Projets de la Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;Pr\u00e9vention et promotion de la sant\u00e9 2022-2023&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Appel \u00e0 Projet Pr\u00e9vention et promotion de la sant\u00e9 2022-2023 &nbsp; La Collectivit\u00e9 de Corse porte une vision strat\u00e9gique sur la sant\u00e9 : la sant\u00e9 participant au d\u00e9veloppement de la Corse et de ses habitants, la sant\u00e9 comme un \u00e9tat de bien-\u00eatre physique, mental et social, la sant\u00e9 devant tenir compte des facteurs environnementaux\u00a0; on [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-06T13:17:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:10:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/AAP-Prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/AAP-Prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023-1.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets de la Collectivit\\u00e9 de Corse : \\\"Pr\\u00e9vention et promotion de la sant\\u00e9 2022-2023\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-04-06T13:17:12+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:10:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets de la Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;Pr\\u00e9vention et promotion de la sant\\u00e9 2022-2023&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Projets de la Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;Pr\\u00e9vention et promotion de la sant\\u00e9 2022-2023&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-04-06T13:17:12+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:10:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-collectivite-de-corse-prevention-et-promotion-de-la-sante-2022-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4287"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4287"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4287\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4290,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4287\/revisions\/4290"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4286"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4287"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4287"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4287"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}