{"id":4298,"date":"2022-04-12T15:06:41","date_gmt":"2022-04-12T13:06:41","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4298"},"modified":"2022-04-12T15:06:41","modified_gmt":"2022-04-12T13:06:41","slug":"financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/","title":{"rendered":"Financer les actions de d\u00e9veloppement des clubs ASPTT &#8211; Projet Sportif F\u00e9d\u00e9ral (PSF)"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;60px|||||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<h3><strong><span style=\"color: #00256b; font-size: x-large;\">Description<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>Depuis 2019, sur la base de son Projet Sportif F\u00e9d\u00e9ral (PSF), la <a href=\"https:\/\/asptt.com\">F\u00e9d\u00e9ration Sportive des ASPTT<\/a>, par d\u00e9l\u00e9gation de l&#8217;<a href=\"https:\/\/www.agencedusport.fr\">Agence nationale du Sport (ANS)<\/a>, pilote le dispositif PSF.<\/p>\n<p>Ce dispositif est d\u00e9di\u00e9 aux clubs omnisports ASPTT et depuis 2021 \u00e0 ses Comit\u00e9s r\u00e9gionaux. Il valorise, par l&#8217;attribution d&#8217;une subvention, tout projet de d\u00e9veloppement des pratiques en coh\u00e9rence avec la strat\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale.<\/p>\n<ul>\n<li>Seuil minimal de subvention demand\u00e9e : 1,5 k\u20ac \/ fiche action<\/li>\n<li>La demande de subvention ne doit pas d\u00e9passer 50% du montant du projet (par exemple pour une demande de subvention de 1,5 k\u20ac (seuil minimal) , le total du budget pr\u00e9visionnel doit \u00eatre, au minimum de 3 k\u20ac)<\/li>\n<li>Montant maximal de la subvention accord\u00e9e : 20 k\u20ac \/ club<\/li>\n<\/ul>\n<h3><strong><span style=\"color: #00256b; font-size: x-large;\">B\u00e9n\u00e9ficiaires de l&#8217;aide<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>Associations<\/p>\n<h3><span style=\"font-size: x-large; color: #00256b;\"><strong>Zone g\u00e9ographique couverte par l&#8217;aide<\/strong><\/span><\/h3>\n<p>France<\/p>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong><span style=\"color: #00256b;\">Dispositif applicable pour un projet<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>R\u00e9flexion \/ conception, Mise en \u0153uvre \/ r\u00e9alisation, Usage \/ valorisation<\/p>\n<h3><strong><span style=\"color: #00256b;\">Types de d\u00e9penses \/ actions couvertes<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>D\u00e9penses de fonctionnement, D\u00e9penses d&#8217;investissement<\/p>\n<h3><span style=\"color: #00256b;\"><strong>Exemples de projets r\u00e9alisables<\/strong><\/span><\/h3>\n<p><strong>1) D\u00e9veloppement de la pratique<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Labels solidarit\u00e9 by ASPTT (Autisme, Handicap, QPV, International)<\/li>\n<li>Valorisation de la pratique f\u00e9minine<\/li>\n<li>Formation sportive f\u00e9d\u00e9rale FSASPTT<\/li>\n<li>D\u00e9veloppement du sport scolaire<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>2) Promotion du sport sant\u00e9<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Pr\u00e9servation de la sant\u00e9 par le sport<\/li>\n<li>Action partenariale avec les ARS<\/li>\n<li>Action \u00ab Sport sur ordonnance \u00bb<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>3) Valeurs \u00e9thiques et citoyennet\u00e9<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Lutte contre la violence et les incivilit\u00e9s<\/li>\n<li>Promotion des valeurs du sport &amp; fair-play<\/li>\n<li>Lutte contre toute discrimination<\/li>\n<li>Action d\u00e9veloppement durable<\/li>\n<li>Savoir Rouler A V\u00e9lo (SRAV)<\/li>\n<\/ul>\n<h3><span style=\"color: #00256b;\"><strong>Autres crit\u00e8res d&#8217;\u00e9ligibilit\u00e9<\/strong><\/span><\/h3>\n<ul>\n<li>\u00catre affili\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Sportive des ASPTT (y compris pour les clubs partenaires)<\/li>\n<li>\u00catre \u00e0 jour de ses bilans ANS<\/li>\n<li>Formuler la demande avant le d\u00e9but du projet (le projet doit commencer sur l&#8217;ann\u00e9e 2022)<\/li>\n<li>Respecter le processus de demande via l&#8217;outil d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 &#8220;Le Compte Asso&#8221;, en fournissant tous les documents requis<\/li>\n<li>Prise de connaissance du projet par le Responsable R\u00e9gional et avis du Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 R\u00e9gional.<\/li>\n<li>D\u00e9velopper, au sein de son club, des activit\u00e9s de loisirs pour tous les publics et tous les \u00e2ges avec un objectif de r\u00e9sultat qualitatif, une plus value sociale et soci\u00e9tale.<\/li>\n<li>Respect de la date limite du d\u00e9p\u00f4t de la demande : 20\/05\/2022 (23h59 \u2013 heure de Paris)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #ea2300;\"><strong>Calendrier<\/strong><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: small;\">Date d&#8217;ouverture : 01\/04\/2022<\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: small;\">Date de cl\u00f4ture : 20\/05\/2022<\/span><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ea2300;\"><strong><span style=\"font-size: x-large;\">Contact<\/span><\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><strong>ASPTT F\u00c9D\u00c9RATION OMNISPORTS<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\">5 rue Maurice Grandcoing, 94200 Ivry-Sur-Seine<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\">Mail :\u00a0<a href=\"mailto:service-marketing-sportif@asptt.com\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">service-marketing-sportif@asptt.com\u00a0<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ea2300;\"><strong><span style=\"font-size: x-large;\">Documents<\/span><\/strong><\/span><span style=\"font-size: medium;\"><\/span><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\">Lien vers le descriptif complet<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/asptt.com\/qui-sommes-nous\/les-responsables-regionaux\/\">https:\/\/asptt.com\/qui-sommes-nous\/les-responsables-regionaux\/<\/a><\/span><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\">Lien vers la d\u00e9marche en ligne<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr\/\">https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr\/<\/a><\/span><\/p>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Logo-ASPTT-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Agence-du-sport.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Description Depuis 2019, sur la base de son Projet Sportif F\u00e9d\u00e9ral (PSF), la F\u00e9d\u00e9ration Sportive des ASPTT, par d\u00e9l\u00e9gation de l&#8217;Agence nationale du Sport (ANS), pilote le dispositif PSF. Ce dispositif est d\u00e9di\u00e9 aux clubs omnisports ASPTT et depuis 2021 \u00e0 ses Comit\u00e9s r\u00e9gionaux. Il valorise, par l&#8217;attribution d&#8217;une subvention, tout projet de d\u00e9veloppement des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4296,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Financer les actions de d\u00e9veloppement des clubs ASPTT - Projet Sportif F\u00e9d\u00e9ral (PSF)<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Financer les actions de d\u00e9veloppement des clubs ASPTT - Projet Sportif F\u00e9d\u00e9ral (PSF)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Description Depuis 2019, sur la base de son Projet Sportif F\u00e9d\u00e9ral (PSF), la F\u00e9d\u00e9ration Sportive des ASPTT, par d\u00e9l\u00e9gation de l&#039;Agence nationale du Sport (ANS), pilote le dispositif PSF. Ce dispositif est d\u00e9di\u00e9 aux clubs omnisports ASPTT et depuis 2021 \u00e0 ses Comit\u00e9s r\u00e9gionaux. Il valorise, par l&#039;attribution d&#039;une subvention, tout projet de d\u00e9veloppement des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-12T13:06:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/3Image-sport.2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"938\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"375\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/3Image-sport.2.jpg\",\"width\":938,\"height\":375},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/\",\"name\":\"Financer les actions de d\\u00e9veloppement des clubs ASPTT - Projet Sportif F\\u00e9d\\u00e9ral (PSF)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-04-12T13:06:41+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-12T13:06:41+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/\",\"name\":\"Financer les actions de d\\u00e9veloppement des clubs ASPTT &#8211; Projet Sportif F\\u00e9d\\u00e9ral (PSF)\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Financer les actions de d\\u00e9veloppement des clubs ASPTT &#8211; Projet Sportif F\\u00e9d\\u00e9ral (PSF)\",\"datePublished\":\"2022-04-12T13:06:41+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-12T13:06:41+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/financer-les-actions-de-developpement-des-clubs-asptt-projet-sportif-federal-psf\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4298"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4298"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4298\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4303,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4298\/revisions\/4303"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4296"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4298"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4298"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4298"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}