{"id":4305,"date":"2022-04-15T15:06:09","date_gmt":"2022-04-15T13:06:09","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4305"},"modified":"2022-10-18T17:10:06","modified_gmt":"2022-10-18T15:10:06","slug":"appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Projets R\u00e9gion Acad\u00e9mique Corse &#8211; DRAJES : &#8220;AAP r\u00e9gional 2022, soutien au d\u00e9veloppement du dispositif service civique en Corse&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #065f82; font-size: x-large;\">Le Service Civique est un dispositif en faveur de l\u2019engagement citoyen des jeunes \u00e2g\u00e9s de 16 \u00e0 25 ans, jusqu\u2019\u00e0 30 ans (pour les personnes en situation de handicap).<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #065f82; font-size: x-large;\">En 2021, 299 jeunes ont particip\u00e9 \u00e0 une mission service civique en Corse.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"js-summary-title\" id=\"summaryAnchor_0\" tabindex=\"-1\">Le contexte<\/h2>\n<p>Avec le d\u00e9ploiement du Service Civique, il s\u2019agit d\u2019offrir aux jeunes l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019exprimer leur citoyennet\u00e9, au b\u00e9n\u00e9fice de la coh\u00e9sion sociale, de la solidarit\u00e9 et du mieux vivre ensemble, tout en alimentant leurs parcours de vie, d\u2019engagement et vers l\u2019autonomie.<br \/>Dans le contexte de forte acc\u00e9l\u00e9ration du d\u00e9veloppement du Service Civique en 2022, l\u2019Agence du Service Civique soutient le lancement d\u2019appels \u00e0 projets r\u00e9gionaux afin de renforcer la structuration du d\u00e9veloppement local du Service Civique.<\/p>\n<p><strong>En 2021, 299 jeunes ont particip\u00e9 \u00e0 une mission service civique en Corse.<\/strong><\/p>\n<p>En corse, parmi les 47 000 jeunes vivant sur le territoire 11 000 (16 \u00e0 29 ans) sont inactifs ou au ch\u00f4mage. L\u2019objectif r\u00e9gional 2022 est de permettre \u00e0 ces jeunes de r\u00e9aliser un service civique afin de les ins\u00e9rer dans la vie active par le biais de l\u2019engagement associatif, tout en restant vigilant au socle qualit\u00e9 du dispositif.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3>Objectif de l&#8217;AAP<\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><span style=\"font-size: medium;\">Pour l\u2019ann\u00e9e 2022, l\u2019agence du service civique a fix\u00e9 6 axes de d\u00e9veloppement :<\/span><\/h3>\n<div id=\"collapseEligibilite\">\n<ul>\n<li>\n<ul>\n<li>Promouvoir le nouveau domaine de mission\u00a0: la citoyennet\u00e9 europ\u00e9enne\u00a0;<\/li>\n<li>D\u00e9velopper le service civique au sein des collectivit\u00e9s territoriales\u00a0;<\/li>\n<li>Mobiliser les missions autour des jeux olympiques et paralympique de 2024\u00a0;<\/li>\n<li>Renforcer les grandes causes de l\u2019engagement telles que l\u2019\u00e9galit\u00e9 Homme\/Femme, la transmission \u00e9cologique, la continuit\u00e9 p\u00e9dagogique, la solidarit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnelle\u00a0;<\/li>\n<li>Rendre le service civique plus inclusif et accessible pour les jeunes en difficult\u00e9s (personnes en situation de handicap, les jeunes d\u00e9crocheurs, les jeunes sortant de l\u2019ASE)\u00a0;<\/li>\n<li>Renforcer le service civique au sein des universit\u00e9s ou \u00e9tablissements sup\u00e9rieurs.<\/li>\n<\/ul>\n<p>L\u2019objectif du pr\u00e9sent appel \u00e0 projet est d\u2019initier et soutenir les actions r\u00e9gionales et d\u00e9partementales permettant le d\u00e9veloppement qualitatif et quantitatif de l\u2019offre de missions de service civique.<\/p>\n<p>Dans tous les cas, les projets retenus devront favoriser l\u2019accessibilit\u00e9 de nouvelles missions \u00e0 une diversit\u00e9 de profils de jeunes, y compris porteurs de handicap et contribuer \u00e0 la construction de parcours d\u2019engagement. Ils devront garantir le respect des principes fondamentaux du SC (non substitution, formation tuteur, fcc, projet d\u2019avenir \u2026)<\/p>\n<p>Les porteurs de projets laur\u00e9ats du pr\u00e9sent appel \u00e0 projet concevront, initieront et d\u00e9velopperont des actions structurantes avec une volont\u00e9 de promouvoir le Service Civique sur le territoire aupr\u00e8s des jeunes.<\/p>\n<p>Les actions devront cibler des territoires sur lesquels le service civique est peu ou pas d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 ce jour. Les porteurs de projets se rapprocheront des r\u00e9f\u00e9rents territoriaux service civique en sdjes, pour \u00e9tablir les diagnostics territoriaux des besoins et opportunit\u00e9s de d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p>La commission de s\u00e9lection s\u2019attachera \u00e0 s\u00e9lectionner les projets correspondant aux crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 croisant l\u2019objectif territorial (publics en QPV, territoire PRIJ, cit\u00e9s \u00e9ducatives, territoires ruraux) et les cibles th\u00e9matiques mentionn\u00e9es ci-dessous.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 class=\"title\" id=\"summary-item-2\">Liste d\u2019actions \u00e9ligibles<\/h3>\n<p><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0Actions en faveur des jeunes r\u00e9sidant en QPV, territoire PRIJ, Cit\u00e9s \u00e9ducatives ou territoires ruraux<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0Am\u00e9liorer la connaissance du service civique localement aupr\u00e8s des associations et des collectivit\u00e9s locales et de leurs \u00e9tablissements en les accompagnants dans le d\u00e9veloppement de missions\u00a0;<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0Mettre en place des actions en direction des jeunes d\u00e9crocheurs scolaire et des jeunes en situation de handicap\u00a0;<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0D\u00e9velopper des missions adapt\u00e9es au public \u00e9tudiant et assurer la promotion du dispositif de ces derniers\u00a0;<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0Promouvoir et d\u00e9velopper des missions sur le th\u00e8me \u00e9galit\u00e9 femmes\/hommes\u00a0;<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0Promouvoir et d\u00e9velopper des missions dans le domaine de l\u2019environnement\u00a0;<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<h2 class=\"js-summary-title\" tabindex=\"-1\"><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"js-summary-title\" id=\"summaryAnchor_1\" tabindex=\"-1\">Crit\u00e8res d&#8217;\u00e9ligibilit\u00e9 des projets<\/h2>\n<div class=\"wysiwyg\"><\/div>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>Sont \u00e9ligibles les organismes agr\u00e9\u00e9s ou souhaitant \u00eatre agr\u00e9\u00e9s pour l\u2019accueil de volontaires du service civique, dont le si\u00e8ge social est domicili\u00e9 en Corse ou disposant d\u2019une antenne en Corse. Le projet pourra \u00eatre d\u00e9partemental ou r\u00e9gional.<\/p>\n<p>Les candidats au pr\u00e9sent appel \u00e0 projet qui ne seraient pas agr\u00e9\u00e9es pour l\u2019accueil des volontaires du service civique et ne souhaiteraient pas l\u2019\u00eatre devront mettre en \u00e9vidence leur connaissance du dispositif et l\u2019implication dans le projet de structure agr\u00e9es<\/p>\n<p>Pour \u00eatre \u00e9ligibles, les actions propos\u00e9es doivent\u00a0:<\/p>\n<p><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0Garantir le respect des principes fondamentaux du service civique<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0S\u2019inscrire dans la dynamique service civique, un contact avec le r\u00e9f\u00e8rent d\u00e9partemental est indispensable en amont du d\u00e9p\u00f4t<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0Avoir un impact externe \u00e0 l\u2019organisme qui initie et met en \u0153uvre le projet. Un projet qui viserait le seul d\u00e9veloppement qualitatif ou quantitatif d\u2019accueils au sein de l\u2019organisme ne serait pas \u00e9ligible<\/p>\n<p>Les structures \u00e9ligibles sont\u00a0:<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0Les organismes publics \u00e0 but non lucratif\u00a0;<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0Les associations du rural et urbaines reconnues loi 1901\u00a0;<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0Les communes et \u00e9tablissements publics situ\u00e9s en Corse.<\/p>\n<p>Une vigilance accrue sera accord\u00e9e sur les aspects suivants\u00a0:<\/p>\n<p><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0Pas de substitution \u00e0 un travail salari\u00e9 ou \u00e0 un chantier d\u2019insertion\u00a0;<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0Vari\u00e9t\u00e9 du public &#8211; mixit\u00e9 sociale\u00a0;<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0Identification d\u2019un coordonnateur\/tuteur, d\u00e9finition du r\u00f4le de celui-ci\u00a0;<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a0Respect des fondamentaux\u00a0: Accompagnement des volontaires de la part d\u2019un tuteur identifi\u00e9, formations civique et citoyenne, PSC1 et formation des organismes d\u2019accueil r\u00e9alis\u00e9e.<\/p>\n<p>La mise en \u0153uvre du projet doit se d\u00e9rouler sur l\u2019ann\u00e9e 2022. Les projets ayant d\u00e9j\u00e0 d\u00e9marr\u00e9 sont \u00e9ligibles \u00e0 condition qu\u2019un nouveau d\u00e9veloppement soit clairement identifi\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e 2022 (nouveaux partenaires, nouvelles actions, nouveaux territoires \u2026).<br \/>Les projets impliquant une mise en \u0153uvre sur deux ans (2022\/2023) sont \u00e9ligibles, dans le respect des r\u00e8gles budg\u00e9taires et comptables. Ainsi un budget doit \u00eatre propos\u00e9 pour chacune des deux ann\u00e9es du projet. Si la DRAJES verse la totalit\u00e9 de la subvention la premi\u00e8re ann\u00e9e, une partie des fonds doit \u00eatre report\u00e9e sur le budget de la 2\u00e8me ann\u00e9e.<\/p>\n<p>L\u2019appel \u00e0 projet fera l\u2019objet d\u2019une concertation au niveau des services de l\u2019\u00c9tat (DRAJES\/SDJES) afin de s\u2019assurer de la compl\u00e9mentarit\u00e9 des actions propos\u00e9es.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-large;\">Priorit\u00e9s r\u00e9gionales<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span>En coh\u00e9rence avec les objectifs r\u00e9gionaux 2022, les projets suivants seront prioritaires\u00a0:<\/span><br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/><span>\u00a0 Les projets permettant d\u2019identifier de nouveaux lieux d\u2019accueil et de nouvelles missions pour les volontaires, notamment dans les trois domaines suivants\u00a0: transition \u00e9cologique, \u00e9galit\u00e9 femme\/homme et solidarit\u00e9s.<\/span><br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/><span>\u00a0 Les projets impliquant des collectivit\u00e9s locales, y compris en ayant recours \u00e0 l\u2019interm\u00e9diation<\/span><br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/><span>\u00a0 Les projets permettant de renforcer la mixit\u00e9 sociale et l\u2019accessibilit\u00e9 des missions de service civique, notamment aux publics moins repr\u00e9sent\u00e9s\u00a0: jeunes porteurs de handicap, jeunes mineurs, jeunes non dipl\u00f4m\u00e9s \u2026<\/span><br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/><span>\u00a0 Les projets permettant un accroissement de l\u2019impact du service civique sur le d\u00e9veloppement personnel des volontaires, et\/ou leur parcours d\u2019insertion et\/ou leur engagement au profit de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. La valorisation des comp\u00e9tences acquises au cours de la mission est notamment identifi\u00e9e comme levier important.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-large;\">Proc\u00e9dure et r\u00e8gles de candidature<\/span><\/p>\n<h3 class=\"title\" id=\"summary-item-6\">Composition et d\u00e9p\u00f4t du dossier de candidature<\/h3>\n<p>Les demandes de subvention devront parvenir \u00e0 la DRAJES de Corse par voie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, en utilisant le site \u00ab\u00a0le Compte Asso\u00a0\u00bb. (Demande de subvention en ligne).<br \/>Cette d\u00e9marche est disponible en suivant le lien\u00a0: HYPERLINK<\/p>\n<p><a class=\"spip_url spip_out auto\" href=\"http:\/\/www.associations.gouv.fr\/le-compte-asso.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">http:\/\/www.associations.gouv.fr\/le-compte-asso.html<\/a><br \/>Le code \u00e0 saisir sur le \u00ab\u00a0Compte Asso\u00a0\u00bb est le suivant\u00a0: 2937<br \/>Des tutoriels d\u2019utilisation du \u00ab\u00a0Compte Asso\u00a0\u00bb sont disponibles sur le lien ci-dessus.<\/p>\n<h3 class=\"title\" id=\"summary-item-7\">Montant de la subvention<\/h3>\n<p>L\u2019enveloppe totale maximale est de 40 000\u20ac<br \/>Le seuil minimal de subvention par projet est de 2 000\u20ac<br \/>Le seuil maximal de subvention par projet est de 25 000\u20ac<\/p>\n<h3 class=\"title\" id=\"summary-item-8\">Versement de la subvention<\/h3>\n<p>Les dossiers seront instruits par les services d\u00e9concentr\u00e9s en charge du service civique (DRAJES et SDJES), puis examin\u00e9s en comit\u00e9 de s\u00e9lection avant la d\u00e9cision du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 territorial de l\u2019ASC.<\/p>\n<h3 class=\"title\" id=\"summary-item-9\">Le calendrier<\/h3>\n<p><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a004\/04\/2022\u00a0: diffusion de l\u2019appel \u00e0 projet sur le site \u00ab\u00a0Compte Asso\u00a0\u00bb<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a023\/05\/2022\u00a0: date de limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a027\/05\/2021\u00a0: date limite de communication des projets retenus par la DRAJES<br \/><img alt=\"-\" src=\"https:\/\/corse.drjscs.gouv.fr\/sites\/corse.drjscs.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L8xH11\/puce-32883.gif?1649685725\" \/>\u00a001\/06\/2022\u00a0: date de d\u00e9but de projet<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-large;\">Bilans et \u00e9valuations des actions financi\u00e8res<\/span><\/p>\n<p>Les organismes retenus s\u2019engagent \u00e0 organiser des r\u00e9unions de suivi des actions, a minima en d\u00e9but, en fin et \u00e0 mi- action et \u00e0 rendre compte autant que de besoins sur l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement des projets, aupr\u00e8s des r\u00e9f\u00e9rents territoriaux concern\u00e9s.<\/p>\n<p>A la fin de l\u2019ann\u00e9e 2022, les organismes retenus fourniront un bilan final des actions conduites, accompagn\u00e9 d\u2019un compte rendu budg\u00e9taire.<\/p>\n<p>En l\u2019absence de transmission \u00e0 la DRAJES des documents cit\u00e9s, celle-ci pourra proc\u00e9der au recouvrement des sommes vers\u00e9es par l\u2019\u00e9mission d\u2019un titre de perception.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #e02b20;\"><strong><sup>L\u2019appel \u00e0 projet r\u00e9gional est ouvert \u00e0 compter du 04 avril jusqu\u2019au 23 mai 2022 d\u00e9lai de rigueur.<\/sup><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #e02b20;\"><strong><sup>https:\/\/www.ac-corse.fr\/appel-a-projet-developpement-territorial-du-service-civique-2022-123258<\/sup><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #e02b20;\"><strong><sup><\/sup><\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-large;\">Contacts\u00a0<\/span><\/p>\n<h3 class=\"title\" id=\"summary-item-12\">DRAJES<br \/>D\u00e9l\u00e9gation Acad\u00e9mique \u00e0 la Jeunesse, \u00e0 l\u2019Engagement et aux Sports<\/h3>\n<p>Mme Adeline GRISETTI<br \/>04.95.29.67.71 \/ 06.22.80.20.71<br \/><a href=\"mailto:ce.jeva@ac-corse.fr\">ce.jeva@ac-corse.fr<\/a><\/p>\n<h3 class=\"title\" id=\"summary-item-13\">SDJES<br \/>Service D\u00e9partemental \u00e0 la Jeunesse, \u00e0 l\u2019Engagement et aux Sports<\/h3>\n<p><span><strong>SDJES 2B<\/strong><\/span><br \/>Mme Ailys CHOULET<br \/>04.95.34.59.56 \/ 07.89.25.90.40<br \/><a href=\"mailto:ce.sdjes2b@ac-corse.fr\">ce.sdjes2b@ac-corse.fr<\/a><\/p>\n<p><span><strong>SDJES 2A<\/strong><\/span><br \/>Mme caroline NIVAGGIOLI<br \/>04.95.51.59.40 \/ 06.33.14.46.44<br \/><a href=\"mailto:ce.sdjes2a@ac-corse.fr\">ce.sdjes2a@ac-corse.fr<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Logo-DRAJEs-2022-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Service Civique est un dispositif en faveur de l\u2019engagement citoyen des jeunes \u00e2g\u00e9s de 16 \u00e0 25 ans, jusqu\u2019\u00e0 30 ans (pour les personnes en situation de handicap). En 2021, 299 jeunes ont particip\u00e9 \u00e0 une mission service civique en Corse. &nbsp; Le contexte Avec le d\u00e9ploiement du Service Civique, il s\u2019agit d\u2019offrir aux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4304,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Projets R\u00e9gion Acad\u00e9mique Corse - DRAJES : &quot;AAP r\u00e9gional 2022, soutien au d\u00e9veloppement du dispositif service civique en Corse&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Projets R\u00e9gion Acad\u00e9mique Corse - DRAJES : &quot;AAP r\u00e9gional 2022, soutien au d\u00e9veloppement du dispositif service civique en Corse&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Service Civique est un dispositif en faveur de l\u2019engagement citoyen des jeunes \u00e2g\u00e9s de 16 \u00e0 25 ans, jusqu\u2019\u00e0 30 ans (pour les personnes en situation de handicap). En 2021, 299 jeunes ont particip\u00e9 \u00e0 une mission service civique en Corse. &nbsp; Le contexte Avec le d\u00e9ploiement du Service Civique, il s\u2019agit d\u2019offrir aux [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-15T13:06:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:10:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Logo-service-civique.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1974\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1579\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Logo-service-civique.jpg\",\"width\":1974,\"height\":1579},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets R\\u00e9gion Acad\\u00e9mique Corse - DRAJES : \\\"AAP r\\u00e9gional 2022, soutien au d\\u00e9veloppement du dispositif service civique en Corse\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-04-15T13:06:09+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:10:06+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets R\\u00e9gion Acad\\u00e9mique Corse &#8211; DRAJES : &#8220;AAP r\\u00e9gional 2022, soutien au d\\u00e9veloppement du dispositif service civique en Corse&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Projets R\\u00e9gion Acad\\u00e9mique Corse &#8211; DRAJES : &#8220;AAP r\\u00e9gional 2022, soutien au d\\u00e9veloppement du dispositif service civique en Corse&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-04-15T13:06:09+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:10:06+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-region-academique-corse-drajes-aap-regional-2022-soutien-au-developpement-du-dispositif-service-civique-en-corse\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4305"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4305"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4305\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4312,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4305\/revisions\/4312"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4304"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4305"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4305"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4305"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}