{"id":4315,"date":"2022-04-28T16:42:13","date_gmt":"2022-04-28T14:42:13","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4315"},"modified":"2022-04-28T16:42:13","modified_gmt":"2022-04-28T14:42:13","slug":"le-passeport-benevole-de-france-benevolat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/","title":{"rendered":"Le Passeport B\u00e9n\u00e9vole\u00ae de France B\u00e9n\u00e9volat"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;||27px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<h5 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #87007e;\"><strong>Le Passeport B\u00e9n\u00e9vole<sup>\u00ae<\/sup>\u00a0est un\u00a0livret personnel de reconnaissance de l&#8217;exp\u00e9rience b\u00e9n\u00e9vole et de valorisation des comp\u00e9tences mobilis\u00e9es et\/ou acquises.\u00a0<\/strong><\/span><\/h5>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #333333; font-size: medium;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #333333; font-size: medium;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #333333; font-size: medium;\">Le Passeport B\u00e9n\u00e9vole\u00ae a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 par France B\u00e9n\u00e9volat en 2007. Il peut \u00eatre mis en place dans toutes les associations quelles que soient leur taille et leurs activit\u00e9s. Le nouveau Passeport \u00adB\u00e9n\u00e9vole\u00ae entend rajeunir son image. L\u2019id\u00e9e est que les supports et la pr\u00e9sentation soient plus accessibles, p\u00e9dagogiques, \u00adattractifs et dynamiques. Cependant, les finalit\u00e9s restent les m\u00eames. Il s\u2019agit toujours d\u2019accompagner les associations dans la reconnaissance et la valorisation de leurs b\u00e9n\u00e9voles et de les aider \u00e0 identifier \u00ab les comp\u00e9tences exp\u00e9rientielles \u00bb qu\u2019ils ont d\u00e9velopp\u00e9es au travers de leur \u00adengagement.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Le Passeport B\u00e9n\u00e9vole<sup>\u00ae <\/sup>est<strong> <a href=\"https:\/\/www.francebenevolat.org\/notre-association\/passeport-benevole\/passeport-et-partenaires\">reconnu par de grands organismes publics\u00a0<\/a>: P\u00f4le emploi, le Minist\u00e8re de l&#8217;\u00c9ducation Nationale et l&#8217;AFPA.<\/strong><\/h5>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">\n<h5><strong>Le b\u00e9n\u00e9vole<\/strong>\u00a0conserve une trace\u00a0exhaustive et objective\u00a0des missions effectu\u00e9es aupr\u00e8s d\u2019une ou plusieurs associations. Les missions sont\u00a0certifi\u00e9es par les responsables associatifs.\u00a0Le Passeport B\u00e9n\u00e9vole<sup>\u00ae\u00a0<\/sup>est utile\u00a0dans le\u00a0cadre d\u2019une recherche d\u2019emploi, de l\u2019obtention d\u2019un dipl\u00f4me ou pour r\u00e9orienter\u00a0le parcours professionnel.\u00a0<u><a href=\"https:\/\/www.francebenevolat.org\/notre-association\/passeport-benevole\/passeport-et-benevoles\">En savoir plus.<\/a><\/u><\/h5>\n<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">\n<h5><strong>L&#8217;association<\/strong>, via le Passeport B\u00e9n\u00e9vole<sup>\u00ae<\/sup>,\u00a0clarifie la mission et valorise l&#8217;implication de chaque\u00a0b\u00e9n\u00e9vole. C&#8217;est aussi un outil concret d&#8217;animation et de fid\u00e9lisation des b\u00e9n\u00e9voles.\u00a0<a href=\"https:\/\/www.francebenevolat.org\/notre-association\/passeport-benevole\/passeport-et-associations\"><u>En savoir plus.<\/u><\/a><\/h5>\n<\/li>\n<li>\n<h5 style=\"text-align: justify;\"><strong>L&#8217;entreprise<\/strong>\u00a0permet \u00e0 ses\u00a0collaborateurs de d\u00e9velopper de nouvelles comp\u00e9tences, transposables dans l&#8217;entreprise,\u00a0dans le cadre d&#8217;une mission b\u00e9n\u00e9vole associative\u00a0et les aide\u00a0dans la constitution d&#8217;un dossier d&#8217;une Validation des Acquis de l&#8217;Exp\u00e9rience.\u00a0<a href=\"https:\/\/www.francebenevolat.org\/notre-association\/passeport-benevole\/passeport-et-entreprises\"><u>En savoir plus.<\/u><\/a><\/h5>\n<\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><strong><span style=\"color: #9b0077;\">T<span style=\"color: #87007e;\">OUTES LES INFORMATIONS SUR LE SITE INTERNET DE FRANCE B\u00c9N\u00c9VOLAT<\/span><\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: large; color: #87007e;\">https:\/\/www.francebenevolat.org<\/span><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Le Passeport B\u00e9n\u00e9vole\u00ae\u00a0est un\u00a0livret personnel de reconnaissance de l&#8217;exp\u00e9rience b\u00e9n\u00e9vole et de valorisation des comp\u00e9tences mobilis\u00e9es et\/ou acquises.\u00a0 &nbsp; Le Passeport B\u00e9n\u00e9vole\u00ae a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 par France B\u00e9n\u00e9volat en 2007. Il peut \u00eatre mis en place dans toutes les associations quelles que soient leur taille et leurs activit\u00e9s. Le nouveau Passeport \u00adB\u00e9n\u00e9vole\u00ae entend rajeunir [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4314,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le Passeport B\u00e9n\u00e9vole\u00ae de France B\u00e9n\u00e9volat<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le Passeport B\u00e9n\u00e9vole\u00ae de France B\u00e9n\u00e9volat\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; Le Passeport B\u00e9n\u00e9vole\u00ae\u00a0est un\u00a0livret personnel de reconnaissance de l&#039;exp\u00e9rience b\u00e9n\u00e9vole et de valorisation des comp\u00e9tences mobilis\u00e9es et\/ou acquises.\u00a0 &nbsp; Le Passeport B\u00e9n\u00e9vole\u00ae a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 par France B\u00e9n\u00e9volat en 2007. Il peut \u00eatre mis en place dans toutes les associations quelles que soient leur taille et leurs activit\u00e9s. Le nouveau Passeport \u00adB\u00e9n\u00e9vole\u00ae entend rajeunir [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-28T14:42:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/passeport_benevole.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"278\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"212\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/passeport_benevole.jpg\",\"width\":278,\"height\":212},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/\",\"name\":\"Le Passeport B\\u00e9n\\u00e9vole\\u00ae de France B\\u00e9n\\u00e9volat\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-04-28T14:42:13+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-28T14:42:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/\",\"name\":\"Le Passeport B\\u00e9n\\u00e9vole\\u00ae de France B\\u00e9n\\u00e9volat\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Le Passeport B\\u00e9n\\u00e9vole\\u00ae de France B\\u00e9n\\u00e9volat\",\"datePublished\":\"2022-04-28T14:42:13+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-28T14:42:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/le-passeport-benevole-de-france-benevolat\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4315"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4315"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4315\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4320,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4315\/revisions\/4320"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4314"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4315"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4315"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4315"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}