{"id":4324,"date":"2022-05-11T10:51:43","date_gmt":"2022-05-11T08:51:43","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4324"},"modified":"2022-10-18T17:10:00","modified_gmt":"2022-10-18T15:10:00","slug":"appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Proposition de la Communaut\u00e9 d&#8217;Agglom\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) &#8211; Dispositif Intercommunal d\u2019Aide au D\u00e9veloppement de l\u2019Entrepreneuriat (DIADE) 2022"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_cta title=&#8221;DIADE&#8221; button_text=&#8221;Clics&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p><em>Il est \u00e0 noter qu\u2019en application de la Loi Notre et des dispositions de la convention cadre devant lier la CAPA \u00e0 la CdC et \u00e0 l\u2019ADEC prise en application du SRD2EI, le dispositif communautaire est tenu de respecter le r\u00e9gime d\u2019aide approuv\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e de Corse. En l\u2019occurrence, il s\u2019agit du r\u00e8glement \u00ab Sviluppu Suciale \u00e8 Sulidarit\u00e0 \/ Aides directes aux associations et porteurs de projets de l\u2019ESS \u00bb approuv\u00e9 par la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b017-356 de l\u2019Assembl\u00e9e de Corse en date du 27 octobre 2017.<\/em><\/p>\n<p>\u00a0_________<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_cta][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||1px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-large;\">Candidatures \u00c9conomie Sociale et Solidaire, Paesi d&#8217;Aiacciu<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span>Le d\u00e9veloppement \u00e9conomique est une comp\u00e9tence obligatoire pour les communaut\u00e9s d\u2019agglom\u00e9ration. Les missions assur\u00e9es par le service D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la CAPA, s\u2019articulent autour de trois axes :<\/span><\/p>\n<ol>\n<li><span>l\u2019animation \u00e9conomique<\/span><\/li>\n<li><span>le d\u00e9veloppement rural<\/span><\/li>\n<li><span>la promotion de l\u2019\u00e9conomie de proximit\u00e9<\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p>Le contexte \u00e9conomique et social issu de la crise sanitaire rend ce soutien financier d\u2019autant plus important que la cr\u00e9ation d\u2019entreprises constitue un moyen de retour \u00e0 l\u2019emploi des publics qui en sont \u00e9loign\u00e9s, ou qui, ant\u00e9rieurement salari\u00e9s, souhaitent envisager une aventure entrepreneuriale.<\/p>\n<p>Le dispositif intercommunal doit pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 l\u2019ensemble des habitants du territoire. L\u2019analyse des candidatures tiendra compte de la capacit\u00e9 des candidats \u00e0 d\u00e9ployer leurs actions sur l\u2019ensemble des communes du territoire communautaire (permanence dans les communes, r\u00e9unions d\u2019informations collectives, communication etc.).<\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>Pour l\u2019ann\u00e9e 2022, le dispositif est concentr\u00e9\u00a0<\/span><strong><u>sur les actions d\u2019aide au d\u00e9veloppement de l\u2019entrepreneuriat social et solidaire et s\u2019intitule d\u00e9sormais Dispositif Intercommunal d\u2019Appui au D\u00e9veloppement de l\u2019Entrepreneuriat (DIADE)<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>Le DIADE est un dispositif visant \u00e0\u00a0:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Favoriser l\u2019acc\u00e8s et le retour \u00e0 l\u2019emploi des personnes les plus en difficult\u00e9 par la mise en coh\u00e9rence les interventions publiques au plan local,<\/li>\n<li>Soutenir la cr\u00e9ation de son propre emploi : l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) permet \u00e0 des personnes priv\u00e9es d\u2019emploi de cr\u00e9er leur propre activit\u00e9 dans un march\u00e9 de l\u2019emploi de plus en plus concurrentiel. Le DIESS doit permettre la mise en place d\u2019aides d\u00e9di\u00e9es (pr\u00eats d\u2019honneur, garanties sur emprunt etc.) et la structuration de l\u2019accompagnement par des structures locales sp\u00e9cialis\u00e9es dans l\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique (IAE),<\/li>\n<li>D\u00e9velopper les actions existantes en faveur de l\u2019insertion et de l\u2019emploi et impulser la mise en place de nouveaux outils et pratiques innovantes,<\/li>\n<li>Coordonner et mobiliser l\u2019ensemble des acteurs concern\u00e9s par l\u2019insertion sociale et professionnelle,<\/li>\n<li>Favoriser la dynamique et la compl\u00e9mentarit\u00e9 inter-partenariales,<\/li>\n<li>S\u2019engager sur des objectifs quantitatifs et qualitatifs suivis et \u00e9valu\u00e9s en permanence.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>Ses objectifs quantitatifs :<\/strong><\/p>\n<p>Le dispositif concernera environ 100 personnes\/an en accueil, l\u2019objectif de sorties positives \u00e0 atteindre \u00e9tant fix\u00e9 \u00e0 80 personnes qui devront parvenir \u00e0 l\u2019issue de leur parcours d\u2019insertion \u00e0\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>une cr\u00e9ation ou reprise d\u2019entreprise<\/li>\n<li>la signature d\u2019un contrat C.A.P.E<\/li>\n<li>une qualification ou un dipl\u00f4me permettant la poursuite de leur projet<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>L\u2019acc\u00e8s des b\u00e9n\u00e9ficiaires au dispositif est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 partir des crit\u00e8res suivants :<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">R\u00e9sider sur le territoire CAPA depuis au moins un an et\/ou vouloir y implanter son activit\u00e9 et \u00eatre dans une des situations suivantes\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li>Demandeur.se d&#8217;Emploi inscrit au P\u00f4le Emploi,<\/li>\n<li>Demandeur.se d\u2019Emploi Longue Dur\u00e9e (DELD),<\/li>\n<li>B\u00e9n\u00e9ficiaire du RSA ou des minima sociaux,<\/li>\n<li>Jeune de 18 \u00e0 26 ans de bas niveau de qualification et \/ ou en situation d\u2019\u00e9chec professionnel,<\/li>\n<li>Travailleur.se handicap\u00e9.e \u00e0 la recherche d\u2019un emploi,<\/li>\n<li>Personne sans emploi et confront\u00e9e \u00e0 des difficult\u00e9s particuli\u00e8res d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi r\u00e9sultant d\u2019une accumulation de difficult\u00e9s professionnelles et sociales (faible niveau de qualification, situation familiale, \u00e2ge, logement, sexe, origine, sant\u00e9, marginalisation sociale, etc.).<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #0c5400;\"><strong>La date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers est \u00a0fix\u00e9e au vendredi \u00a025 mai 2022.<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #f90707;\">LE D\u00c9P\u00d4T DES DOSSIERS SE FAIT UNIQUEMENT PAR VOIE \u00c9LECTRONIQUE AVEC ACCUS\u00c9 DE R\u00c9CEPTION \u00c0 L\u2019ADRESSE SUIVANTE :<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f90707;\"><strong><span style=\"font-size: large;\">mission.ess@ca-ajaccien.fr<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Comment candidater \u00e0 l&#8217;Appel \u00e0 Propositions DIADE 2022 ?\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Si vous avez un projet, une action \u00e0 mettre en place, voici les 3 \u00e9tapes indispensables pour candidater :<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00c9tape 1 :<br \/><\/strong>S\u2019assurer que vos propositions sont en accord avec les orientations g\u00e9n\u00e9rales et les objectifs de la Direction du D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA), elles sont pr\u00e9sent\u00e9es dans le dossier de candidature, et la <a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029313296&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=id\">loi n\u00b0 2014-856 du 31 juillet 2014 relative \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire<\/a>.<\/p>\n<p><strong>\u00c9tape 2 :<\/strong><br \/>Remplir les documents de l\u2019appel \u00e0 propositions :<br \/>\u2013 La fiche \u00ab\u00a0porteur de projet\u00a0\u00bb dans laquelle doivent figurer les informations concernant votre organisme ;<br \/>\u2013 La fiche action que vous envisagez de mettre en \u0153uvre en 2022.<\/p>\n<p>Fournir en accompagnement les documents suivants :<br \/>\u2013 Statuts et composition du Bureau ;<br \/>\u2013 Bilan financier exercices 2020 et 2021 et Budget pr\u00e9visionnel 2022 ;<br \/>\u2013 RIB de votre structure.<\/p>\n<p><strong>\u00c9tape 3 :<\/strong><br \/>D\u00e9poser les dossiers avant le vendredi 25 mai 2022 par <strong>voie \u00e9lectronique \u00e0 l&#8217;adresse : mission.ess@ca-ajaccien.fr<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Contacts\u00a0:<\/strong><br class=\"autobr\" \/><a href=\"mailto:laurent.duclos@emploi.gouv.fr\" class=\"spip_mail\"><\/a><\/p>\n<p><span>CAPA \u2013 Direction du D\u00e9veloppement \u00c9conomique, Mission \u00c9conomie de Proximit\u00e9 et Attractivit\u00e9<\/span><br \/><span>Espace Alban \u2013 18 rue Antoine Sollacaro \u2013 20 000 Ajaccio<\/span><br \/><span>Contact : aupr\u00e8s de la mission ESS<\/span><br \/><span>T\u00e9l : 04 95 52 95 00<\/span><br \/><span>Mail :\u00a0<\/span><a href=\"mailto:mission.ess@ca-ajaccien.fr\">mission.ess@ca-ajaccien.fr<\/a><\/p>\n<p>Livia CIANFARANI : 07.76.07.14.64 \/<span>\u00a0<\/span><a href=\"mailto:l.cianfarani@ca-ajaccien.fr\">l.cianfarani@ca-ajaccien.fr<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #f90707;\"><strong>T\u00c9L\u00c9CHARGEZ LE DOSSIER D&#8217;APPEL \u00c0 PROPOSITIONS SUR :<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #f90707;\"><strong> https:\/\/www.ca-ajaccien.corsica\/candidatures-ess\/?fbclid=IwAR1SLMj2nK8qJWBDkgaSwV2LgZ9yKSJ2fobFHdqpN09WpVfXQgmcXaVurR4<\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/ill-logo-capa.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il est \u00e0 noter qu\u2019en application de la Loi Notre et des dispositions de la convention cadre devant lier la CAPA \u00e0 la CdC et \u00e0 l\u2019ADEC prise en application du SRD2EI, le dispositif communautaire est tenu de respecter le r\u00e9gime d\u2019aide approuv\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e de Corse. En l\u2019occurrence, il s\u2019agit du r\u00e8glement \u00ab Sviluppu [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4323,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Proposition de la Communaut\u00e9 d&#039;Agglom\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) - Dispositif Intercommunal d\u2019Aide au D\u00e9veloppement de l\u2019Entrepreneuriat (DIADE) 2022<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Proposition de la Communaut\u00e9 d&#039;Agglom\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) - Dispositif Intercommunal d\u2019Aide au D\u00e9veloppement de l\u2019Entrepreneuriat (DIADE) 2022\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Il est \u00e0 noter qu\u2019en application de la Loi Notre et des dispositions de la convention cadre devant lier la CAPA \u00e0 la CdC et \u00e0 l\u2019ADEC prise en application du SRD2EI, le dispositif communautaire est tenu de respecter le r\u00e9gime d\u2019aide approuv\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e de Corse. En l\u2019occurrence, il s\u2019agit du r\u00e8glement \u00ab Sviluppu [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-11T08:51:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:10:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/CAPA-DIADE-2022-affiche.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"595\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"356\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/CAPA-DIADE-2022-affiche.jpg\",\"width\":595,\"height\":356},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Proposition de la Communaut\\u00e9 d'Agglom\\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) - Dispositif Intercommunal d\\u2019Aide au D\\u00e9veloppement de l\\u2019Entrepreneuriat (DIADE) 2022\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-05-11T08:51:43+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:10:00+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Proposition de la Communaut\\u00e9 d&#8217;Agglom\\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) &#8211; Dispositif Intercommunal d\\u2019Aide au D\\u00e9veloppement de l\\u2019Entrepreneuriat (DIADE) 2022\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Proposition de la Communaut\\u00e9 d&#8217;Agglom\\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) &#8211; Dispositif Intercommunal d\\u2019Aide au D\\u00e9veloppement de l\\u2019Entrepreneuriat (DIADE) 2022\",\"datePublished\":\"2022-05-11T08:51:43+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:10:00+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-proposition-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-intercommunal-daide-au-developpement-de-lentrepreneuriat-diade-2022\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4324"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4324"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4324\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4332,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4324\/revisions\/4332"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4323"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4324"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4324"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4324"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}