{"id":4334,"date":"2022-05-13T16:32:48","date_gmt":"2022-05-13T14:32:48","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4334"},"modified":"2022-10-18T17:09:54","modified_gmt":"2022-10-18T15:09:54","slug":"appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/","title":{"rendered":"Appel \u00c0 Projets 2022 &#8211; DRAJES : &#8220;Ann\u00e9e Europ\u00e9enne de la Jeunesse&#8221;"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<h2 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #0c71c3;\"><b>2022, Pr\u00e9sidence Fran\u00e7aise \u00e0 l&#8217;Union Europ\u00e9enne (PFUE)<\/b><\/span><\/h2>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #0c71c3;\"><b>2022, Ann\u00e9e Europ\u00e9enne de la Jeunesse (AEJ)<\/b><\/span><span style=\"color: #046d1e;\"><b><\/b><\/span><\/h2>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>La D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale Acad\u00e9mique \u00e0 la Jeunesse, \u00e0 l&#8217;Engagement et aux Sports de Corse (DRAJES) lance l&#8217;Appel \u00c0 Projets 2022 &#8220;Action en lien avec l&#8217;Ann\u00e9e Europ\u00e9enne de la Jeunesse (AEJ)&#8221;.<\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><span style=\"font-size: small;\">Quatre priorit\u00e9s d\u00e9finissent l\u2019AEJ :<br \/>1. Mettre en \u00e9vidence la mani\u00e8re dont les transitions verte et num\u00e9rique offrent une nouvelle perspective d\u2019avenir et des possibilit\u00e9s de contrer l\u2019impact n\u00e9gatif de la pand\u00e9mie sur les jeunes.<br \/>2. Encourager tous les jeunes, en particulier les jeunes ayant moins de possibilit\u00e9s, \u00e0 devenir des citoyens actifs et engag\u00e9s et des acteurs du changement.<br \/>3. Promouvoir les possibilit\u00e9s offertes aux jeunes par les politiques publiques europ\u00e9ennes, nationales, r\u00e9gionales et locales, afin de soutenir leur d\u00e9veloppement personnel, social et professionnel, dans un monde vert, num\u00e9rique et inclusif.<br \/>4. Int\u00e9grer la politique de jeunesse dans tous les domaines pertinents de la politique de l\u2019UE et encourager la prise en compte du point de vue des jeunes dans l\u2019\u00e9laboration des politiques.<br \/>Le pr\u00e9sent appel vise \u00e0 soutenir des actions concourant \u00e0 ces objectifs sur le territoire corse.<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><strong>Actions \u00e9ligibles :<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\">Priorit\u00e9 de la strat\u00e9gie europ\u00e9enne de jeunesse 2019-2027 prise en compte dans l\u2019appel \u00e0 projets :<br \/>&#8211; Soutenir l\u2019engagement et l\u2019autonomie des jeunes,<br \/>&#8211; Promouvoir l\u2019\u00e9galit\u00e9 Femme\/Homme et la lutte contre les discriminations,<br \/>&#8211; D\u00e9velopper la coop\u00e9ration trans-sectorielle dans le domaine \u00e9ducatif,<br \/>&#8211; Favoriser la reconnaissance et la valorisation des comp\u00e9tences d\u00e9velopp\u00e9es \u00e0 travers ces exp\u00e9riences,<br \/>&#8211; Encourager \u00e0 la participation des jeunes, en particulier ceux ayant moins d\u2019opportunit\u00e9s, au dialogue avec les d\u00e9cideurs.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><br \/>Priorit\u00e9s du programme Erasmus+ 2021-2027 prise en compte dans l\u2019appel \u00e0 projets :<br \/>&#8211; L\u2019inclusion et la diversit\u00e9,<br \/>&#8211; Le d\u00e9veloppement durable et la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique.<\/span><\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0c71c3;\">Retrouvez toutes les informations de<\/span><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0c71c3;\">l&#8217;Appel \u00c0 Projets en t\u00e9l\u00e9chargeant l&#8217;AEJ :<\/span><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/AAP-AEJ-2022-1.pdf\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/AAP-AEJ-2022-1.pdf<\/a><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><\/h3>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><strong>Date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers de demande de subventions fix\u00e9e au :<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><strong>vendredi 10 juin 2022, \u00e0 17h00<\/strong><\/span><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<ul><\/ul>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p><strong>Contact :<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">DRAJES, <\/span><span style=\"font-size: 14px;\">D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale Acad\u00e9mique \u00e0 la Jeunesse, \u00e0 l\u2019Engagement et aux Sports<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Mme Adeline GRISETTI<br \/>04.95.29.67.71 \/ 06.22.80.20.71<br \/>ce.jeva@ac-corse.fr<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<ul><\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Logo-DRAJES.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>2022, Pr\u00e9sidence Fran\u00e7aise \u00e0 l&#8217;Union Europ\u00e9enne (PFUE) 2022, Ann\u00e9e Europ\u00e9enne de la Jeunesse (AEJ) &nbsp; La D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale Acad\u00e9mique \u00e0 la Jeunesse, \u00e0 l&#8217;Engagement et aux Sports de Corse (DRAJES) lance l&#8217;Appel \u00c0 Projets 2022 &#8220;Action en lien avec l&#8217;Ann\u00e9e Europ\u00e9enne de la Jeunesse (AEJ)&#8221;. Quatre priorit\u00e9s d\u00e9finissent l\u2019AEJ :1. Mettre en \u00e9vidence la mani\u00e8re [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4343,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00c0 Projets 2022 - DRAJES : &quot;Ann\u00e9e Europ\u00e9enne de la Jeunesse&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00c0 Projets 2022 - DRAJES : &quot;Ann\u00e9e Europ\u00e9enne de la Jeunesse&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"2022, Pr\u00e9sidence Fran\u00e7aise \u00e0 l&#039;Union Europ\u00e9enne (PFUE) 2022, Ann\u00e9e Europ\u00e9enne de la Jeunesse (AEJ) &nbsp; La D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale Acad\u00e9mique \u00e0 la Jeunesse, \u00e0 l&#039;Engagement et aux Sports de Corse (DRAJES) lance l&#039;Appel \u00c0 Projets 2022 &quot;Action en lien avec l&#039;Ann\u00e9e Europ\u00e9enne de la Jeunesse (AEJ)&quot;. Quatre priorit\u00e9s d\u00e9finissent l\u2019AEJ :1. Mettre en \u00e9vidence la mani\u00e8re [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-13T14:32:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:09:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Annee-europeenne-de-la-jeunesse-Publication-Facebook.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Annee-europeenne-de-la-jeunesse-Publication-Facebook.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/\",\"name\":\"Appel \\u00c0 Projets 2022 - DRAJES : \\\"Ann\\u00e9e Europ\\u00e9enne de la Jeunesse\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-05-13T14:32:48+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:54+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/\",\"name\":\"Appel \\u00c0 Projets 2022 &#8211; DRAJES : &#8220;Ann\\u00e9e Europ\\u00e9enne de la Jeunesse&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00c0 Projets 2022 &#8211; DRAJES : &#8220;Ann\\u00e9e Europ\\u00e9enne de la Jeunesse&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-05-13T14:32:48+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:54+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-drajes-annee-europeenne-de-la-jeunesse\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4334"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4334"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4334\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4344,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4334\/revisions\/4344"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4343"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4334"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4334"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4334"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}