{"id":4348,"date":"2022-05-19T17:48:27","date_gmt":"2022-05-19T15:48:27","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4348"},"modified":"2022-05-19T17:51:06","modified_gmt":"2022-05-19T15:51:06","slug":"collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/","title":{"rendered":"Collection &#8220;Focus d&#8217;ESS France&#8221; issue des travaux du Congr\u00e8s de l&#8217;ESS (d\u00e9cembre 2021)"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<h2>ESS France lance la collection \u00ab\u00a0Focus d\u2019ESS France\u00a0\u00bb issue des travaux du Congr\u00e8s de l\u2019ESS<\/h2>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Lors du Congr\u00e8s de l\u2019ESS, en d\u00e9cembre 2021, ESS France a souhait\u00e9 mettre un focus sur plusieurs d\u00e9fis auxquels nous sommes confront\u00e9s.<\/strong><span>\u00a0<\/span>Ces travaux ont permis de penser de nouveaux horizons de son d\u00e9veloppement et de ce qu\u2019elle peut apporter pour orienter le progr\u00e8s dans toutes ses dimensions et faire face aux d\u00e9fis majeurs du monde qui vient. \u00a0<\/p>\n<p>La collection de livrets th\u00e9matiques est la traduction de cette volont\u00e9 de capitalisation des travaux engag\u00e9s.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"collapseEligibilite\">\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: medium; color: #022c70;\">D\u00e9couvrez les livrets sur le site d&#8217;ESS France :<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #022c70;\">https:\/\/www.ess-france.org\/collection-focus-d-ess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-l-ess<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Logo-ESS-france-2020.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; ESS France lance la collection \u00ab\u00a0Focus d\u2019ESS France\u00a0\u00bb issue des travaux du Congr\u00e8s de l\u2019ESS &nbsp; Lors du Congr\u00e8s de l\u2019ESS, en d\u00e9cembre 2021, ESS France a souhait\u00e9 mettre un focus sur plusieurs d\u00e9fis auxquels nous sommes confront\u00e9s.\u00a0Ces travaux ont permis de penser de nouveaux horizons de son d\u00e9veloppement et de ce qu\u2019elle peut [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4347,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Collection &quot;Focus d&#039;ESS France&quot; issue des travaux du Congr\u00e8s de l&#039;ESS (d\u00e9cembre 2021)<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Collection &quot;Focus d&#039;ESS France&quot; issue des travaux du Congr\u00e8s de l&#039;ESS (d\u00e9cembre 2021)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; ESS France lance la collection \u00ab\u00a0Focus d\u2019ESS France\u00a0\u00bb issue des travaux du Congr\u00e8s de l\u2019ESS &nbsp; Lors du Congr\u00e8s de l\u2019ESS, en d\u00e9cembre 2021, ESS France a souhait\u00e9 mettre un focus sur plusieurs d\u00e9fis auxquels nous sommes confront\u00e9s.\u00a0Ces travaux ont permis de penser de nouveaux horizons de son d\u00e9veloppement et de ce qu\u2019elle peut [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-19T15:48:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-19T15:51:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Affiche-Focus-ESS-France_mai-2022.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"719\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"480\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Affiche-Focus-ESS-France_mai-2022.png\",\"width\":719,\"height\":480},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/\",\"name\":\"Collection \\\"Focus d'ESS France\\\" issue des travaux du Congr\\u00e8s de l'ESS (d\\u00e9cembre 2021)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-05-19T15:48:27+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-19T15:51:06+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/\",\"name\":\"Collection &#8220;Focus d&#8217;ESS France&#8221; issue des travaux du Congr\\u00e8s de l&#8217;ESS (d\\u00e9cembre 2021)\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Collection &#8220;Focus d&#8217;ESS France&#8221; issue des travaux du Congr\\u00e8s de l&#8217;ESS (d\\u00e9cembre 2021)\",\"datePublished\":\"2022-05-19T15:48:27+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-19T15:51:06+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/collection-focus-dess-france-issue-des-travaux-du-congres-de-less-decembre-2021\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4348"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4348"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4348\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4352,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4348\/revisions\/4352"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4347"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4348"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4348"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4348"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}