{"id":4363,"date":"2022-06-01T15:38:05","date_gmt":"2022-06-01T13:38:05","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4363"},"modified":"2022-10-18T17:09:49","modified_gmt":"2022-10-18T15:09:49","slug":"appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 projets DREETS de Corse : &#8220;Mise en place du contrat d\u2019engagement jeune &#8211; volet Jeunes en rupture&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #046d1e;\"><b>Appel \u00e0 projet (AAP) de la Direction R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie, de l&#8217;emploi, du travail et des solidarit\u00e9s (DREETS) de Corse<\/b><\/span><\/h2>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>L\u2019objectif du pr\u00e9sent appel \u00e0 projets consiste \u00e0 financer des projets qui compl\u00e8tent l\u2019offre de service existante pour r\u00e9pondre \u00e0 <strong>la diversit\u00e9 des besoins et des profils des jeunes en rupture<\/strong>, et proposer des parcours int\u00e9gr\u00e9s d\u2019accompagnement vers l\u2019emploi, sans couture, notamment\u00a0:<\/span>\u00a0<\/p>\n<ol class=\"spip\">\n<li style=\"text-align: justify;\"><span>Depuis la remobilisation jusqu\u2019\u00e0 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi ou \u00e0 l\u2019activit\u00e9 durable (parcours sans couture, port\u00e9s par un acteur ou un consortium d\u2019acteurs), structur\u00e9s autour d\u2019actions d\u2019accompagnement innovantes, pouvant comprendre, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des p\u00e9riodes de formation, permettant la construction de projets professionnels et la remobilisation, le d\u00e9veloppement ou la valorisation de comp\u00e9tences\u00a0;<\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span>Recourant \u00e0 des p\u00e9dagogies actives et remettant au c\u0153ur de la conception de l\u2019action les b\u00e9n\u00e9ficiaires\u00a0: leurs usages et comportements, leurs demandes et leurs projets, leurs comp\u00e9tences transf\u00e9rables, \u00e0 d\u00e9velopper et valoriser, etc. Ce co-accompagnement doit permettre de remobiliser le jeune par le \u00ab\u00a0faire\u00a0\u00bb notamment (ateliers, projets collectifs, pratique sportive, etc.) afin de le mettre d\u2019embl\u00e9e dans une posture d\u2019acteur (plut\u00f4t que de simple b\u00e9n\u00e9ficiaire de solutions qu\u2019on lui prescrit) au sein de petits collectifs par exemple (p\u00e9dagogie active, enseignement par les pairs).<\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h2 class=\"js-summary-title\" id=\"summaryAnchor_1\" tabindex=\"-1\">Principes et objectifs<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span>Sont donc attendus des projets qui proposent des actions compl\u00e9mentaires \u00e0 l\u2019offre d\u00e9j\u00e0 existante sp\u00e9cialement d\u00e9di\u00e9es \u00e0 ce public et une articulation solide entre le porteur et la ou les missions locales du territoire.<\/span><br class=\"autobr\" \/><span>Les principaux objectifs de l\u2019AAP sont les suivants\u00a0:<\/span><br class=\"autobr\" \/><span>\u2022 Une d\u00e9marche d\u2019aller-vers pour rep\u00e9rer les jeunes en rupture\u00a0;<\/span><br class=\"autobr\" \/><span>\u2022 Une d\u00e9marche d\u2019accompagnement vers la mission locale en vue de l\u2019ouverture du CEJ et de l\u2019insertion socio-professionnelle du jeune\u00a0;<\/span><br class=\"autobr\" \/><span>\u2022 Un co-accompagnement dans le cadre du CEJ construit avec la mission locale, en proposant au jeune des actions adapt\u00e9es \u00e0 sa situation, relevant de sa prise en charge globale <\/span><span>(logement, sant\u00e9\u2026), dans le but de s\u00e9curiser son accompagnement vers l\u2019emploi durable\u00a0; un suivi le cas \u00e9ch\u00e9ant du jeune apr\u00e8s sa sortie du CEJ afin de lui permettre de poursuivre sereinement son parcours d\u2019insertion professionnelle.<\/span><\/p>\n<p><br class=\"autobr\" \/><span>Les projets peuvent \u00eatre soutenus pour deux ans.<\/span><br class=\"autobr\" \/><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f43500; font-size: x-large;\"><strong>Calendrier :<\/strong><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: small;\">\u00c0 partir du : 12\/05\/2022 jusqu&#8217;au 01\/07\/2022, inclus\u00a0<\/span><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"cs_blocs\">\n<div class=\"blocs_destination\">\n<p><span style=\"font-size: large;\">Le dossier de candidature enti\u00e8rement d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 est accessible en ligne sur la plateforme\u00a0<a href=\"https:\/\/www.demarches-simplifiees.fr\/commencer\/appel-a-projets-contrat-engagement-jeune-jeune-en-rupture\" class=\"spip_out\" rel=\"external noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\u00ab\u00a0Mes d\u00e9marches- simplifi\u00e9es\u00a0\u00bb<\/a>.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Le dossier de candidature fait partie int\u00e9grante de l\u2019appel \u00e0 projets.<\/p>\n<p>Attention\u00a0: l\u2019annexe financi\u00e8re est \u00e0 joindre au dossier de candidature.<\/p>\n<p>Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger le cahier des charges de cet appel \u00e0 projets et l\u2019annexe financi\u00e8re ci-dessous<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"nettoyeur\"><\/div>\n<div class=\"nettoyeur\"><\/div>\n<div class=\"bloc_document\">\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><strong><span style=\"color: #f43500;\">Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :<\/span><\/strong><\/h3>\n<ul>\n<li>\n<div class=\"titre_doc\"><span class=\"logo_doc\"><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/pdf\/2-corse_cahier_des_charges_aap_cej_jeunes_en_rupture.pdf\" onclick=\" \t\t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\t\tname: 'cahier_des_charges_aap_jeunes_en_rupture', \t\t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger\" alt=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;Cahier des charges AAP Jeunes en rupture - PDF \/ 364.9\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L15xH13\/logo_dreets-19-27dc0.jpg?1652360847\" width=\"15\" height=\"13\" alt=\"\" class=\"spip_logo spip_logos\" \/><\/a><\/span>\u00a0<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/pdf\/2-corse_cahier_des_charges_aap_cej_jeunes_en_rupture.pdf\" onclick=\" \t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\tname: 'cahier_des_charges_aap_jeunes_en_rupture', \t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;Cahier des charges AAP Jeunes en rupture - PDF \/ 364.9\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cahier des charges AAP Jeunes en rupture\u00a0<span>\u00a0<\/span><img src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/plugins\/direccte\/squelettes\/css\/images\/icone_telecharger_doc_rub.png\" alt=\"telecharger\" \/><span>\u00a0<\/span><\/a><small>(PDF \/ 364.9\u00a0ko)<\/small><\/div>\n<\/li>\n<li>\n<div class=\"titre_doc\"><span class=\"logo_doc\"><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/xlsx\/annexes_financieres_aap_cej_jr.xlsx\" onclick=\" \t\t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\t\tname: 'annexes_financieres', \t\t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger\" alt=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;Annexes financi\u00e8res - Excel \/ 24.2\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/vnd.openxmlformats-officedocument.spreadsheetml.sheet\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L15xH13\/logo_dreets-20-94c7b.jpg?1652360847\" width=\"15\" height=\"13\" alt=\"\" class=\"spip_logo spip_logos\" \/><\/a><\/span>\u00a0<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/xlsx\/annexes_financieres_aap_cej_jr.xlsx\" onclick=\" \t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\tname: 'annexes_financieres', \t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;Annexes financi\u00e8res - Excel \/ 24.2\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/vnd.openxmlformats-officedocument.spreadsheetml.sheet\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Annexes financi\u00e8res\u00a0<span>\u00a0<\/span><img src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/plugins\/direccte\/squelettes\/css\/images\/icone_telecharger_doc_rub.png\" alt=\"telecharger\" \/><span>\u00a0<\/span><\/a><small>(Excel \/ 24.2\u00a0ko)<\/small><\/div>\n<\/li>\n<li class=\"sanstrait\">\n<div class=\"titre_doc\"><span class=\"logo_doc\"><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/docx\/cahier_des_charges_aap_cej_jeunes_en_rupture_2_.docx\" onclick=\" \t\t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\t\tname: 'cahier_des_charges', \t\t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger\" alt=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;Cahier des charges - Word \/ 319.6\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L15xH13\/logo_dreets-21-0fc38.jpg?1652360848\" width=\"15\" height=\"13\" alt=\"\" class=\"spip_logo spip_logos\" \/><\/a><\/span>\u00a0<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/docx\/cahier_des_charges_aap_cej_jeunes_en_rupture_2_.docx\" onclick=\" \t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\tname: 'cahier_des_charges', \t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;Cahier des charges - Word \/ 319.6\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cahier des charges\u00a0<span>\u00a0<\/span><img src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/plugins\/direccte\/squelettes\/css\/images\/icone_telecharger_doc_rub.png\" alt=\"telecharger\" \/><span>\u00a0<\/span><\/a><small>(Word \/ 319.6 ko)<\/small><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>RETROUVEZ TOUTES LES INFORMATIONS SUR LE SITE INTERNET DE LA DREETS DE CORSE :<span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/Appel-a-projets-Mise-en-place-du-contrat-d-engagement-jeune-volet-Jeunes-en\">https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/Appel-a-projets-Mise-en-place-du-contrat-d-engagement-jeune-volet-Jeunes-en<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Logo-DREETS.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Appel \u00e0 projet (AAP) de la Direction R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie, de l&#8217;emploi, du travail et des solidarit\u00e9s (DREETS) de Corse &nbsp; L\u2019objectif du pr\u00e9sent appel \u00e0 projets consiste \u00e0 financer des projets qui compl\u00e8tent l\u2019offre de service existante pour r\u00e9pondre \u00e0 la diversit\u00e9 des besoins et des profils des jeunes en rupture, et proposer [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4361,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 projets DREETS de Corse : &quot;Mise en place du contrat d\u2019engagement jeune - volet Jeunes en rupture&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 projets DREETS de Corse : &quot;Mise en place du contrat d\u2019engagement jeune - volet Jeunes en rupture&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; Appel \u00e0 projet (AAP) de la Direction R\u00e9gionale de l&#039;\u00c9conomie, de l&#039;emploi, du travail et des solidarit\u00e9s (DREETS) de Corse &nbsp; L\u2019objectif du pr\u00e9sent appel \u00e0 projets consiste \u00e0 financer des projets qui compl\u00e8tent l\u2019offre de service existante pour r\u00e9pondre \u00e0 la diversit\u00e9 des besoins et des profils des jeunes en rupture, et proposer [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-01T13:38:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:09:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Affiche-1-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"168\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Affiche-1-1.jpg\",\"width\":300,\"height\":168},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets DREETS de Corse : \\\"Mise en place du contrat d\\u2019engagement jeune - volet Jeunes en rupture\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-06-01T13:38:05+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:49+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets DREETS de Corse : &#8220;Mise en place du contrat d\\u2019engagement jeune &#8211; volet Jeunes en rupture&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 projets DREETS de Corse : &#8220;Mise en place du contrat d\\u2019engagement jeune &#8211; volet Jeunes en rupture&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-06-01T13:38:05+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-dreets-de-corse-mise-en-place-du-contrat-dengagement-jeune-volet-jeunes-en-rupture\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4363"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4363"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4363\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4369,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4363\/revisions\/4369"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4361"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4363"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4363"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4363"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}