{"id":4372,"date":"2022-06-10T16:42:26","date_gmt":"2022-06-10T14:42:26","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4372"},"modified":"2022-10-18T17:09:43","modified_gmt":"2022-10-18T15:09:43","slug":"appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/","title":{"rendered":"Appel \u00c0 Projets de la Fondation EDF : &#8221; Agissons pour des territoires solidaires&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;||27px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p><span style=\"font-size: large;\"><b style=\"color: #046d1e;\">Vous \u00eates une association qui <\/b><span style=\"color: #046d1e;\"><b>\u0153uvre<\/b><\/span><b style=\"color: #046d1e;\"> en faveur de l&#8217;environnement, l&#8217;\u00e9ducation ou de l&#8217;inclusion, candidatez \u00e0 l&#8217;AAP de la Fondation EDF !\u00a0<\/b><\/span><\/p>\n<\/div>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>La Fondation groupe EDF \u0153uvre pour les g\u00e9n\u00e9rations futures et agit pour des territoires solidaires, elle privil\u00e9giera donc les initiatives qui pr\u00e9sentent un impact direct aupr\u00e8s des b\u00e9n\u00e9ficiaires \u2013 jeunes et\/ou public fragile \u2013 et ayant un ancrage territorial. La possibilit\u00e9 de mobiliser des salari\u00e9s du groupe (offres de b\u00e9n\u00e9volat, m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences) est un plus pour votre projet. Tout au long de l\u2019ann\u00e9e, plusieurs instances d\u00e9cisionnelles (selon le montant du soutien demand\u00e9) se tiennent pour examiner et voter les projets re\u00e7us.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<h2>Conditions d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9<\/h2>\n<p>Votre structure doit\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00eatre d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral<\/li>\n<li>avoir deux ans d\u2019anciennet\u00e9<\/li>\n<li>b\u00e9n\u00e9ficier de ressources annuelles sup\u00e9rieures \u00e0 100 000 \u20ac, si votre projet est d\u00e9ploy\u00e9 en France m\u00e9tropolitaine<\/li>\n<li>avoir son si\u00e8ge social en France<\/li>\n<\/ul>\n<p>Votre projet doit\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>relever d\u2019un des domaines suivant : \u00c9ducation, Environnement, Inclusion;<\/li>\n<li>b\u00e9n\u00e9ficier aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations et\/ou aux publics fragiles;<\/li>\n<li>avoir un impact social mesurable<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>La Fondation ne finance pas :<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>les projets individuels (bourses, \u00e9tudes, voyages\u2026) ;<\/li>\n<li>les actions \u00e9v\u00e9nementielles (spectacles, festivals, galas, conf\u00e9rences, concerts, \u00e9v\u00e9nement sportif\u2026) ;<\/li>\n<li>les d\u00e9penses de fonctionnement ou les besoins de tr\u00e9sorerie d\u2019une structure ;<\/li>\n<li>les r\u00e9alisations de films et objets de promotion ;<\/li>\n<li>les voyages ou sorties p\u00e9dagogiques de classes ou de groupes.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #e02b20;\"><strong>Calendrier :<\/strong><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #e02b20;\">Du 04 avril 30 juin 2022<\/span><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\">D\u00c9POSEZ UN PROJET \/<\/span><\/h3>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/projetsfondation.edf.com\/fr\/\">https:\/\/projetsfondation.edf.com\/fr\/<\/a><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; locked=&#8221;off&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: large;\">Contact<strong>\u00a0:<\/strong>\u00a0<u><a href=\"mailto:laure.herve@edf.fr%20%20?subject=Appel%20%C3%A0%20Projets%20Outremer%20et%20Corse%20-%20Demande%20d%27informations\">laure.herve@edf.fr<\/a><\/u><\/span><\/p>\n<p><strong>R\u00e8glement \u00e0 consulter ici<\/strong> : <a href=\"https:\/\/optimyapp-public.s3.eu-central-1.amazonaws.com\/9atr2dggwyrk\/Re\u0300glement%20AAP%20Territoires%20Outremer%20et%20Corse%202022.pdf\">https:\/\/optimyapp-public.s3.eu-central-1.amazonaws.com\/9atr2dggwyrk\/Re\u0300glement%20AAP%20Territoires%20Outremer%20et%20Corse%202022.pdf<\/a><span style=\"font-size: large;\"><u><\/u><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: large;\"><u><\/u><\/span><\/p>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/logo.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vous \u00eates une association qui \u0153uvre en faveur de l&#8217;environnement, l&#8217;\u00e9ducation ou de l&#8217;inclusion, candidatez \u00e0 l&#8217;AAP de la Fondation EDF !\u00a0 \u00a0 La Fondation groupe EDF \u0153uvre pour les g\u00e9n\u00e9rations futures et agit pour des territoires solidaires, elle privil\u00e9giera donc les initiatives qui pr\u00e9sentent un impact direct aupr\u00e8s des b\u00e9n\u00e9ficiaires \u2013 jeunes et\/ou public [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4373,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00c0 Projets de la Fondation EDF : &quot; Agissons pour des territoires solidaires&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00c0 Projets de la Fondation EDF : &quot; Agissons pour des territoires solidaires&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Vous \u00eates une association qui \u0153uvre en faveur de l&#039;environnement, l&#039;\u00e9ducation ou de l&#039;inclusion, candidatez \u00e0 l&#039;AAP de la Fondation EDF !\u00a0 \u00a0 La Fondation groupe EDF \u0153uvre pour les g\u00e9n\u00e9rations futures et agit pour des territoires solidaires, elle privil\u00e9giera donc les initiatives qui pr\u00e9sentent un impact direct aupr\u00e8s des b\u00e9n\u00e9ficiaires \u2013 jeunes et\/ou public [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-10T14:42:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:09:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Affiche.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"534\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"287\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Affiche.png\",\"width\":534,\"height\":287},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/\",\"name\":\"Appel \\u00c0 Projets de la Fondation EDF : \\\" Agissons pour des territoires solidaires\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-06-10T14:42:26+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:43+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/\",\"name\":\"Appel \\u00c0 Projets de la Fondation EDF : &#8221; Agissons pour des territoires solidaires&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00c0 Projets de la Fondation EDF : &#8221; Agissons pour des territoires solidaires&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-06-10T14:42:26+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-edf-agissons-pour-des-territoires-solidaires\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4372"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4372"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4372\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4377,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4372\/revisions\/4377"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4373"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4372"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4372"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4372"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}