{"id":4379,"date":"2022-06-13T13:25:03","date_gmt":"2022-06-13T11:25:03","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4379"},"modified":"2022-06-13T13:25:04","modified_gmt":"2022-06-13T11:25:04","slug":"ess-france-publication-panorama-de-less","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/","title":{"rendered":"ESS France publication : &#8220;Panorama de l&#8217;ESS&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;ABeeZee&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-large; color: #1eb53a;\">Ce que l&#8217;ESS apporte \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9<\/span><\/p>\n<div class=\"o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\"><\/div>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Le panorama de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, publication phare de l\u2019Observatoire National de l\u2019ESS, pr\u00e9sente l\u2019ESS \u00e0 travers l\u2019ensemble de ses contributions majeures \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9.<\/h5>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\">Cette nouvelle \u00e9dition du panorama r\u00e9actualise les chiffres cl\u00e9s de l\u2019ESS qui permettent de comprendre l\u2019importance du r\u00f4le jou\u00e9 par celle-ci au sein des activit\u00e9s qui rythment notre quotidien. L\u2019ESS y est non seulement structurante pour de nombreux m\u00e9tiers et fili\u00e8res, mais porte \u00e9galement des pratiques et des valeurs qui la distingue sensiblement du reste de l\u2019\u00e9conomie. En tant qu\u2019elle est l\u2019\u0153uvre des citoyennes et citoyens eux-m\u00eames et qu&#8217;elle se met au service de leur pouvoir d&#8217;agir, elle se pr\u00e9sente comme une condition de la vitalit\u00e9 d\u00e9mocratique de notre soci\u00e9t\u00e9.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<h5>D\u00e9couvrez plus en d\u00e9tails tout ce que l\u2019ESS apporte \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 dans<span> <\/span><a data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"cc0c3789-22d8-4857-ac81-5170a9862c86\" href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/system\/files\/inline-files\/PANORAMA_DE_LESS_2022_ESS_FRANCE_0.pdf\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">le Panorama :<\/a><\/h5>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/system\/files\/inline-files\/PANORAMA_DE_LESS_2022_ESS_FRANCE_0.pdf\">https:\/\/www.ess-france.org\/system\/files\/inline-files\/PANORAMA_DE_LESS_2022_ESS_FRANCE_0.pdf<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<p style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Logo-ESS-france-2020.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Ce que l&#8217;ESS apporte \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Le panorama de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, publication phare de l\u2019Observatoire National de l\u2019ESS, pr\u00e9sente l\u2019ESS \u00e0 travers l\u2019ensemble de ses contributions majeures \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. Cette nouvelle \u00e9dition du panorama r\u00e9actualise les chiffres cl\u00e9s de l\u2019ESS qui permettent de comprendre l\u2019importance du r\u00f4le jou\u00e9 par celle-ci [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4378,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ESS France publication : &quot;Panorama de l&#039;ESS&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ESS France publication : &quot;Panorama de l&#039;ESS&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; Ce que l&#039;ESS apporte \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Le panorama de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, publication phare de l\u2019Observatoire National de l\u2019ESS, pr\u00e9sente l\u2019ESS \u00e0 travers l\u2019ensemble de ses contributions majeures \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. Cette nouvelle \u00e9dition du panorama r\u00e9actualise les chiffres cl\u00e9s de l\u2019ESS qui permettent de comprendre l\u2019importance du r\u00f4le jou\u00e9 par celle-ci [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-13T11:25:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-13T11:25:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Affiche-Panorama-ESS.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"732\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"521\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Affiche-Panorama-ESS.png\",\"width\":732,\"height\":521},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/\",\"name\":\"ESS France publication : \\\"Panorama de l'ESS\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-06-13T11:25:03+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-13T11:25:04+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/\",\"name\":\"ESS France publication : &#8220;Panorama de l&#8217;ESS&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"ESS France publication : &#8220;Panorama de l&#8217;ESS&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-06-13T11:25:03+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-13T11:25:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-publication-panorama-de-less\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4379"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4379"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4379\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4385,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4379\/revisions\/4385"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4378"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4379"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4379"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4379"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}