{"id":4389,"date":"2022-06-14T17:25:10","date_gmt":"2022-06-14T15:25:10","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4389"},"modified":"2022-06-14T17:25:10","modified_gmt":"2022-06-14T15:25:10","slug":"edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/","title":{"rendered":"\u00c9dition Cress Nouvelle-Aquitaine &#038; Ville de Bordeaux : &#8220;Guide pratique sur la redirection \u00e9cologique des entreprises&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span>La CRESS Nouvelle-Aquitaine, missionn\u00e9e par la Mairie de Bordeaux, publie un guide pratique pour engager les dirigeant-e-s dans la redirection \u00e9cologique de leurs entreprises, quelles rel\u00e8vent de l\u2019ESS ou non.<\/span><\/h2>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span>Ce guide est construit autour d\u2019apports th\u00e9oriques et d\u2019outils pratiques : <\/span><\/p>\n<p><strong style=\"font-size: 14px;\">Des \u00e9l\u00e9ments contextuels avec 9 fiches th\u00e9matiques illustr\u00e9es d\u2019exemples<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>\u00c9nergie et climat<\/li>\n<li>Faire ensemble<\/li>\n<li>Autonomie et solidarit\u00e9<\/li>\n<li>Mobilit\u00e9 et transport<\/li>\n<li>Transversalit\u00e9 num\u00e9rique<\/li>\n<li>Ressources et communs<\/li>\n<li>Agriculture et alimentation<\/li>\n<li>B\u00e2timent et industrie<\/li>\n<li>Strat\u00e9gie et financement<\/li>\n<\/ol>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>3 fiches outils compl\u00e9mentaires de mise en \u0153uvre<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Le canvas de l\u2019entreprise \u00e9cologique et r\u00e9siliente<\/li>\n<li>La fresque du renoncement<\/li>\n<li>Les domaines d\u2019activit\u00e9s strat\u00e9giques<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>1 infographie<span>\u00a0<\/span><\/strong>qui recouvre les besoins g\u00e9n\u00e9raux d\u2019une entreprise et les structures de l\u2019ESS r\u00e9pondant \u00e0 ces besoins sur le territoire de Bordeaux et au del\u00e0.<\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<ul><\/ul>\n<h2>Pourquoi la redirection \u00e9cologique\u00a0 ?\u00a0<\/h2>\n<p>Parce qu\u2019il est n\u00e9cessaire que les organisations prennent conscience de leurs vuln\u00e9rabilit\u00e9s et d\u00e9pendances \u00e0 des ressources non p\u00e9rennes pour anticiper et t\u00e2cher d\u2019op\u00e9rer une redirection \u00e9cologique de leur.s activit\u00e9.s. Mais toutes les activit\u00e9s ne trouveront pas de mod\u00e8le p\u00e9renne car l\u2019un des principaux enjeux des prochaines d\u00e9cennies est la sobri\u00e9t\u00e9 comme le rappel le dernier rapport du GIEC, faire moins et se concentrer sur le n\u00e9cessaire. Sortir de l\u2019\u00e9bri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9vacuer le superflu. Il faudra donc (apprendre \u00e0) renoncer \u00e0 des pans d\u2019activit\u00e9s et \u00e0 r\u00e9affecter les richesses humaines et financi\u00e8res vers des propositions p\u00e9rennes r\u00e9pondant \u00e0 des besoins essentiels. Il en va du maintien de nos conditions de vie sur cette plan\u00e8te autant par le fait de freiner l\u2019\u00e9rosion affolante de la biodiversit\u00e9 que par la limitation des changements climatiques.<\/p>\n<h2>Pourquoi l\u2019ESS ?\u00a0<\/h2>\n<p>Parce que m\u00eame si les organisations de l\u2019ESS doivent \u00e9galement analyser leurs activit\u00e9s et op\u00e9rer cette bifurcation, ce mod\u00e8le d\u2019entreprendre et de faire en collectif d\u00e9montre par son mode de gouvernance, de repr\u00e9sentativit\u00e9, son ancrage territorial et ses principes de non\/faible lucrativit\u00e9 qu\u2019il est une force de d\u00e9veloppement de solutions pertinentes face aux enjeux environnementaux et sociaux.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #18a51b;\">Vous pouvez par ailleurs\u00a0<a href=\"https:\/\/www.cress-na.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Guide-RE_WEB.pdf\" style=\"color: #18a51b;\">t\u00e9l\u00e9charger le guide ici<\/a><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #18a51b;\"> <a href=\"https:\/\/www.cress-na.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Guide-RE_WEB.pdf\" style=\"color: #18a51b;\">Guide-RE_WEB.pdf (cress-na.org)<\/a><\/span><span style=\"font-size: x-large; color: #18a51b;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/p>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Planche-1-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Logo-Cress-Nlle-Aquitaine-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; La CRESS Nouvelle-Aquitaine, missionn\u00e9e par la Mairie de Bordeaux, publie un guide pratique pour engager les dirigeant-e-s dans la redirection \u00e9cologique de leurs entreprises, quelles rel\u00e8vent de l\u2019ESS ou non. &nbsp; Ce guide est construit autour d\u2019apports th\u00e9oriques et d\u2019outils pratiques : Des \u00e9l\u00e9ments contextuels avec 9 fiches th\u00e9matiques illustr\u00e9es d\u2019exemples \u00c9nergie et climat [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4387,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c9dition Cress Nouvelle-Aquitaine &amp; Ville de Bordeaux : &quot;Guide pratique sur la redirection \u00e9cologique des entreprises&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c9dition Cress Nouvelle-Aquitaine &amp; Ville de Bordeaux : &quot;Guide pratique sur la redirection \u00e9cologique des entreprises&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; La CRESS Nouvelle-Aquitaine, missionn\u00e9e par la Mairie de Bordeaux, publie un guide pratique pour engager les dirigeant-e-s dans la redirection \u00e9cologique de leurs entreprises, quelles rel\u00e8vent de l\u2019ESS ou non. &nbsp; Ce guide est construit autour d\u2019apports th\u00e9oriques et d\u2019outils pratiques : Des \u00e9l\u00e9ments contextuels avec 9 fiches th\u00e9matiques illustr\u00e9es d\u2019exemples \u00c9nergie et climat [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-14T15:25:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Planche-0.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"406\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"573\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Planche-0.png\",\"width\":406,\"height\":573},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/\",\"name\":\"\\u00c9dition Cress Nouvelle-Aquitaine & Ville de Bordeaux : \\\"Guide pratique sur la redirection \\u00e9cologique des entreprises\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-06-14T15:25:10+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-14T15:25:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/\",\"name\":\"\\u00c9dition Cress Nouvelle-Aquitaine &#038; Ville de Bordeaux : &#8220;Guide pratique sur la redirection \\u00e9cologique des entreprises&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"\\u00c9dition Cress Nouvelle-Aquitaine &#038; Ville de Bordeaux : &#8220;Guide pratique sur la redirection \\u00e9cologique des entreprises&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-06-14T15:25:10+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-14T15:25:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/edition-cress-nouvelle-aquitaine-ville-de-bordeaux-guide-pratique-sur-la-redirection-ecologique-des-entreprises\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4389"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4389"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4389\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4394,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4389\/revisions\/4394"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4387"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4389"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4389"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4389"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}