{"id":4397,"date":"2022-06-24T14:26:22","date_gmt":"2022-06-24T12:26:22","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4397"},"modified":"2022-10-18T17:09:34","modified_gmt":"2022-10-18T15:09:34","slug":"appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Manifestation (AMI) &#8220;Solidaire&#8221; : s\u00e9lection d&#8217;un op\u00e9rateur financier charg\u00e9 de la gestion d&#8217;un fonds"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #0c71c3;\"><b>Objet de l&#8217;AMI &#8220;Solidaire&#8221; de l&#8217;ADEC, l&#8217;Agence de D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Corse :<\/b><\/span><\/span><\/h2>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #0c71c3;\"><b>S\u00e9lection d&#8217;un op\u00e9rateur financier charg\u00e9 de la gestion d&#8217;un fonds d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l&#8217;octroi de pr\u00eats d&#8217;honneur \u00e0 taux z\u00e9ro au profit de personnes physiques afin de cr\u00e9er, reprendre ou d\u00e9velopper une activit\u00e9.<\/b><\/span><\/h2>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p><strong><u>Objet de l\u2019Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat AMI &#8220;SOLIDAIRE&#8221;<\/u>\u00a0:\u00a0<br \/>S\u00e9lection d\u2019un op\u00e9rateur financier charg\u00e9 de la gestion d\u2019un fonds d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019octroi de pr\u00eats d\u2019honneur solidaires \u00e0 taux z\u00e9ro au profit de personnes physiques afin de cr\u00e9er, reprendre ou d\u00e9velopper une activit\u00e9.\u00a0<\/strong><span><\/span><br \/><span>La mise en \u0153uvre de ce fonds se fera dans le respect des orientations de de la Collectivit\u00e9 Territoriale de Corse mise en \u0153uvre par l\u2019Agence de D\u00e9veloppement \u00e9conomique de la Corse au travers de la plateforme Fin\u2019Imprese.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><strong><u>Le d\u00e9p\u00f4t de candidature peut se faire jusqu\u2019au 22\/07\/2022 12h00 (D\u00e9lai de rigueur)<\/u><\/strong><span><\/span><br \/><span>Les modalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t sont au nombre de trois :<\/span><\/p>\n<div>1.<span> <\/span>En main propre aupr\u00e8s du si\u00e8ge de l\u2019ADEC, Immeuble le R\u00e9gent, 1 Avenue Eug\u00e8ne Macchini, Ajaccio 20000<\/div>\n<div>2.<span> <\/span>Par la poste \u00e0 la m\u00eame adresse<\/div>\n<div>\n<p>3.<span> <\/span>Par e-mail aupr\u00e8s de<span>\u00a0<\/span><a class=\"liens\"><strong>contact@adec.corsica<\/strong><\/a><\/p>\n<p><strong>L\u2019enveloppe ou l\u2019objet doit reporter la mention \u00ab AMI PHS \u00bb.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<div><span>\ud83d\udce2\u00a0<\/span><strong>APPEL \u00c0 MANIFESTATION D\u2019INT\u00c9R\u00caT \u00c0 T\u00c9L\u00c9CHARGER<\/strong><span>\u00a0<\/span><span data-offset-key=\"p6hs-0-0\">\u2b07<\/span><span>\ufe0f<\/span><span data-offset-key=\"p6hs-1-0\">\u2b07<\/span><span>\ufe0f<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"pj\"><img src=\"https:\/\/www.adec.corsica\/_images\/ext\/icon_pdf.gif\" alt=\"ami_phs_vf.pdf\" class=\"image\" \/><span>\u00a0<\/span><a class=\"pj\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.adec.corsica\/attachment\/2330500\/\" rel=\"noopener noreferrer\">AMI PHS VF.pdf<\/a><span>\u00a0<\/span><span> (233.16 Ko) <\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><a href=\"https:\/\/www.adec.corsica\/\ud83d\udce2-L-ADEC-lance-2-Appels-a-Manifestation-d-Interet-AMI-\u26a1%EF%B8%8FSelection-d-un-outil-financier-charge-de-la-gestion-d-un_a796.html?fbclid=IwAR1Vm7bOFNSZg6-Vjn-hGjAhVePFI_UqtgHiTwdXXAUORGCHSnc4QvKqz4Y\">https:\/\/www.adec.corsica\/\ud83d\udce2-L-ADEC-lance-2-Appels-a-Manifestation-d-Interet-AMI-\u26a1%EF%B8%8FSelection-d-un-outil-financier-charge-de-la-gestion-d-un_a796.html?fbclid=IwAR1Vm7bOFNSZg6-Vjn-hGjAhVePFI_UqtgHiTwdXXAUORGCHSnc4QvKqz4Y<\/a><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Objet de l&#8217;AMI &#8220;Solidaire&#8221; de l&#8217;ADEC, l&#8217;Agence de D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Corse : S\u00e9lection d&#8217;un op\u00e9rateur financier charg\u00e9 de la gestion d&#8217;un fonds d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l&#8217;octroi de pr\u00eats d&#8217;honneur \u00e0 taux z\u00e9ro au profit de personnes physiques afin de cr\u00e9er, reprendre ou d\u00e9velopper une activit\u00e9. &nbsp; Objet de l\u2019Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat AMI &#8220;SOLIDAIRE&#8221;\u00a0:\u00a0S\u00e9lection [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4396,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Manifestation (AMI) &quot;Solidaire&quot; : s\u00e9lection d&#039;un op\u00e9rateur financier charg\u00e9 de la gestion d&#039;un fonds<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Manifestation (AMI) &quot;Solidaire&quot; : s\u00e9lection d&#039;un op\u00e9rateur financier charg\u00e9 de la gestion d&#039;un fonds\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Objet de l&#039;AMI &quot;Solidaire&quot; de l&#039;ADEC, l&#039;Agence de D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Corse : S\u00e9lection d&#039;un op\u00e9rateur financier charg\u00e9 de la gestion d&#039;un fonds d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l&#039;octroi de pr\u00eats d&#039;honneur \u00e0 taux z\u00e9ro au profit de personnes physiques afin de cr\u00e9er, reprendre ou d\u00e9velopper une activit\u00e9. &nbsp; Objet de l\u2019Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat AMI &quot;SOLIDAIRE&quot;\u00a0:\u00a0S\u00e9lection [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-24T12:26:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:09:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/AMI-juin-2022_Selection-outil-financier.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"578\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"250\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/AMI-juin-2022_Selection-outil-financier.jpg\",\"width\":578,\"height\":250},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Manifestation (AMI) \\\"Solidaire\\\" : s\\u00e9lection d'un op\\u00e9rateur financier charg\\u00e9 de la gestion d'un fonds\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-06-24T12:26:22+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Manifestation (AMI) &#8220;Solidaire&#8221; : s\\u00e9lection d&#8217;un op\\u00e9rateur financier charg\\u00e9 de la gestion d&#8217;un fonds\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Manifestation (AMI) &#8220;Solidaire&#8221; : s\\u00e9lection d&#8217;un op\\u00e9rateur financier charg\\u00e9 de la gestion d&#8217;un fonds\",\"datePublished\":\"2022-06-24T12:26:22+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-ami-solidaire-selection-dun-operateur-financier-charge-de-la-gestion-dun-fonds\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4397"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4397"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4397\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4401,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4397\/revisions\/4401"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4396"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4397"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4397"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4397"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}