{"id":4404,"date":"2022-06-27T15:55:16","date_gmt":"2022-06-27T13:55:16","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4404"},"modified":"2022-10-18T17:09:29","modified_gmt":"2022-10-18T15:09:29","slug":"aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/","title":{"rendered":"AAP DREETS de Corse : &#8220;Augmentation du nombre de facilitateurs et de coordinateurs r\u00e9gionaux sur le territoire national &#8211; volet social&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<h2 style=\"text-align: justify;\">Augmentation du nombre de facilitateurs et de coordinateurs<br \/>r\u00e9gionaux sur le territoire national &#8211; volet social Ann\u00e9e 2022<\/h2>\n<h2 style=\"text-align: justify;\">Appel \u00e0 projets mis en \u0153uvre dans le cadre du Plan national des achats durables (PNAD) 2022-2025<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<h2 class=\"js-summary-title\" id=\"summaryAnchor_0\" tabindex=\"-1\">Les clauses sociales : pour quoi ? comment ?<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Consacr\u00e9es depuis plusieurs ann\u00e9es comme un des leviers des politiques d\u2019inclusion dans l\u2019emploi (circulaires annuelles du Fonds d\u2019Inclusion dans l\u2019emploi, instruction interminist\u00e9rielle du 11 avril 2019),<span>\u00a0<\/span><strong class=\"caractencadre2-spip spip\">les clauses sociales contribuent \u00e0 construire des parcours d\u2019insertion de qualit\u00e9 en lien avec les acteurs du service public de l\u2019emploi et de la formation professionnelle, r\u00e9pondent aux besoins des m\u00e9tiers en tension sur le march\u00e9 du travail et incarnent les obligations sociales des acheteurs publics et priv\u00e9s<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le<span>\u00a0<\/span><strong>Plan National des Achats Durables <a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/pdf\/pnad-2022-2025.pdf\">PNAD 2022-2025<\/a><span>\u00a0<\/span><\/strong>rappelle la responsabilit\u00e9 de l\u2019Etat dans le d\u00e9veloppement des clauses sociales \u00e0 la fois comme d\u00e9cideur, avec un objectif pos\u00e9 de 30% de consid\u00e9ration sociale dans la commande publique \u00e0 l\u2019horizon 2025, et comme animateur de cet outil dans l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019inclusion.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"caractencadre-spip spip\">Le d\u00e9veloppement des clauses est intrins\u00e8quement d\u00e9pendant des moyens allou\u00e9s aux facilitateurs pour assister les acheteurs et des ma\u00eetres d\u2019ouvrage dans le recours et le calibrage des clauses sociales<\/strong>, sourcer le public \u00e9ligible en lien avec les prescripteurs, accompagner les entreprises et suivre la mise en \u0153uvre des obligations d\u2019insertion des publics b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le d\u00e9ploiement d\u2019une offre suffisante de facilitateurs comp\u00e9tents sur le territoire et le recours \u00e0 des coordinateurs garants d\u2019une couverture territoriale maximale, d\u2019une repr\u00e9sentation diversifi\u00e9e des fili\u00e8res \u00e9conomiques, d\u2019une mobilisation des employeurs inclusifs, de l\u2019accompagnement des pratiques professionnelles des facilitateurs et du suivi des r\u00e9alisations constituent les socles d\u2019une ing\u00e9nierie des clauses sociales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"caractencadre2-spip spip\">L\u2019appel \u00e0 projet national \u00ab\u00a0Augmentation du nombre de facilitateurs et de coordinateurs r\u00e9gionaux sur le territoire national \u2013volet social\u00a0\u00bb s\u2019inscrit dans le cadre du PNAD et a pour objet d\u2019activer les clauses sociales en appuyant la structuration du r\u00e9seau des acteurs de la clause sociale d\u2019insertion, en renfor\u00e7ant l\u2019action des facilitateurs existants et en suscitant la cr\u00e9ation de nouveaux postes de facilitateurs et de coordinateurs.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019objectif est de cofinancer des postes suppl\u00e9mentaires pour passer de 400 ETP actuels \u00e0 585 ETP \u00e0 l\u2019horizon 2025.<span>\u00a0<\/span><strong class=\"caractencadre-spip spip\">Pour l\u2019ann\u00e9e 2022, les fonds disponibles au niveau national s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 2.8M\u20ac<\/strong><span>\u00a0<\/span>et permettent le financement de 95 ETP suppl\u00e9mentaires.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<h3>AAP : modalit\u00e9s pratiques<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"caractencadre2-spip spip\">Les projets seront instruits au fur et mesure de leur d\u00e9p\u00f4t avant le 31 octobre de chaque ann\u00e9e.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les projets laur\u00e9ats seront conventionn\u00e9s pour un an \u00e9ventuellement reconductible sur deux ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires dans la limite des cr\u00e9dits disponibles et en fonction du bilan des r\u00e9alisations.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019instruction des dossiers et le conventionnement des porteurs laur\u00e9ats seront effectu\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 de la DREETS en fonction d\u2019une cible r\u00e9gionale de cr\u00e9ation de postes qui sera pr\u00e9cis\u00e9e ult\u00e9rieurement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les projets seront \u00e9valu\u00e9s \u00e0 l\u2019aune de leur strat\u00e9gie de d\u00e9ploiement des clauses sociales, de la qualit\u00e9 du diagnostic territorial pos\u00e9, de la clart\u00e9 des objectifs attendus et de la cr\u00e9dibilit\u00e9 de la mise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle qui passe notamment par une visibilit\u00e9 sur la plateforme du march\u00e9 de l\u2019inclusion.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les porteurs de projets devront justifier de leurs comp\u00e9tences (documents \u00e0 fournir pr\u00e9cis\u00e9s en annexe).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les porteurs de projets d\u00e9j\u00e0 conventionn\u00e9s au titre des clauses sociales devront \u00e9galement attester que les financements existants du poste de facilitateur ne seront pas diminu\u00e9s. En effet l\u2019appel \u00e0 projet vise \u00e0 d\u00e9velopper l\u2019offre de service des facilitateurs et non pas \u00e0 se substituer aux financements existants. La r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019appel \u00e0 projet devra donc faire appara\u00eetre la plus-value par rapport \u00e0 l\u2019offre de service actuelle du porteur de projet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\">\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\">Les projets doivent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s dans la boite mail suivante\u00a0:<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\">\u00a0<a href=\"mailto:DREETS-CORSE.Direction@dreets.gouv.fr\" class=\"spip_mail\">DREETS-CORSE.Direction@dreets.gouv.fr<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\">Tout compl\u00e9ment d\u2019information peut \u00eatre obtenu \u00e0 l\u2019adresse\u00a0<a href=\"mailto:marie-pierre.orsini@dreets.gouv.fr\" class=\"spip_mail\">marie-pierre.orsini@dreets.gouv.fr<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><strong>Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger\u00a0:<\/strong><\/span><\/p>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>\n<div class=\"titre_doc\"><span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/pdf\/aap_pnad_-_facilitateur_coordinnateurs-dreets.pdf\" onclick=\" \t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\tname: 'l_appel_a_projets', \t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;l\u2019Appel \u00e0 projets - PDF \/ 378.9\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">l\u2019Appel \u00e0 projets\u00a0<span>\u00a0<\/span><img src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/plugins\/direccte\/squelettes\/css\/images\/icone_telecharger_doc_rub.png\" alt=\"telecharger\" \/><span>\u00a0<\/span><\/a><small>(PDF \/ 378.9\u00a0ko)<\/small><\/div>\n<\/li>\n<li class=\"sanstrait\">\n<div class=\"titre_doc\"><span class=\"logo_doc\"><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/pdf\/pnad-2022-2025.pdf\" onclick=\" \t\t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\t\tname: 'le_plan_national_pour_des_achats_durables_2022_2025', \t\t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger\" alt=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;LE PLAN NATIONAL POUR DES ACHATS DURABLES 2022-2025 - PDF \/ 384.9\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L15xH13\/logo_dreets-25-672cf.jpg?1656319398\" width=\"15\" height=\"13\" alt=\"\" class=\"spip_logo spip_logos\" \/><\/a><\/span>\u00a0<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/pdf\/pnad-2022-2025.pdf\" onclick=\" \t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\tname: 'le_plan_national_pour_des_achats_durables_2022_2025', \t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;LE PLAN NATIONAL POUR DES ACHATS DURABLES 2022-2025 - PDF \/ 384.9\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LE PLAN NATIONAL POUR DES ACHATS DURABLES 2022-2025\u00a0<span>\u00a0<\/span><img src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/plugins\/direccte\/squelettes\/css\/images\/icone_telecharger_doc_rub.png\" alt=\"telecharger\" \/><span>\u00a0<\/span><\/a><small>(PDF \/ 384.9\u00a0ko)<\/small><\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Site internet de la DREETS Corse : <a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/Clauses-sociales-Appel-a-projets-Augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de\">https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/Clauses-sociales-Appel-a-projets-Augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Logo-Prefet-Corse-DREETS-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Augmentation du nombre de facilitateurs et de coordinateursr\u00e9gionaux sur le territoire national &#8211; volet social Ann\u00e9e 2022 Appel \u00e0 projets mis en \u0153uvre dans le cadre du Plan national des achats durables (PNAD) 2022-2025 &nbsp; Les clauses sociales : pour quoi ? comment ? Consacr\u00e9es depuis plusieurs ann\u00e9es comme un des leviers des politiques [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4402,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP DREETS de Corse : &quot;Augmentation du nombre de facilitateurs et de coordinateurs r\u00e9gionaux sur le territoire national - volet social&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP DREETS de Corse : &quot;Augmentation du nombre de facilitateurs et de coordinateurs r\u00e9gionaux sur le territoire national - volet social&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; Augmentation du nombre de facilitateurs et de coordinateursr\u00e9gionaux sur le territoire national - volet social Ann\u00e9e 2022 Appel \u00e0 projets mis en \u0153uvre dans le cadre du Plan national des achats durables (PNAD) 2022-2025 &nbsp; Les clauses sociales : pour quoi ? comment ? Consacr\u00e9es depuis plusieurs ann\u00e9es comme un des leviers des politiques [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-27T13:55:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:09:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Appel-a-Projets-DREETS-de-Corse-Clause-sociale.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Appel-a-Projets-DREETS-de-Corse-Clause-sociale.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/\",\"name\":\"AAP DREETS de Corse : \\\"Augmentation du nombre de facilitateurs et de coordinateurs r\\u00e9gionaux sur le territoire national - volet social\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-06-27T13:55:16+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:29+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/\",\"name\":\"AAP DREETS de Corse : &#8220;Augmentation du nombre de facilitateurs et de coordinateurs r\\u00e9gionaux sur le territoire national &#8211; volet social&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP DREETS de Corse : &#8220;Augmentation du nombre de facilitateurs et de coordinateurs r\\u00e9gionaux sur le territoire national &#8211; volet social&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-06-27T13:55:16+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-dreets-de-corse-augmentation-du-nombre-de-facilitateurs-et-de-coordinateurs-regionaux-sur-le-territoire-national-volet-social\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4404"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4404"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4404\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4412,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4404\/revisions\/4412"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4402"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4404"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4404"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4404"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}