{"id":4415,"date":"2022-06-30T15:02:40","date_gmt":"2022-06-30T13:02:40","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4415"},"modified":"2022-06-30T15:02:40","modified_gmt":"2022-06-30T13:02:40","slug":"assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/","title":{"rendered":"Assemblea di a Giuvent\u00f9 di a Corsica &#8211; Un budget participatif pour les jeunes de 11 \u00e0 30 ans"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #046d1e;\"><b>Le budget participatif qu&#8217;est-ce que c&#8217;est ?<\/b><\/span><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\">Toutes les r\u00e9ponses en vid\u00e9o sur le site internet de l&#8217;Assemblea di a Giuvent\u00f9 di a Corsica \/ Culletivit\u00e0 di Corsica :<\/span><span style=\"color: #046d1e;\"><b><\/b><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><\/span><\/p>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"> https:\/\/www.isula.corsica\/jeunesse\/budget-participatif\/<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><span style=\"color: #ff9900;\"><strong><u><\/u><\/strong><\/span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/strong><\/h3>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>En janvier 2022, la Conseill\u00e8re ex\u00e9cutive de Corse,\u00a0<\/span><strong>Lauda Guidicelli-Sbraggia<\/strong><span>, a pr\u00e9sent\u00e9 devant l\u2019Assembl\u00e9e de Corse le nouveau r\u00e8glement des aides en faveur de la jeunesse. Ce r\u00e8glement se veut \u00eatre l\u2019un\u00a0des outils de la mise en \u0153uvre du Pattu per a Ghjuvent\u00f9 et de son plan d\u2019action. Cette nouvelle d\u00e9clinaison du r\u00e8glement des aides (RDA) vient \u00e9galement changer le nom du Pattu, qui sera d\u00e9sormais le Pattu di a Ghjuvent\u00f9. La jeunesse est d\u00e9sormais au premier rang des acteurs. Pour valoriser ses id\u00e9es et leur permettre d\u2019\u00eatre concr\u00e9tis\u00e9es, en plus du RDA, un nouvel outil est lanc\u00e9 permettant d\u2019augmenter la d\u00e9l\u00e9gation du pouvoir aux jeunes\u00a0: <strong>le Budget Participatif<\/strong>.<\/span><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/strong><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/strong><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #046d1e;\"><strong><span style=\"font-size: small;\">Calendrier :<\/span><\/strong><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: small;\">Fin du d\u00e9p\u00f4t des projets ou des id\u00e9es le 31 juillet 2022<\/span><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><\/span><\/h3>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Le budget participatif qu&#8217;est-ce que c&#8217;est ? &nbsp; Toutes les r\u00e9ponses en vid\u00e9o sur le site internet de l&#8217;Assemblea di a Giuvent\u00f9 di a Corsica \/ Culletivit\u00e0 di Corsica : https:\/\/www.isula.corsica\/jeunesse\/budget-participatif\/ En janvier 2022, la Conseill\u00e8re ex\u00e9cutive de Corse,\u00a0Lauda Guidicelli-Sbraggia, a pr\u00e9sent\u00e9 devant l\u2019Assembl\u00e9e de Corse le nouveau r\u00e8glement des aides en faveur de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4413,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Assemblea di a Giuvent\u00f9 di a Corsica - Un budget participatif pour les jeunes de 11 \u00e0 30 ans<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Assemblea di a Giuvent\u00f9 di a Corsica - Un budget participatif pour les jeunes de 11 \u00e0 30 ans\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; Le budget participatif qu&#039;est-ce que c&#039;est ? &nbsp; Toutes les r\u00e9ponses en vid\u00e9o sur le site internet de l&#039;Assemblea di a Giuvent\u00f9 di a Corsica \/ Culletivit\u00e0 di Corsica : https:\/\/www.isula.corsica\/jeunesse\/budget-participatif\/ En janvier 2022, la Conseill\u00e8re ex\u00e9cutive de Corse,\u00a0Lauda Guidicelli-Sbraggia, a pr\u00e9sent\u00e9 devant l\u2019Assembl\u00e9e de Corse le nouveau r\u00e8glement des aides en faveur de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-30T13:02:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Logo-Budget-participatif.2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"207\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"100\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Logo-Budget-participatif.2.png\",\"width\":207,\"height\":100},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/\",\"name\":\"Assemblea di a Giuvent\\u00f9 di a Corsica - Un budget participatif pour les jeunes de 11 \\u00e0 30 ans\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-06-30T13:02:40+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-30T13:02:40+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/\",\"name\":\"Assemblea di a Giuvent\\u00f9 di a Corsica &#8211; Un budget participatif pour les jeunes de 11 \\u00e0 30 ans\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Assemblea di a Giuvent\\u00f9 di a Corsica &#8211; Un budget participatif pour les jeunes de 11 \\u00e0 30 ans\",\"datePublished\":\"2022-06-30T13:02:40+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-30T13:02:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/assemblea-di-a-giuventu-di-a-corsica-un-budget-participatif-pour-les-jeunes-de-11-a-30-ans\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4415"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4415"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4415\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4420,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4415\/revisions\/4420"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4413"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4415"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4415"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4415"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}