{"id":4422,"date":"2022-07-01T12:05:36","date_gmt":"2022-07-01T10:05:36","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4422"},"modified":"2022-10-18T16:59:15","modified_gmt":"2022-10-18T14:59:15","slug":"agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/","title":{"rendered":"Agence Nationale de la Coh\u00e9sion des Territoires &#038; Les petites rivi\u00e8res &#8211; Appel \u00e0 contributions \/ Transition \u00e9cologique"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;||54px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h1 id=\"header_1\" class=\"form-header\" data-component=\"header\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #7700ef;\">Appel \u00e0 contributions &#8211; Transition \u00e9cologique dans les territoires : la contribution des entreprises de l&#8217;ESS dans les quartiers prioritaires<\/span><\/h1>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/agence-cohesion-territoires.gouv.fr\/\" rel=\"nofollow\">L&#8217;Agence Nationale de la Coh\u00e9sion des Territoires (ANCT)<\/a>, en partenariat avec\u00a0l\u2019agence<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/lespetitesrivieres.com\/\" rel=\"nofollow\">Les Petites Rivi\u00e8res<\/a>, m\u00e8ne une recherche-action sur la\u00a0<b>contribution\u00a0aux fili\u00e8res de la transition \u00e9cologique des acteurs de l&#8217;ESS \u0153uvrant en direction\u00a0des quartiers prioritaires<\/b><span>\u00a0<\/span>de la politique de la ville (QPV).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La recherche-action s&#8217;adresse plus particuli\u00e8rement aux activit\u00e9s \u00e9conomiques suivantes :<\/p>\n<ol style=\"text-align: justify;\">\n<li>alimentation durable, et notamment\u00a0<span>\u00a0<\/span><strong>traiteurs responsables<\/strong><\/li>\n<li>logistique du dernier kilom\u00e8tre, et notamment<span>\u00a0<\/span><strong>livraison \u00e0 v\u00e9lo<\/strong><\/li>\n<li><strong>r\u00e9emploi et\u00a0r\u00e9utilisation informatique<\/strong><span>\u00a0<\/span>.\u00a0<\/li>\n<\/ol>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si vous \u00eates concern\u00e9.e. par l\u2019une et.ou l\u2019autre de ces fili\u00e8res et de ces activit\u00e9s, nous vous remercions de prendre quelques minutes pour r\u00e9pondre aux questions qui suivent : vos r\u00e9ponses seront tr\u00e8s utiles pour orienter la recherche-action. Merci !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"font-size: medium;\">Pour acc\u00e9der au questionnaire, cliquez sur le lien ci-dessous :<\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #7a3372;\"><a href=\"https:\/\/form.jotform.com\/221493051066349\" style=\"color: #7a3372;\">https:\/\/form.jotform.com\/221493051066349<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Appel \u00e0 contributions &#8211; Transition \u00e9cologique dans les territoires : la contribution des entreprises de l&#8217;ESS dans les quartiers prioritaires \u00a0 L&#8217;Agence Nationale de la Coh\u00e9sion des Territoires (ANCT), en partenariat avec\u00a0l\u2019agence\u00a0Les Petites Rivi\u00e8res, m\u00e8ne une recherche-action sur la\u00a0contribution\u00a0aux fili\u00e8res de la transition \u00e9cologique des acteurs de l&#8217;ESS \u0153uvrant en direction\u00a0des quartiers prioritaires\u00a0de la politique [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4421,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Agence Nationale de la Coh\u00e9sion des Territoires &amp; Les petites rivi\u00e8res - Appel \u00e0 contributions \/ Transition \u00e9cologique<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Agence Nationale de la Coh\u00e9sion des Territoires &amp; Les petites rivi\u00e8res - Appel \u00e0 contributions \/ Transition \u00e9cologique\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Appel \u00e0 contributions - Transition \u00e9cologique dans les territoires : la contribution des entreprises de l&#039;ESS dans les quartiers prioritaires \u00a0 L&#039;Agence Nationale de la Coh\u00e9sion des Territoires (ANCT), en partenariat avec\u00a0l\u2019agence\u00a0Les Petites Rivi\u00e8res, m\u00e8ne une recherche-action sur la\u00a0contribution\u00a0aux fili\u00e8res de la transition \u00e9cologique des acteurs de l&#039;ESS \u0153uvrant en direction\u00a0des quartiers prioritaires\u00a0de la politique [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-01T10:05:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T14:59:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Bandeau-REcherc-action-juillet-2022.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1384\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"328\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Bandeau-REcherc-action-juillet-2022.png\",\"width\":1384,\"height\":328},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/\",\"name\":\"Agence Nationale de la Coh\\u00e9sion des Territoires & Les petites rivi\\u00e8res - Appel \\u00e0 contributions \/ Transition \\u00e9cologique\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-07-01T10:05:36+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T14:59:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/\",\"name\":\"Agence Nationale de la Coh\\u00e9sion des Territoires &#038; Les petites rivi\\u00e8res &#8211; Appel \\u00e0 contributions \/ Transition \\u00e9cologique\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Agence Nationale de la Coh\\u00e9sion des Territoires &#038; Les petites rivi\\u00e8res &#8211; Appel \\u00e0 contributions \/ Transition \\u00e9cologique\",\"datePublished\":\"2022-07-01T10:05:36+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T14:59:15+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-les-petites-rivieres-appel-a-contributions-transition-ecologique\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4422"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4422"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4422\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4428,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4422\/revisions\/4428"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4421"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4422"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4422"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4422"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}