{"id":4431,"date":"2022-07-04T14:22:29","date_gmt":"2022-07-04T12:22:29","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4431"},"modified":"2022-07-04T14:22:37","modified_gmt":"2022-07-04T12:22:37","slug":"offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/","title":{"rendered":"Offre d&#8217;emploi &#8211; Association Service Civique Solidarit\u00e9 S\u00e9niors Corse : Charg\u00e9.e de d\u00e9veloppement"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: #c4a000; font-size: medium;\">Poste \u00e0 pourvoir :<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #c4a000;\"><strong>1 Charg\u00e9.e de d\u00e9veloppement Service Civique Solidarit\u00e9 Seniors (SC2S) en Corse<\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Service Civique Solidarit\u00e9 S\u00e9niors est une association, cr\u00e9\u00e9e il y a un an, \u00e0 l\u2019initiative d\u2019Unis-Cit\u00e9 (l\u2019association pionni\u00e8re et sp\u00e9cialiste du Service Civique des jeunes en France), avec le soutien de Malakoff Humanis, l\u2019Agence du Service Civique et le Minist\u00e8re D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019Autonomie.<br \/>L\u2019association a pour objectif de d\u00e9velopper (avec l\u2019ensemble des acteurs du grand \u00e2ge, f\u00e9d\u00e9ration d\u2019\u00e9tablissements d\u2019accueil de personnes \u00e2g\u00e9es, monde hospitalier, associations de b\u00e9n\u00e9voles, acteurs publics, etc.) massivement un Service Civique de qualit\u00e9 aupr\u00e8s des seniors.<br \/>Son ambition est de promouvoir les liens interg\u00e9n\u00e9rationnels pour lutter contre l\u2019isolement (des seniors comme des jeunes) et de construire ainsi une soci\u00e9t\u00e9 fraternelle, qui ne laisse personne sur le bord de la route.<\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #c4a000;\"><em>D\u00e9tail de l&#8217;offre :<\/em><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><em>CDD de 12 mois \u00e0 temps plein renouvelable<\/em><\/li>\n<li><em>Poste bas\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Ajaccio avec d\u00e9placements<\/em><\/li>\n<li><em>R\u00e9mun\u00e9ration : 2 000 \u20ac brut mensuel + mutuelle + ch\u00e8que d\u00e9jeuner<\/em><\/li>\n<li><em>Voiture de fonction<\/em><\/li>\n<li><em>Prise de poste : D\u00e8s que possible<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p><u><\/u><\/p>\n<p><u><\/u><\/p>\n<p><u><\/u><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><u>CV et lettre de motivation \u00e0 adresser \u00e0 l\u2019adresse suivante :<\/u>\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><a href=\"mailto:fromano@sc-solidariteseniors.fr\">fromano@sc-solidariteseniors.fr<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><span style=\"color: #c4a000; font-size: large;\">MISSIONS<\/span><br \/><\/span><\/b>Sous la supervision du Coordinateur r\u00e9gional SC Solidarit\u00e9 Seniors et en collaboration \u00e9troite avec un autre charg\u00e9 de d\u00e9veloppement, le charg\u00e9 de d\u00e9veloppement a en charge l\u2019appui au d\u00e9veloppement du Service Civique Solidarit\u00e9 Seniors en Corse, \u00e0 travers tout ou partie des missions suivantes :<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Promouvoir le Service Civique Solidarit\u00e9 Seniors sur son territoire :<\/strong><br \/>o Prendre contact avec les structures \u00e9ligibles au Service Civique Solidarit\u00e9 Seniors (EHPAD, r\u00e9sidences seniors, r\u00e9sidences autonomie, unit\u00e9s de vie, associations, collectivit\u00e9s publiques etc.) et promouvoir l\u2019int\u00e9r\u00eat de la mobilisation et de son accompagnement pour elles-m\u00eames et pour les personnes \u00e2g\u00e9es (structures agr\u00e9es ou \u00e9ligibles \u00e0 l\u2019interm\u00e9diation)<br \/>o D\u00e9velopper les relations partenariales avec les structures prescriptrices jeunesse ou tout autre acteur pertinent pour la mobilisation.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Accompagner les \u00e9tablissements d\u2019accueil de personnes \u00e2g\u00e9es du territoire dans l\u2019appropriation du SC2S :<\/strong><br \/>o Accompagner les \u00e9tablissements dans la d\u00e9finition des missions \u00e0 confier aux volontaires.<br \/>o Apporter un soutien op\u00e9rationnel en fonction des besoins : mobilisation\/recrutement des volontaires, accompagnement au tutorat en cas de difficult\u00e9s, soutien financier pour les indemnit\u00e9s compl\u00e9mentaires et le transport des jeunes.<br \/>o D\u00e9ployer l\u2019offre \u00ab d\u2019interm\u00e9diation \u00bb du SC2S pour les structures non agr\u00e9\u00e9es par l\u2019Agence du Service Civique qui le souhaitent.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u2019assurer que les jeunes labellis\u00e9s SC2S du territoire b\u00e9n\u00e9ficient du mat\u00e9riel et du socle commun Service Civique Solidarit\u00e9 Seniors (modules de pr\u00e9paration et d\u2019accompagnement \u00e0 la mission, \u00e9changes des pratiques, modules d\u2019accompagnement au projet d\u2019avenir) :<\/strong><br \/>o Veiller \u00e0 ce que les jeunes re\u00e7oivent les tenues (ou badges) et tablettes SC2S.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">o Veiller \u00e0 ce que les jeunes suivent le socle commun, en lien avec le coordinateur r\u00e9gional.<br \/>o Faire le lien entre structures d\u2019accueil, jeunes et formateurs en cas de difficult\u00e9<br \/>o Appuyer ponctuellement le coordinateur r\u00e9gional dans la mise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle du socle commun (logistique, recherche d\u2019intervenant).<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u2019assurer que les tuteurs des jeunes suivent les formations officielles propos\u00e9es par l\u2019Agence du Service Civique (FOA).<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u2019assurer de la collecte de donn\u00e9es aupr\u00e8s des structures d\u2019accueil et des jeunes, afin de contribuer au suivi et l\u2019\u00e9valuation de la mobilisation SC2S.<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Participer activement \u00e0 la vie de l\u2019association et \u00e0 la repr\u00e9sentation de SC Solidarit\u00e9 S\u00e9niors sur le Territoire.<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Les missions prioritaires parmi celles ci-dessus seront fix\u00e9es au moment de la prise de poste en fonction des sp\u00e9cificit\u00e9s du territoire et de l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement du d\u00e9ploiement du SC Solidarit\u00e9 Seniors.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #c4a000; font-size: large;\"><strong>PROFIL<\/strong><\/span><br \/>\uf0b7 Capacit\u00e9 \u00e0 susciter l\u2019adh\u00e9sion, \u00e0 convaincre, aptitudes relationnelles et organisationnelles.<br \/>\uf0b7 Capacit\u00e9 \u00e0 travailler en r\u00e9seau, dans une logique de d\u00e9veloppement.<br \/>\uf0b7 Connaissance du territoire et dans l\u2019id\u00e9al des acteurs \u00ab grand \u00e2ge \u00bb et \u00ab jeunesse \u00bb du territoire<br \/>\uf0b7 Exp\u00e9rience associative un plus, connaissance des acteurs jeunesse \u00e9galement<br \/>\uf0b7 Exp\u00e9rience dans le milieu de la formation et\/ou en coordination p\u00e9dagogique est un plus.<br \/>\uf0b7 \u00catre dot\u00e9(e) d\u2019un tr\u00e8s bon sens de l\u2019organisation, savoir g\u00e9rer les d\u00e9lais et les priorit\u00e9s, capacit\u00e9s de synth\u00e8se et r\u00e9dactionnelles, Dynamisme, rigueur, pers\u00e9v\u00e9rance.<br \/>\uf0b7 \u00catre souple et accepter de travailler dans un environnement mouvant, dans le contexte d\u2019un projet innovant<br \/>\uf0b7 Capacit\u00e9s de prise de parole en public \u2013 clart\u00e9 d\u2019expression orale<br \/>\uf0b7 Ma\u00eetrise des outils bureautiques<br \/>\uf0b7 Capacit\u00e9 \u00e0 travailler \u00e0 distance.<br \/>\uf0b7 Permis B indispensable (beaucoup de d\u00e9placements interd\u00e9partementaux \u00e0 pr\u00e9voir)<b><span><\/span><\/b><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/4.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Poste \u00e0 pourvoir : 1 Charg\u00e9.e de d\u00e9veloppement Service Civique Solidarit\u00e9 Seniors (SC2S) en Corse Service Civique Solidarit\u00e9 S\u00e9niors est une association, cr\u00e9\u00e9e il y a un an, \u00e0 l\u2019initiative d\u2019Unis-Cit\u00e9 (l\u2019association pionni\u00e8re et sp\u00e9cialiste du Service Civique des jeunes en France), avec le soutien de Malakoff Humanis, l\u2019Agence du Service Civique et le Minist\u00e8re [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4430,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Offre d&#039;emploi - Association Service Civique Solidarit\u00e9 S\u00e9niors Corse : Charg\u00e9.e de d\u00e9veloppement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Offre d&#039;emploi - Association Service Civique Solidarit\u00e9 S\u00e9niors Corse : Charg\u00e9.e de d\u00e9veloppement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Poste \u00e0 pourvoir : 1 Charg\u00e9.e de d\u00e9veloppement Service Civique Solidarit\u00e9 Seniors (SC2S) en Corse Service Civique Solidarit\u00e9 S\u00e9niors est une association, cr\u00e9\u00e9e il y a un an, \u00e0 l\u2019initiative d\u2019Unis-Cit\u00e9 (l\u2019association pionni\u00e8re et sp\u00e9cialiste du Service Civique des jeunes en France), avec le soutien de Malakoff Humanis, l\u2019Agence du Service Civique et le Minist\u00e8re [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-04T12:22:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-04T12:22:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Annee-europeenne-de-la-jeunesse-Publication-Facebook.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Annee-europeenne-de-la-jeunesse-Publication-Facebook.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/\",\"name\":\"Offre d'emploi - Association Service Civique Solidarit\\u00e9 S\\u00e9niors Corse : Charg\\u00e9.e de d\\u00e9veloppement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-07-04T12:22:29+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-04T12:22:37+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/\",\"name\":\"Offre d&#8217;emploi &#8211; Association Service Civique Solidarit\\u00e9 S\\u00e9niors Corse : Charg\\u00e9.e de d\\u00e9veloppement\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Offre d&#8217;emploi &#8211; Association Service Civique Solidarit\\u00e9 S\\u00e9niors Corse : Charg\\u00e9.e de d\\u00e9veloppement\",\"datePublished\":\"2022-07-04T12:22:29+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-04T12:22:37+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/offre-demploi-association-service-civique-solidarite-seniors-corse-charge-e-de-developpement\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4431"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4431"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4431\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4443,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4431\/revisions\/4443"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4430"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4431"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4431"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4431"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}