{"id":4446,"date":"2022-07-08T11:09:02","date_gmt":"2022-07-08T09:09:02","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4446"},"modified":"2022-10-18T17:09:17","modified_gmt":"2022-10-18T15:09:17","slug":"appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/","title":{"rendered":"Appel d&#8217;offre public &#8211; Collectivit\u00e9 de Corse : &#8220;Achat de formations au b\u00e9n\u00e9fice des demandeurs d&#8217;emploi du Programme R\u00e9gional de Formation pour le compte de la Collectivit\u00e9 de Corse &#8211; 34 Lots&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||27px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; color: #f20044;\"><strong>Date de parution : 06\/07\/2022<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; color: #f20044;\"><strong>Date de cl\u00f4ture : 05\/08\/2022<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; color: #bf1a59;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9TENDUE DU MARCH\u00c9<\/strong><br \/><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Intitul\u00e9 :\u00a0<\/strong>Achat de formations au b\u00e9n\u00e9fice des demandeurs d&#8217;emploi du Programme R\u00e9gional de Formation pour le compte de la Collectivit\u00e9 de Corse &#8211; 34 Lots<strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span>Secteur d&#8217;activit\u00e9 : \u00c9ducation &amp; Formation<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Acheteur public : Collectivit\u00e9 de Corse<\/strong><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Num\u00e9ro de r\u00e9f\u00e9rence : 2022-7dft-0172<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Descripteur principal : 80530000<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>\u00a0<\/span><b><span><\/span><\/b><span> <\/span><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><strong>Description succincte :\u00a0<\/strong><\/span>L&#8217;<a href=\"https:\/\/www.francemarches.com\/fiches\/accord-cadre\">accord-cadre<\/a> sera ex\u00e9cut\u00e9 par la conclusion de march\u00e9s subs\u00e9quents. Chaque lot fera l&#8217;objet d&#8217;une attribution s\u00e9par\u00e9e. Dans le cadre de ses comp\u00e9tences sans cesse r\u00e9affirm\u00e9es par les diff\u00e9rentes lois de d\u00e9centralisation la Collectivit\u00e9 de Corse se doit de participer \u00e0 la formation tout au long de la vie. \u00c0 ce titre, elle d\u00e9finit et met en \u0153uvre la politique r\u00e9gionale pour les jeunes et les adultes \u00e0 la recherche d&#8217;un emploi ou d&#8217;une nouvelle orientation professionnelle. Cet accord cadre a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 en veillant au respect d&#8217;un d\u00e9veloppement \u00e9quilibr\u00e9 des territoires, et en permettant \u00e0 tous les publics demandeurs d&#8217;emploi d&#8217;acc\u00e9der \u00e0 la formation ou \u00e0 un premier niveau de qualification au travers d&#8217;actions de qualit\u00e9. Par ailleurs, Il s&#8217;inscrit dans la strat\u00e9gie d\u00e9finie par l&#8217;Europe et b\u00e9n\u00e9ficiera du cofinancement du Fonds Social Europ\u00e9en.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Ce dispositif a vocation \u00e0 s\u2019inscrire en coh\u00e9rence avec les appuis propos\u00e9s par les organismes de pr\u00e9vention ou de conseil et donc de fonctionner en r\u00e9seau avec : CARSAT, OPP-BTP, services de sant\u00e9 au travail, dispositifs paritaires (CPRIA) ou consulaires. L&#8217;objectif est de pouvoir r\u00e9pondre de mani\u00e8re globale aux demandes, individuelles ou collectives, des entreprises en associant plusieurs approches (pr\u00e9vention des risques, organisation du travail, relations sociales, management, gestion RH) et de proposer un point d&#8217;entr\u00e9e unique, qui est l\u2019ARACT.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f20044;\"><strong><span style=\"font-size: x-large;\">TOUTES LES INFORMATIONS SUR L&#8217;APPEL D&#8217;OFFRE<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f20044;\"><a href=\"https:\/\/www.francemarches.com\/appel-offre\/3boamp2292883-2022-achat-formations-benefice?q=insertion%20par%20l%27activit\u00e9%20\u00e9conomique\">https:\/\/www.francemarches.com\/appel-offre\/3boamp2292883-2022-achat-formations-benefice?q=insertion%20par%20l%27activit\u00e9%20\u00e9conomique<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f20044;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p><span><strong>Description des prestations :<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Formation dans le domaine du B\u00e2timent Travaux Publics<\/p>\n<p>Formation dans le domaine de l&#8217;Agriculture<\/p>\n<p>Formation dans le domaine du Num\u00e9rique<\/p>\n<p>Formation dans le domaine des M\u00e9tiers de Bouches, Alimentation et Agro-Alimentaire<\/p>\n<p>Formation dans le domaine des M\u00e9tiers de la Mer<\/p>\n<p>Formation dans le domaine du Transport et Logistique<\/p>\n<p>Formation dans le domaine de l&#8217;Animation Socio-Culturelle<\/p>\n<p>Formation dans le domaine du Sports<\/p>\n<p>Formation dans le domaine des Services aux Particuliers et Collectivit\u00e9s<\/p>\n<p>Formation dans le domaine du Commerce<\/p>\n<p>Formation dans le domaine de la S\u00e9curit\u00e9<\/p>\n<p>Formation dans le domaine des Comp\u00e9tences Transverses et le D\u00e9veloppement Personnel<\/p>\n<p>Formation dans le domaine des Actions\u00a0d&#8217;Insertions\u00a0sociales et professionnelles<\/p>\n<p>Formation dans le domaine de la Maintenance Automobile<\/p>\n<p>Formation dans le domaine de l&#8217;Environnement et le D\u00e9veloppement Durable<\/p>\n<p>Formation dans le domaine de l&#8217;H\u00f4tellerie Restauration, Accueil Touristique<\/p>\n<p>Formation dans le domaine de l&#8217;Entreprenariat et Gestion de l&#8217;Entreprise<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Copie-de-back-cullettivita-di-corsica.jpg&#8221; title_text=&#8221;Copie de back-cullettivita-di-corsica&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Date de parution : 06\/07\/2022 Date de cl\u00f4ture : 05\/08\/2022 \u00c9TENDUE DU MARCH\u00c9 Intitul\u00e9 :\u00a0Achat de formations au b\u00e9n\u00e9fice des demandeurs d&#8217;emploi du Programme R\u00e9gional de Formation pour le compte de la Collectivit\u00e9 de Corse &#8211; 34 Lots Secteur d&#8217;activit\u00e9 : \u00c9ducation &amp; Formation Acheteur public : Collectivit\u00e9 de Corse Num\u00e9ro de r\u00e9f\u00e9rence : 2022-7dft-0172 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4445,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel d&#039;offre public - Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;Achat de formations au b\u00e9n\u00e9fice des demandeurs d&#039;emploi du Programme R\u00e9gional de Formation pour le compte de la Collectivit\u00e9 de Corse - 34 Lots&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel d&#039;offre public - Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;Achat de formations au b\u00e9n\u00e9fice des demandeurs d&#039;emploi du Programme R\u00e9gional de Formation pour le compte de la Collectivit\u00e9 de Corse - 34 Lots&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Date de parution : 06\/07\/2022 Date de cl\u00f4ture : 05\/08\/2022 \u00c9TENDUE DU MARCH\u00c9 Intitul\u00e9 :\u00a0Achat de formations au b\u00e9n\u00e9fice des demandeurs d&#039;emploi du Programme R\u00e9gional de Formation pour le compte de la Collectivit\u00e9 de Corse - 34 Lots Secteur d&#039;activit\u00e9 : \u00c9ducation &amp; Formation Acheteur public : Collectivit\u00e9 de Corse Num\u00e9ro de r\u00e9f\u00e9rence : 2022-7dft-0172 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-08T09:09:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:09:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Appel-doffre-public_CdC_Formation-2022.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Appel-doffre-public_CdC_Formation-2022.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/\",\"name\":\"Appel d'offre public - Collectivit\\u00e9 de Corse : \\\"Achat de formations au b\\u00e9n\\u00e9fice des demandeurs d'emploi du Programme R\\u00e9gional de Formation pour le compte de la Collectivit\\u00e9 de Corse - 34 Lots\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-07-08T09:09:02+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:17+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/\",\"name\":\"Appel d&#8217;offre public &#8211; Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;Achat de formations au b\\u00e9n\\u00e9fice des demandeurs d&#8217;emploi du Programme R\\u00e9gional de Formation pour le compte de la Collectivit\\u00e9 de Corse &#8211; 34 Lots&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel d&#8217;offre public &#8211; Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;Achat de formations au b\\u00e9n\\u00e9fice des demandeurs d&#8217;emploi du Programme R\\u00e9gional de Formation pour le compte de la Collectivit\\u00e9 de Corse &#8211; 34 Lots&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-07-08T09:09:02+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:17+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achat-de-formations-au-benefice-des-demandeurs-demploi-du-programme-regional-de-formation-pour-le-compte-de-la-collectivite-de-corse-34-lots\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4446"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4446"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4446\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4454,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4446\/revisions\/4454"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4445"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4446"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4446"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4446"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}