{"id":4458,"date":"2022-07-18T15:19:11","date_gmt":"2022-07-18T13:19:11","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4458"},"modified":"2022-10-18T17:09:12","modified_gmt":"2022-10-18T15:09:12","slug":"appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 projets 2022 &#8211; CPAM de Haute-Corse :&#8221; Soutien financier aux associations de Haute-Corse&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; color: #013087;\">Dans le cadre de l\u2019action sanitaire et sociale, la CPAM de la Haute-Corse lance un <a data-entity-substitution=\"canonical\" data-entity-type=\"node\" data-entity-uuid=\"de64b82c-bff7-4b3b-a542-bc0fe3888440\" href=\"https:\/\/assurance-maladie.ameli.fr\/content\/brochure-appel-projets-ass-2022-cpam-2b\" target=\"_blank\" title=\"brochure appel \u00e0 projets ASS 2022 (PDF, 344 Ko) (Nouvelle fen\u00eatre)\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" style=\"color: #013087;\">appel \u00e0 projets<\/a>\u00a0afin d&#8217;apporter un soutien financier aux associations du d\u00e9partement. Il est ouvert jusqu&#8217;au 31 ao\u00fbt 2022.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"field_ameli_paragraphs_blocks entity_reference_revisions\">\n<div class=\"paragraph paragraph--type--field-ameli-paragraph-titre-sect paragraph--view-mode--full\" id=\"text_194019\">\n<h2 class=\"field_ameli_paragraph_title string\"><\/h2>\n<h2 class=\"field_ameli_paragraph_title string\">Les objectifs de cet appel \u00e0 projets<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field_ameli_paragraphs_blocks entity_reference_revisions\">\n<div class=\"paragraph paragraph--type--field-ameli-paragraph-simple paragraph--view-mode--full\" id=\"text_194020\">\n<div class=\"field_ameli_paragraph_body text_with_summary\">\n<p style=\"text-align: justify;\">La CPAM de Haute-Corse dispose d\u2019un fonds d\u2019action sociale afin d\u2019aider financi\u00e8rement les assur\u00e9s les plus fragiles qui, pour diverses raisons (m\u00e9connaissance, difficult\u00e9s financi\u00e8res, renoncements etc.), ne font pas valoir leurs droits ou n\u2019acc\u00e8dent pas aux dispositifs de soins ou de pr\u00e9vention.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 ce titre, la caisse peut accorder des subventions \u00e0 des associations qui \u0153uvrent dans le domaine sanitaire et social, et notamment l\u2019acc\u00e8s aux droits et aux soins. En 2022, l\u2019Assurance Maladie de la Haute-Corse \u00e9volue vers une nouvelle strat\u00e9gie d\u2019attribution des subventions en lan\u00e7ant une campagne d\u2019appel \u00e0 projets.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field_ameli_paragraphs_blocks entity_reference_revisions\">\n<div class=\"paragraph paragraph--type--field-ameli-paragraph-titre-sect paragraph--view-mode--full\" id=\"text_194021\">\n<h2 class=\"field_ameli_paragraph_title string\">Qui peut r\u00e9pondre \u00e0 cet appel \u00e0 projets ?<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field_ameli_paragraphs_blocks entity_reference_revisions\">\n<div class=\"paragraph paragraph--type--field-ameli-paragraph-simple paragraph--view-mode--full\" id=\"text_194022\">\n<div class=\"field_ameli_paragraph_body text_with_summary\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Cet<span>\u00a0<\/span><a data-entity-substitution=\"canonical\" data-entity-type=\"node\" data-entity-uuid=\"de64b82c-bff7-4b3b-a542-bc0fe3888440\" href=\"https:\/\/assurance-maladie.ameli.fr\/content\/brochure-appel-projets-ass-2022-cpam-2b\" target=\"_blank\" title=\"brochure appel \u00e0 projets ASS 2022 (PDF, 344 Ko) (Nouvelle fen\u00eatre)\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">appel \u00e0 projet<span>\u00a0<\/span><\/a>s\u2019adresse aux associations ou groupements d&#8217;associations \u0153uvrant dans les champs du sanitaire et social, de la lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9, de l\u2019acc\u00e8s aux droits et aux soins, de l\u2019accompagnement des publics fragiles ou de la promotion de la sant\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour \u00eatre retenus, les porteurs de projets doivent n\u00e9cessairement \u00eatre r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9s, poursuivre un but d&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et non lucratif et \u0153uvrer dans la circonscription de la CPAM de la Haute-Corse.<\/p>\n<p>Les projets devront avoir pour cadre les th\u00e9matiques suivantes :<\/p>\n<ul>\n<li>aide aux malades ;<\/li>\n<li>aides aux personnes porteuses de handicap ;<\/li>\n<li>accompagnement des personnes \u00e2g\u00e9es ;<\/li>\n<li>sant\u00e9 mentale ;<\/li>\n<li>acc\u00e8s aux droits et aux soins.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span>Les projets propos\u00e9s doivent r\u00e9pondre aux besoins des personnes vuln\u00e9rables et\/ou fragilis\u00e9es relevant de la CPAM de la Haute-Corse.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field_ameli_paragraphs_blocks entity_reference_revisions\">\n<div class=\"paragraph paragraph--type--field-ameli-paragraph-titre-sect paragraph--view-mode--full\" id=\"text_194023\">\n<h2 class=\"field_ameli_paragraph_title string\">Quelles sont les modalit\u00e9s de candidature ?<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field_ameli_paragraphs_blocks entity_reference_revisions\">\n<div class=\"paragraph paragraph--type--field-ameli-paragraph-simple paragraph--view-mode--full\" id=\"text_194024\">\n<div class=\"field_ameli_paragraph_body text_with_summary\">\n<p><span>Les dossiers (<a data-entity-substitution=\"canonical\" data-entity-type=\"node\" data-entity-uuid=\"6e0a2984-c12f-45f9-8ee3-89292fc79a31\" href=\"https:\/\/assurance-maladie.ameli.fr\/content\/annexe-1-formulaire-unique-de-demande-de-subvention-cerfa-1215605\" target=\"_blank\" title=\"formulaire demande de subvention associations (PDF, 2528 Ko) (Nouvelle fen\u00eatre)\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-xiti-name=\"annexe_1._cerfa.demande_de_subventions_-_formulaire_unique.pdf\" data-xiti-chapter-1=\"local\" data-xiti-chapter-2=\"\" data-xiti-chapter-3=\"\" data-xiti-level-2=\"19\" data-xiti-type=\"download\">formulaire Cerfa de demande de subvention<\/a>\u00a0et\u00a0<a data-entity-substitution=\"canonical\" data-entity-type=\"node\" data-entity-uuid=\"602af105-5611-4790-becc-fe79f8d3903f\" href=\"https:\/\/assurance-maladie.ameli.fr\/content\/liste-des-pieces-justificatives-pour-demande-de-subventions-ass-en-2b\" target=\"_blank\" title=\"liste des pi\u00e8ces justificatives pour demande de subventions ASS (PDF, 270 Ko) (Nouvelle fen\u00eatre)\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">pi\u00e8ces justificatives<\/a>) doivent \u00eatre adress\u00e9s \u00e0 la CPAM de Haute-Corse\u00a0<strong>au plus tard le 31 ao\u00fbt 2022 \u00e0 minuit.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span>Les candidatures peuvent \u00eatre envoy\u00e9es\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>par mail :<span>\u00a0<\/span><a href=\"mailto:ass.cpam-bastia@assurancemaladie.fr\" rel=\"nofollow\">ass.cpam-bastia@assurancemaladie.fr<\/a><\/li>\n<li>ou par courrier : Assurance Maladie de la Haute-Corse &#8211; 5, avenue Jean Zuccarelli &#8211; 20 406 BASTIA Cedex 9<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><a data-entity-substitution=\"canonical\" data-entity-type=\"node\" data-entity-uuid=\"de64b82c-bff7-4b3b-a542-bc0fe3888440\" href=\"https:\/\/assurance-maladie.ameli.fr\/content\/brochure-appel-projets-ass-2022-cpam-2b\" target=\"_blank\" title=\"brochure appel \u00e0 projets ASS 2022 (PDF, 344 Ko) (Nouvelle fen\u00eatre)\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Consulter l\u2019appel \u00e0 projet<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><a href=\"https:\/\/assurance-maladie.ameli.fr\/actualite\/appel-projets-2022-pour-un-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\">https:\/\/assurance-maladie.ameli.fr\/actualite\/appel-projets-2022-pour-un-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_gallery _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; gallery_ids=&#8221;4457&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_gallery][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans le cadre de l\u2019action sanitaire et sociale, la CPAM de la Haute-Corse lance un appel \u00e0 projets\u00a0afin d&#8217;apporter un soutien financier aux associations du d\u00e9partement. Il est ouvert jusqu&#8217;au 31 ao\u00fbt 2022. Les objectifs de cet appel \u00e0 projets La CPAM de Haute-Corse dispose d\u2019un fonds d\u2019action sociale afin d\u2019aider financi\u00e8rement les assur\u00e9s les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4459,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 projets 2022 - CPAM de Haute-Corse :&quot; Soutien financier aux associations de Haute-Corse&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 projets 2022 - CPAM de Haute-Corse :&quot; Soutien financier aux associations de Haute-Corse&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans le cadre de l\u2019action sanitaire et sociale, la CPAM de la Haute-Corse lance un appel \u00e0 projets\u00a0afin d&#039;apporter un soutien financier aux associations du d\u00e9partement. Il est ouvert jusqu&#039;au 31 ao\u00fbt 2022. Les objectifs de cet appel \u00e0 projets La CPAM de Haute-Corse dispose d\u2019un fonds d\u2019action sociale afin d\u2019aider financi\u00e8rement les assur\u00e9s les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-18T13:19:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:09:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/logo-cpam.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"507\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/logo-cpam.jpg\",\"width\":1024,\"height\":507},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets 2022 - CPAM de Haute-Corse :\\\" Soutien financier aux associations de Haute-Corse\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-07-18T13:19:11+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:12+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets 2022 &#8211; CPAM de Haute-Corse :&#8221; Soutien financier aux associations de Haute-Corse&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 projets 2022 &#8211; CPAM de Haute-Corse :&#8221; Soutien financier aux associations de Haute-Corse&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-07-18T13:19:11+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2022-cpam-de-haute-corse-soutien-financier-aux-associations-de-haute-corse\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4458"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4458"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4458\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4463,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4458\/revisions\/4463"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4459"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4458"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4458"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4458"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}