{"id":4465,"date":"2022-07-19T12:04:05","date_gmt":"2022-07-19T10:04:05","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4465"},"modified":"2022-10-18T17:09:04","modified_gmt":"2022-10-18T15:09:04","slug":"appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat (AMI) &#8211; Acad\u00e9mie de Corse : &#8220;Postes Fonjep Jeunes&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;||48px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; color: #080aa0;\">Inscrit dans le plan de relance \u00e9conomique du gouvernement, les &#8220;<strong>Postes Fonjep Jeunes<\/strong>&#8221; font partie int\u00e9grante du dispositif #1Jeune1Solution. Ils r\u00e9pondent \u00e0 un double objectif : soutenir l\u2019insertion des jeunes dans l\u2019emploi et pr\u00e9server l\u2019action associative. <\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Une aide annuelle de 7 164 \u20ac est ainsi attribu\u00e9e, sur une dur\u00e9e de 3 ans, aux associations qui recrutent un jeune de 18 \u00e0 30 ans, quel que soit son niveau de dipl\u00f4me, de qualification ou d\u2019exp\u00e9rience.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #080aa0;\"><strong>1. Quelles sont les associations b\u00e9n\u00e9ficiaires ?<\/strong><\/span><br \/>Cette aide est ouverte \u00e0 toutes les associations d\u2019utilit\u00e9 sociale, notamment dans les champs de l\u2019\u00e9ducation, de l\u2019animation, de l\u2019engagement ou de la coh\u00e9sion sociale. Elle a pour objet d\u2019aider \u00e0 la p\u00e9rennisation des projets associatifs. L\u2019ensemble des secteurs associatifs relevant de missions d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral est concern\u00e9, notamment l\u2019\u00e9ducation populaire, le social, le sport, la culture et l\u2019environnement.<br \/>Les associations doivent \u00eatre localis\u00e9es en Corse. Une association peut avoir un si\u00e8ge social ext\u00e9rieur \u00e0 la r\u00e9gion mais les activit\u00e9s assur\u00e9es par le salari\u00e9 doivent obligatoirement \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es dans la r\u00e9gion.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #080aa0;\"><strong>2. Quels sont les jeunes b\u00e9n\u00e9ficiaires ?<\/strong><\/span><br \/>Les jeunes recrut\u00e9s dans le cadre des postes \u00ab FONJEP Jeunes \u00bb doivent avoir entre 18 et 30 ans (veille des 31 ans)1, quel que soit leur niveau de dipl\u00f4me, de qualification ou d\u2019exp\u00e9rience.<br \/>Les associations pr\u00e9senteront, dans leur dossier de candidature, les modalit\u00e9s d\u2019accompagnement du salari\u00e9 (tuteur, temps de formation internes dans l\u2019association, formations externes \u2026).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #080aa0;\"><strong>3. Quels sont les emplois et les contrats de travail exig\u00e9s ?<\/strong><\/span><br \/>Les emplois concern\u00e9s sont<br \/>&#8211; des emplois suppl\u00e9mentaires nouveaux dans les associations ;<br \/>&#8211; des emplois renouvel\u00e9s qui ont fait l\u2019objet, plus de trois mois avant l\u2019embauche, d\u2019un licenciement ou d\u2019une rupture conventionnelle ;<br \/>&#8211; les emplois lib\u00e9r\u00e9s suite au d\u00e9part d\u2019un salari\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>L\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat pour la Corse est ouvert \u00e0 compter du 11\/07\/2022.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>La date limite de d\u00e9p\u00f4t des candidatures est fix\u00e9e au 15\/10\/2022 \u00e0 minuit.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #0c0e75;\"><strong>T\u00c9L\u00c9CHARGER LES DOCUMENTS\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #0c0e75;\"><a href=\"https:\/\/www.ac-corse.fr\/appel-a-manifestation-d-interet-ami-postes-fonjep-jeunes-123559\" style=\"color: #0c0e75;\">https:\/\/www.ac-corse.fr\/appel-a-manifestation-d-interet-ami-postes-fonjep-jeunes-123559<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/3-logos.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Inscrit dans le plan de relance \u00e9conomique du gouvernement, les &#8220;Postes Fonjep Jeunes&#8221; font partie int\u00e9grante du dispositif #1Jeune1Solution. Ils r\u00e9pondent \u00e0 un double objectif : soutenir l\u2019insertion des jeunes dans l\u2019emploi et pr\u00e9server l\u2019action associative. Une aide annuelle de 7 164 \u20ac est ainsi attribu\u00e9e, sur une dur\u00e9e de 3 ans, aux associations qui [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4464,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Manifestation d&#039;Int\u00e9r\u00eat (AMI) - Acad\u00e9mie de Corse : &quot;Postes Fonjep Jeunes&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Manifestation d&#039;Int\u00e9r\u00eat (AMI) - Acad\u00e9mie de Corse : &quot;Postes Fonjep Jeunes&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Inscrit dans le plan de relance \u00e9conomique du gouvernement, les &quot;Postes Fonjep Jeunes&quot; font partie int\u00e9grante du dispositif #1Jeune1Solution. Ils r\u00e9pondent \u00e0 un double objectif : soutenir l\u2019insertion des jeunes dans l\u2019emploi et pr\u00e9server l\u2019action associative. Une aide annuelle de 7 164 \u20ac est ainsi attribu\u00e9e, sur une dur\u00e9e de 3 ans, aux associations qui [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-19T10:04:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:09:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Annee-europeenne-de-la-jeunesse-Publication-Facebook-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Annee-europeenne-de-la-jeunesse-Publication-Facebook-1.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Manifestation d'Int\\u00e9r\\u00eat (AMI) - Acad\\u00e9mie de Corse : \\\"Postes Fonjep Jeunes\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-07-19T10:04:05+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:04+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Manifestation d&#8217;Int\\u00e9r\\u00eat (AMI) &#8211; Acad\\u00e9mie de Corse : &#8220;Postes Fonjep Jeunes&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Manifestation d&#8217;Int\\u00e9r\\u00eat (AMI) &#8211; Acad\\u00e9mie de Corse : &#8220;Postes Fonjep Jeunes&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-07-19T10:04:05+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:09:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-academie-de-corse-postes-fonjep-jeunes\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4465"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4465"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4465\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4470,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4465\/revisions\/4470"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4464"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4465"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4465"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4465"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}