{"id":4484,"date":"2022-08-25T16:16:59","date_gmt":"2022-08-25T14:16:59","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4484"},"modified":"2022-10-18T16:58:42","modified_gmt":"2022-10-18T14:58:42","slug":"projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/","title":{"rendered":"Projet annuel DREETS de Corse &#8211; Programme 111 \u00ab Am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l&#8217;emploi et des relations du travail \u00bb"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p>\u00a0(d\u00e9lai de riguer)\u00a0<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"762\">\n<p><span style=\"color: #0a46a8;\"><span style=\"font-size: 21.6px;\"><b>Dernier appel pour le financement des actions 2022 !<\/b><\/span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><a href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/conta\/Downloads\/FR_2022_PLF_BG_PGM_111.pdf\">Le programme\u00a0111 \u00ab\u00a0Am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l&#8217;emploi et des relations du travail\u00a0\u00bb<\/a>\u00a0<\/strong>vise \u00e0 am\u00e9liorer les conditions d&#8217;emploi et de travail des salari\u00e9s du secteur priv\u00e9 concurrentiel, \u00e0 contribuer \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la r\u00e9duction des risques professionnels, \u00e0 la dynamisation de la n\u00e9gociation collective et \u00e0 l&#8217;am\u00e9lioration du dialogue social.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Chaque ann\u00e9e, la DREETS de Corse b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une enveloppe budg\u00e9taire permettant de financer sur le territoire tout projet ou action r\u00e9pondant \u00e0 l\u2019un ou l\u2019autre de ces objectifs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">La subvention est octroy\u00e9e \u00e0 des organismes de droit priv\u00e9 porteurs d\u2019une initiative propre pr\u00e9alablement d\u00e9finie et qu\u2019ils entendent mettre en \u0153uvre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Elle a vocation \u00e0 soutenir la r\u00e9alisation d&#8217;un investissement, \u00e0 contribuer au d\u00e9veloppement d\u2019un projet ou au financement de l\u2019activit\u00e9 de l\u2019organisme b\u00e9n\u00e9ficiaire, d\u00e8s lors que cela concoure \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019emploi et des relations du travail.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le projet peut \u00eatre pluriannuel. Il peut aussi \u00eatre d\u00e9j\u00e0 initi\u00e9 ou simplement \u00e0 l\u2019\u00e9tat de r\u00e9flexion.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La participation de l\u2019\u00c9tat est plafonn\u00e9e \u00e0 hauteur de 80% du total de l\u2019action, avec possibilit\u00e9 d\u2019avances.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\">Au titre de 2022, l\u2019enveloppe allou\u00e9e a \u00e9t\u00e9 consomm\u00e9e \u00e0 hauteur de 75%. Je vous invite donc \u00e0 contacter le P\u00f4le T de la DREETS pour tout projet que vous pensez pouvoir financer dans ce cadre. Selon le nombre et la nature des projets re\u00e7us, la subvention pourra aller jusqu\u2019\u00e0 10 000 euros.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"762\">\n<h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #18ad7b;\"><strong><span style=\"color: #e02b20;\">Date limite des candidatures : avant le 31\/08\/2022 (d\u00e9lai de rigueur)<\/span><\/strong><\/span><\/h1>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Candidater par courriel, aupr\u00e8s de<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Mme Marie ANTHELME, responsable du P\u00f4le Politique du Travail, \u00e0 la DREETS de Corse<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>marie.anthelme@dreets.gouv.fr<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"762\">\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #0c71c3;\">T\u00e9l\u00e9chargez le document de pr\u00e9sentation du Programme 111 :<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">file:\/\/\/C:\/Users\/conta\/Downloads\/FR_2022_PLF_BG_PGM_111.pdf<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Logo-Ministere.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0(d\u00e9lai de riguer)\u00a0 Dernier appel pour le financement des actions 2022 ! &nbsp; Le programme\u00a0111 \u00ab\u00a0Am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l&#8217;emploi et des relations du travail\u00a0\u00bb\u00a0vise \u00e0 am\u00e9liorer les conditions d&#8217;emploi et de travail des salari\u00e9s du secteur priv\u00e9 concurrentiel, \u00e0 contribuer \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la r\u00e9duction des risques professionnels, \u00e0 la dynamisation [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4483,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Projet annuel DREETS de Corse - Programme 111 \u00ab Am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l&#039;emploi et des relations du travail \u00bb<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Projet annuel DREETS de Corse - Programme 111 \u00ab Am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l&#039;emploi et des relations du travail \u00bb\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00a0(d\u00e9lai de riguer)\u00a0 Dernier appel pour le financement des actions 2022 ! &nbsp; Le programme\u00a0111 \u00ab\u00a0Am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l&#039;emploi et des relations du travail\u00a0\u00bb\u00a0vise \u00e0 am\u00e9liorer les conditions d&#039;emploi et de travail des salari\u00e9s du secteur priv\u00e9 concurrentiel, \u00e0 contribuer \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la r\u00e9duction des risques professionnels, \u00e0 la dynamisation [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-25T14:16:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T14:58:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Affiche-AAP-PGM-111.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"546\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"575\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Affiche-AAP-PGM-111.png\",\"width\":546,\"height\":575},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/\",\"name\":\"Projet annuel DREETS de Corse - Programme 111 \\u00ab Am\\u00e9lioration de la qualit\\u00e9 de l'emploi et des relations du travail \\u00bb\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-08-25T14:16:59+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T14:58:42+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/\",\"name\":\"Projet annuel DREETS de Corse &#8211; Programme 111 \\u00ab Am\\u00e9lioration de la qualit\\u00e9 de l&#8217;emploi et des relations du travail \\u00bb\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Projet annuel DREETS de Corse &#8211; Programme 111 \\u00ab Am\\u00e9lioration de la qualit\\u00e9 de l&#8217;emploi et des relations du travail \\u00bb\",\"datePublished\":\"2022-08-25T14:16:59+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T14:58:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/projet-annuel-dreets-de-corse-programme-111-amelioration-de-la-qualite-de-lemploi-et-des-relations-du-travail\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4484"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4484"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4484\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4489,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4484\/revisions\/4489"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4483"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4484"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4484"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4484"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}