{"id":4491,"date":"2022-08-25T16:59:58","date_gmt":"2022-08-25T14:59:58","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4491"},"modified":"2022-10-18T17:08:54","modified_gmt":"2022-10-18T15:08:54","slug":"appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 projets Collectivit\u00e9 de Corse : &#8220;Bien vieillir en Corse &#8211; Invechj\u00e0 b\u00e8 in Corsica 2023-2024&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div id=\"para_1\" class=\"para_47159530 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<div>\n<p><span style=\"font-size: medium;\">La Collectivit\u00e9 de Corse lance\u00a0l\u2019Appel \u00e0 projet\u00a0<strong>Invechj\u00e0 b\u00e8 in Corsica<\/strong>.<\/span><br \/>Pour la mise en place d\u2019actions collectives et\u00a0individuelles de pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie\u00a0pour les personnes \u00e2g\u00e9es de + de 60 ans.<\/p>\n<p>Le cahier des charges se trouve en t\u00e9l\u00e9chargement\u00a0ci-dessous :<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"pj\"><img src=\"https:\/\/www.isula.corsica\/_images\/ext\/icon_docx.gif\" alt=\"telecharger_le_cahier_des_charges_appel_a_projets_bien_vieillir_2023_20241.docx\" class=\"image\" \/><span>\u00a0<\/span><a class=\"pj\" href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/attachment\/2343889\/\">T\u00e9l\u00e9charger le cahier des charges-Appel \u00e0 projets Bien vieillir 2023-20241.docx<\/a><span>\u00a0<\/span><span>\u00a0(1.28 Mo)<\/span><\/div>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_47159591 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #c13d00;\"><strong>Date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers\u00a0fix\u00e9e au lundi 10 octobre 2022<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\">Pour toute information :<\/span><br \/><span style=\"font-size: medium;\">T\u00e9l : 04 95 29 82 68 \/ 04 95 29 83 12<\/span><br \/><span style=\"font-size: medium;\">Courriel :\u00a0<a class=\"liens\">conferencedesfinanceurs@isula.corsica<\/a><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"762\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"762\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"762\"><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Collectivite-de-Corse.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Collectivit\u00e9 de Corse lance\u00a0l\u2019Appel \u00e0 projet\u00a0Invechj\u00e0 b\u00e8 in Corsica.Pour la mise en place d\u2019actions collectives et\u00a0individuelles de pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie\u00a0pour les personnes \u00e2g\u00e9es de + de 60 ans. Le cahier des charges se trouve en t\u00e9l\u00e9chargement\u00a0ci-dessous : \u00a0T\u00e9l\u00e9charger le cahier des charges-Appel \u00e0 projets Bien vieillir 2023-20241.docx\u00a0\u00a0(1.28 Mo) &nbsp; Date limite de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4490,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 projets Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;Bien vieillir en Corse - Invechj\u00e0 b\u00e8 in Corsica 2023-2024&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 projets Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;Bien vieillir en Corse - Invechj\u00e0 b\u00e8 in Corsica 2023-2024&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Collectivit\u00e9 de Corse lance\u00a0l\u2019Appel \u00e0 projet\u00a0Invechj\u00e0 b\u00e8 in Corsica.Pour la mise en place d\u2019actions collectives et\u00a0individuelles de pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie\u00a0pour les personnes \u00e2g\u00e9es de + de 60 ans. Le cahier des charges se trouve en t\u00e9l\u00e9chargement\u00a0ci-dessous : \u00a0T\u00e9l\u00e9charger le cahier des charges-Appel \u00e0 projets Bien vieillir 2023-20241.docx\u00a0\u00a0(1.28 Mo) &nbsp; Date limite de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-25T14:59:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:08:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Affcihe.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"186\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Affcihe.jpg\",\"width\":300,\"height\":186},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets Collectivit\\u00e9 de Corse : \\\"Bien vieillir en Corse - Invechj\\u00e0 b\\u00e8 in Corsica 2023-2024\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-08-25T14:59:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:54+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;Bien vieillir en Corse &#8211; Invechj\\u00e0 b\\u00e8 in Corsica 2023-2024&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 projets Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;Bien vieillir en Corse &#8211; Invechj\\u00e0 b\\u00e8 in Corsica 2023-2024&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-08-25T14:59:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:54+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-collectivite-de-corse-bien-vieillir-en-corse-invechja-be-in-corsica-2023-2024\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4491"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4491"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4491\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4495,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4491\/revisions\/4495"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4490"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4491"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4491"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4491"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}