{"id":4498,"date":"2022-08-26T16:53:58","date_gmt":"2022-08-26T14:53:58","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4498"},"modified":"2022-10-18T17:08:49","modified_gmt":"2022-10-18T15:08:49","slug":"appel-a-projet-2022-alimentation-sante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 projet 2022 : &#8220;Alimentation &#8211; Sant\u00e9&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"762\">\n<p><span style=\"font-size: large; color: #18ad7b;\"><strong>L\u2019AAP Alimentation &#8211; Sant\u00e9<\/strong><strong>\u00a0:<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\">Dans un contexte de pr\u00e9carit\u00e9 accentu\u00e9e par l\u2019inflation, les politiques publiques conjuguent leurs efforts pour accompagner les projets facilitant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une alimentation facteur de bonne sant\u00e9.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>L\u2019alimentation, source de plaisir, contribue aussi \u00e0 la pr\u00e9servation d\u2019un bon \u00e9tat de sant\u00e9. \u00c0 l\u2019inverse, une nutrition inadapt\u00e9e est un facteur de risque des principales maladies chroniques dont souffre la population insulaire en ce d\u00e9but de 21<\/span><sup>\u00e8me<\/sup><span>\u00a0si\u00e8cle : ob\u00e9sit\u00e9, maladies cardiovasculaires, cancers, diab\u00e8te de type 2, d\u00e9nutrition.<\/span><br \/><span>\u00a0<\/span><br \/><span>En parall\u00e8le des enjeux nutritionnels, la promotion d\u2019une alimentation de qualit\u00e9, ancr\u00e9e dans les territoires et en lien avec une agriculture r\u00e9siliente tourn\u00e9e vers la transition agro-\u00e9cologique est une priorit\u00e9. Cette d\u00e9marche passe par une approche coh\u00e9rente de l\u2019action publique permettant de mettre en perspective tous les enjeux attach\u00e9s \u00e0 notre alimentation, en s\u2019appuyant sur l\u2019ensemble des acteurs et des parties prenantes au sein de la cha\u00eene alimentaire. Il s\u2019agit tout \u00e0 la fois de r\u00e9pondre aux attentes soci\u00e9tales de nos concitoyens et d\u2019\u0153uvrer pour une juste r\u00e9mun\u00e9ration des agriculteurs, en renfor\u00e7ant \u00e0 cet \u00e9gard les liens entre producteurs et consommateurs, entre urbains et ruraux. Ainsi chacun doit avoir acc\u00e8s \u00e0 une alimentation s\u00fbre, diversifi\u00e9e, en quantit\u00e9 suffisante, de bonne qualit\u00e9 gustative et nutritionnelle, produite dans le cadre d&#8217;une agriculture durable. Mais il faut aussi promouvoir un environnement qui facilite les choix alimentaires favorables \u00e0 la sant\u00e9 et la pratique au quotidien de l\u2019activit\u00e9 physique pour limiter les effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res des comportements s\u00e9dentaires.<\/span><br \/><span>\u00a0<\/span><br \/><span>Le\u00a0<\/span><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/agriculture.gouv.fr\/programme-national-pour-lalimentation-2019-2023-territoires-en-action\">Programme National pour l\u2019Alimentation<\/a><span>, port\u00e9 par le minist\u00e8re en charge de l\u2019agriculture, ainsi que le\u00a0<\/span><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/solidarites-sante.gouv.fr\/actualites\/presse\/communiques-de-presse\/article\/lancement-du-4eme-programme-national-nutrition-sante-2019-2023\">Programme National Nutrition Sant\u00e9<\/a><span>, port\u00e9 par le minist\u00e8re des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9, promeuvent des actions communes inscrites dans le\u00a0<\/span><a class=\"liens\" href=\"http:\/\/draaf.corse.agriculture.gouv.fr\/IMG\/pdf\/PNAN_cle8e16f5.pdf\"><strong>Programme National Alimentation Nutrition<\/strong><\/a><span>.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Retrouvez ces diff\u00e9rents programmes sur :<\/em><span><\/span><br \/><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/draaf.corse.agriculture.gouv.fr\/Nouveaux-programmes-2019-2023\">https:\/\/draaf.corse.agriculture.gouv.fr\/Nouveaux-programmes-2019-2023<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0<strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>La Collectivit\u00e9 de Corse promeut elle-aussi, au travers de diff\u00e9rentes strat\u00e9gies \u2013 PADDUC, Plan de lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9, r\u00e8glement des interventions en mati\u00e8re sociale, m\u00e9dico-sociale et de sant\u00e9, Conf\u00e9rence alimentaire, \u2026 -, une approche de la question de l\u2019alimentation dans ses diff\u00e9rentes composantes\u00a0: sociale, territoriale, inclusive, \u00e9cologique, culturelle.<\/span><br \/><span>\u00a0<\/span><br \/><span>Dans un contexte de pr\u00e9carit\u00e9 accentu\u00e9e par l\u2019inflation, et de n\u00e9cessaire s\u00e9curisation des approvisionnements fragilis\u00e9s par les crises (pand\u00e9mie, guerre en Ukraine), les politiques publiques doivent conjuguer leurs efforts pour accompagner les projets vertueux facilitant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une alimentation facteur de bonne sant\u00e9 physique, psychique et environnementale.<\/span><br \/><span>\u00a0<\/span><br \/><span>Ainsi, la convergence des politiques publiques a conduit l\u2019<\/span><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/\">Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9<\/a><span>\u00a0(ARS) de Corse, la\u00a0<\/span><a class=\"liens\" href=\"http:\/\/draaf.corse.agriculture.gouv.fr\/\">Direction R\u00e9gionale de l\u2019Alimentation, de l\u2019Agriculture et de la For\u00eat<\/a><span>\u00a0(DRAAF) de Corse et la Collectivit\u00e9 de Corse \u00e0 s\u2019associer pour lancer cet appel \u00e0 projets conjoint\u00a0alimentation-sant\u00e9.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"762\">\n<h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #18ad7b;\"><strong>Date limite des candidatures : 15\/09\/2022<\/strong><\/span><\/h1>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Candidater\u00a0: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/CHJAMA-A-PRUGHJETTI-Innovation-Aide-alimentaire-2021_a2452.html\">https:\/\/www.isula.corsica\/CHJAMA-A-PRUGHJETTI-Innovation-Aide-alimentaire-2021_a2452.html<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"762\">\n<p><strong>Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :<\/strong><br \/><img src=\"https:\/\/www.isula.corsica\/_images\/ext\/unknown.gif\" alt=\"telecharger_l__aap_alimsante_2022.pptx\" class=\"image\" \/><span>\u00a0<\/span><a class=\"pj\" href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/attachment\/2326889\/\">T\u00e9l\u00e9charger l&#8217;AAP AlimSant\u00e9 2022.pptx<\/a><span>\u00a0<\/span><span>\u00a0(2.83 Mo)<\/span><span><\/span><br \/><img src=\"https:\/\/www.isula.corsica\/_images\/ext\/icon_pdf.gif\" alt=\"telecharger_le_cahier_des_charges_alimsante_docx.pdf\" class=\"image\" \/><span>\u00a0<\/span><a class=\"pj\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/attachment\/2330097\/\" rel=\"noopener noreferrer\">T\u00e9l\u00e9charger le cahier de&#8230;<\/a><span>\u00a0<\/span><span>\u00a0(349.8 Ko)<\/span>\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Collectivite-de-Corse-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/ARS.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Logo-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; L\u2019AAP Alimentation &#8211; Sant\u00e9\u00a0: Dans un contexte de pr\u00e9carit\u00e9 accentu\u00e9e par l\u2019inflation, les politiques publiques conjuguent leurs efforts pour accompagner les projets facilitant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une alimentation facteur de bonne sant\u00e9. L\u2019alimentation, source de plaisir, contribue aussi \u00e0 la pr\u00e9servation d\u2019un bon \u00e9tat de sant\u00e9. \u00c0 l\u2019inverse, une nutrition inadapt\u00e9e est un facteur de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4496,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 projet 2022 : &quot;Alimentation - Sant\u00e9&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 projet 2022 : &quot;Alimentation - Sant\u00e9&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; L\u2019AAP Alimentation - Sant\u00e9\u00a0: Dans un contexte de pr\u00e9carit\u00e9 accentu\u00e9e par l\u2019inflation, les politiques publiques conjuguent leurs efforts pour accompagner les projets facilitant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une alimentation facteur de bonne sant\u00e9. L\u2019alimentation, source de plaisir, contribue aussi \u00e0 la pr\u00e9servation d\u2019un bon \u00e9tat de sant\u00e9. \u00c0 l\u2019inverse, une nutrition inadapt\u00e9e est un facteur de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-26T14:53:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:08:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Affiche-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"250\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"183\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Affiche-2.png\",\"width\":250,\"height\":183},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projet 2022 : \\\"Alimentation - Sant\\u00e9\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-08-26T14:53:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:49+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projet 2022 : &#8220;Alimentation &#8211; Sant\\u00e9&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 projet 2022 : &#8220;Alimentation &#8211; Sant\\u00e9&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-08-26T14:53:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-2022-alimentation-sante\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4498"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4498"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4498\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4504,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4498\/revisions\/4504"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4496"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4498"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4498"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4498"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}