{"id":4505,"date":"2022-09-01T14:58:07","date_gmt":"2022-09-01T12:58:07","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4505"},"modified":"2022-10-18T17:08:43","modified_gmt":"2022-10-18T15:08:43","slug":"prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/","title":{"rendered":"Prix Fondation Cognacq-Jay : &#8220;Inventer la solidarit\u00e9 sociale de demain&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium; color: #e03000;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium; color: #e03000;\">Une initiative du Laboratoire des solidarit\u00e9s de la Fondation Cognacq-Jay pour encourager l&#8217;innovation, soutenir et accompagner les meilleurs projets pour que l&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et le bien commun soient les sources vivantes et constructives de notre soci\u00e9t\u00e9.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<div class=\"row\" style=\"text-align: justify;\">\n<div class=\"col-sm-10 col-sm-offset-1\">\n<div class=\"heading-center heading-fleche\">\n<h3>Le Prix<\/h3>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"row\" style=\"text-align: justify;\">\n<div class=\"col-sm-6 col-sm-offset-1\">\n<div class=\"text-left\">\n<h4>Vous cherchez \u00e0 apporter des r\u00e9ponses singuli\u00e8res et nouvelles \u00e0 des besoins collectifs, tels que\u00a0:<\/h4>\n<p><i class=\"glyphicon glyphicon-menu-right\"><\/i>Couvrir des besoins essentiels non ou mal satisfaits<br \/><i class=\"glyphicon glyphicon-menu-right\"><\/i>Corriger des in\u00e9galit\u00e9s<br \/><i class=\"glyphicon glyphicon-menu-right\"><\/i>Pr\u00e9server et d\u00e9velopper les liens sociaux des personnes en difficult\u00e9 et isol\u00e9es<\/p>\n<p class=\"lead\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-sm-10 col-sm-offset-1\">\n<div class=\"heading-center heading-fleche\">\n<h3>Le Prix Fondation Cognacq-Jay 2022 r\u00e9compense jusqu\u2019\u00e0 10 projets en phase d&#8217;\u00e9mergence<\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-sm-6 col-sm-offset-1\">\n<div class=\"text-left\">\n<h4>Il permet \u00e0 chacun de concourir pour :<\/h4>\n<p class=\"lead\"><span><strong>UN PROJET AU STADE DE LA BONNE ID\u00c9E QUI DEMANDE A \u00caTRE CONCR\u00c9TIS\u00c9E<\/strong><\/span><br \/><i class=\"glyphicon glyphicon-menu-right\"><\/i>Pour ceux qui ont identifi\u00e9 un probl\u00e8me et qui entrevoient une solution, sans que tout ne soit encore formalis\u00e9, \u00e9valu\u00e9, test\u00e9.<br \/><i class=\"glyphicon glyphicon-menu-right\"><\/i>Pour ces projets, il n\u2019est pas indispensable d\u2019avoir constitu\u00e9 une \u00e9quipe, ni d\u2019avoir d\u00e9j\u00e0 choisi ou d\u00e9fini sa forme juridique n\u2019ayant pas forc\u00e9ment d&#8217;\u00e9quipe ou de structure juridique constitu\u00e9e.<\/p>\n<p class=\"lead\"><span><strong>UN PROJET EN PHASE D\u2019EXP\u00c9RIMENTATION INITIALE OU DE LANCEMENT<\/strong><\/span><br \/><i class=\"glyphicon glyphicon-menu-right\"><\/i>Pour ceux qui peuvent d\u00e9j\u00e0 d\u00e9montrer leur valeur sociale ajout\u00e9e et qui ont identifi\u00e9 de nouveaux besoins pour continuer d\u2019avancer.<br \/><i class=\"glyphicon glyphicon-menu-right\"><\/i>Pour les projets, ayant d\u00e9j\u00e0 une structure juridique constitu\u00e9e, une \u00e9quipe, un budget.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p class=\"lead\">\n<p class=\"lead\">\n<p class=\"lead\">\n<p class=\"lead\">\n<h3 class=\"lead\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e03000;\">Cl\u00f4ture des candidatures :\u00a0<\/span><\/h3>\n<h3 class=\"lead\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e03000;\"><strong>03 novembre 2022<\/strong><\/span><\/h3>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #8400b5;\">Toutes les informations sur :<\/span><\/h3>\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #8400b5;\"><b><a href=\"http:\/\/prixfondation.cognacq-jay.fr\" style=\"color: #8400b5;\">http:\/\/prixfondation.cognacq-jay.fr<\/a><\/b><\/span><\/h3>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<ol><\/ol>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo_prixcognacq-jay_basique_RVB_hd.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Une initiative du Laboratoire des solidarit\u00e9s de la Fondation Cognacq-Jay pour encourager l&#8217;innovation, soutenir et accompagner les meilleurs projets pour que l&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et le bien commun soient les sources vivantes et constructives de notre soci\u00e9t\u00e9. Le Prix Vous cherchez \u00e0 apporter des r\u00e9ponses singuli\u00e8res et nouvelles \u00e0 des besoins collectifs, tels que\u00a0: Couvrir des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4506,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Prix Fondation Cognacq-Jay : &quot;Inventer la solidarit\u00e9 sociale de demain&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Prix Fondation Cognacq-Jay : &quot;Inventer la solidarit\u00e9 sociale de demain&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Une initiative du Laboratoire des solidarit\u00e9s de la Fondation Cognacq-Jay pour encourager l&#039;innovation, soutenir et accompagner les meilleurs projets pour que l&#039;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et le bien commun soient les sources vivantes et constructives de notre soci\u00e9t\u00e9. Le Prix Vous cherchez \u00e0 apporter des r\u00e9ponses singuli\u00e8res et nouvelles \u00e0 des besoins collectifs, tels que\u00a0: Couvrir des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-01T12:58:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:08:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Affiche.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"680\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"340\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Affiche.png\",\"width\":680,\"height\":340},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/\",\"name\":\"Prix Fondation Cognacq-Jay : \\\"Inventer la solidarit\\u00e9 sociale de demain\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-01T12:58:07+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:43+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/\",\"name\":\"Prix Fondation Cognacq-Jay : &#8220;Inventer la solidarit\\u00e9 sociale de demain&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Prix Fondation Cognacq-Jay : &#8220;Inventer la solidarit\\u00e9 sociale de demain&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-09-01T12:58:07+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/prix-fondation-cognacq-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4505"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4505"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4505\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4517,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4505\/revisions\/4517"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4506"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4505"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4505"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4505"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}