{"id":4519,"date":"2022-09-01T16:54:51","date_gmt":"2022-09-01T14:54:51","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4519"},"modified":"2022-09-02T11:11:34","modified_gmt":"2022-09-02T09:11:34","slug":"union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/","title":{"rendered":"Union europ\u00e9enne &#8211; visio d&#8217;accompagnement des candidats au 2e appel du Programme Interreg Euro-MED"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Le secr\u00e9tariat conjoint Euro-MED propose <strong>3 s\u00e9ances en visio<\/strong> <strong>d\u2019accompagnement des candidats potentiels (chefs de file et partenaires) pour la r\u00e9daction d&#8217;un dossier de candidature dans le cadre du 2\u00e8me appel du Programme Interreg Euro-MED.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vous pouvez directement vous inscrire sur le site du programme en cliquant sur les dates ci-dessous :<\/strong><\/p>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"90\">\n<p><strong>08 <br \/><\/strong><strong>Sept.<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"5\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><span><strong>PROGRAMME<\/strong><\/span><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><a href=\"https:\/\/urldefense.com\/v3\/__https:\/01w82.mjt.lu\/lnk\/AMUAAM_sD5sAAclVPqAAAM7WG70AAYCrL3QAJY0iABphMQBi6RMb4SN8kUCpTi6hEOzBwKb7CwAZcGE\/7\/JBVhIN6g_2gTTvJxQEjNww\/aHR0cHM6Ly9pbnRlcnJlZy1ldXJvLW1lZC5ldS9lbi9ldmVudHMvZHJhZnRpbmcteW91ci13b3JrLXBsYW4tYW5kLWFjdGl2aXRpZXMtdGVjaG5pY2FsLW1lZXRpbmctbjItY2FsbC0wMi8__;!!KPMp-8_jJ9Je!vJwhYy4FLvPrh4N2qDucga1v7iMgD6rf8LXoquG8IYPrbwrZU-oIjGBxq9g3QSlYJMmr5ZZ-MIsF3UDna36D5fHNxWIVZUgUaP9L5Q$\">Drafting your Work plan and activities \u2013 Technical meeting n\u00b02 (Call 02)d<\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"90\">\n<p><strong>22 <br \/><\/strong><strong>Sept<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"5\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><span><strong>PROGRAMME<\/strong><\/span><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><a href=\"https:\/\/urldefense.com\/v3\/__https:\/01w82.mjt.lu\/lnk\/AMUAAM_sD5sAAclVPqAAAM7WG70AAYCrL3QAJY0iABphMQBi6RMb4SN8kUCpTi6hEOzBwKb7CwAZcGE\/8\/TupFSnj410H1xeyw1gbSvA\/aHR0cHM6Ly9pbnRlcnJlZy1ldXJvLW1lZC5ldS9lbi9ldmVudHMvZHJhZnRpbmcteW91ci1idWRnZXQtYW5kLWNoZWNraW5nLXlvdXItZXhwZW5kaXR1cmVzLWVsaWdpYmlsaXR5LXRlY2huaWNhbC1tZWV0aW5nLW4zLWNhbGwtMDIv__;!!KPMp-8_jJ9Je!vJwhYy4FLvPrh4N2qDucga1v7iMgD6rf8LXoquG8IYPrbwrZU-oIjGBxq9g3QSlYJMmr5ZZ-MIsF3UDna36D5fHNxWIVZUgoSzWIhQ$\">Drafting your budget and checking your expenditure eligibility \u2013 Technical meeting n\u00b03 (Call 02)\u2026<\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"90\">\n<p><strong>06 <br \/><\/strong><strong>Oct.<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"5\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><span><strong>PROGRAMME<\/strong><\/span><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><a href=\"https:\/\/urldefense.com\/v3\/__https:\/01w82.mjt.lu\/lnk\/AMUAAM_sD5sAAclVPqAAAM7WG70AAYCrL3QAJY0iABphMQBi6RMb4SN8kUCpTi6hEOzBwKb7CwAZcGE\/9\/CiBTam6zbKqBDxn-YY33uw\/aHR0cHM6Ly9pbnRlcnJlZy1ldXJvLW1lZC5ldS9lbi9ldmVudHMvYXNrLXlvdXItcXVlc3Rpb24tdGVjaG5pY2FsLW1lZXRpbmctbjQtY2FsbC0wMi8__;!!KPMp-8_jJ9Je!vJwhYy4FLvPrh4N2qDucga1v7iMgD6rf8LXoquG8IYPrbwrZU-oIjGBxq9g3QSlYJMmr5ZZ-MIsF3UDna36D5fHNxWIVZUiZZIP-Og$\">Questions &amp; Answers &#8211; Technical meeting n\u00b04 (call02)\u2026<\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"100%\"><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<h3><span style=\"color: #13a57e;\"><strong>Qu&#8217;est-ce qu&#8217;Interreg Euro-MED ?<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le Programme Interreg Euro-MED facilite la<span>\u00a0<\/span><strong>coop\u00e9ration entre les pays m\u00e9diterran\u00e9ens et au-del\u00e0.<\/strong> Ils fournissent des fonds pour des projets d\u00e9velopp\u00e9s et g\u00e9r\u00e9s par des administrations publiques, des universit\u00e9s, des organisations priv\u00e9es et la soci\u00e9t\u00e9 civile.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le programme rassemble<span>\u00a0<\/span><strong>des partenaires de 69 r\u00e9gions de 14 pays de la rive nord de la M\u00e9diterran\u00e9e avec un objectif commun : une soci\u00e9t\u00e9 climatiquement neutre et r\u00e9siliente au profit de ses citoyens.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au cours des sept prochaines ann\u00e9es, le Programme travaillera \u00e0 rendre la<strong><span>\u00a0<\/span>r\u00e9gion plus intelligente et plus verte et \u00e0 am\u00e9liorer la gouvernance<\/strong><span>\u00a0<\/span>entre ses parties prenantes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<h3><span style=\"color: #13a57e;\">Les missions<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le Programme Interreg Euro-MED finance des projets d\u00e9sireux d\u2019apporter des solutions pour r\u00e9pondre \u00e0 4 missions compl\u00e9mentaires. Ces missions aideront \u00e0 trouver des<span>\u00a0<\/span><strong>solutions concr\u00e8tes et communes face aux d\u00e9fis mondiaux.<\/strong><span>\u00a0<\/span>Elles rassemblent diverses questions et initiatives th\u00e9matiques pour atteindre des objectifs que des projets individuels ne pourraient atteindre autrement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h1 style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #f221b0;\">\u00a0Pour plus d&#8217;informations :<\/span><\/strong><\/h1>\n<h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f221b0;\">https:\/\/interreg-euro-med.eu\/fr\/<\/span><\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le secr\u00e9tariat conjoint Euro-MED propose 3 s\u00e9ances en visio d\u2019accompagnement des candidats potentiels (chefs de file et partenaires) pour la r\u00e9daction d&#8217;un dossier de candidature dans le cadre du 2\u00e8me appel du Programme Interreg Euro-MED. Vous pouvez directement vous inscrire sur le site du programme en cliquant sur les dates ci-dessous : 08 Sept. &nbsp; [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4518,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Union europ\u00e9enne - visio d&#039;accompagnement des candidats au 2e appel du Programme Interreg Euro-MED<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Union europ\u00e9enne - visio d&#039;accompagnement des candidats au 2e appel du Programme Interreg Euro-MED\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le secr\u00e9tariat conjoint Euro-MED propose 3 s\u00e9ances en visio d\u2019accompagnement des candidats potentiels (chefs de file et partenaires) pour la r\u00e9daction d&#039;un dossier de candidature dans le cadre du 2\u00e8me appel du Programme Interreg Euro-MED. Vous pouvez directement vous inscrire sur le site du programme en cliquant sur les dates ci-dessous : 08 Sept. &nbsp; [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-01T14:54:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-09-02T09:11:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/en-tete-programme_bis.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2480\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"591\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/en-tete-programme_bis.jpg\",\"width\":2480,\"height\":591},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/\",\"name\":\"Union europ\\u00e9enne - visio d'accompagnement des candidats au 2e appel du Programme Interreg Euro-MED\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-01T14:54:51+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-02T09:11:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/\",\"name\":\"Union europ\\u00e9enne &#8211; visio d&#8217;accompagnement des candidats au 2e appel du Programme Interreg Euro-MED\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Union europ\\u00e9enne &#8211; visio d&#8217;accompagnement des candidats au 2e appel du Programme Interreg Euro-MED\",\"datePublished\":\"2022-09-01T14:54:51+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-02T09:11:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/union-europeenne-visio-daccompagnement-des-candidats-au-2e-appel-du-programme-interreg-euro-med\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4519"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4519"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4519\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4522,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4519\/revisions\/4522"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4518"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4519"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4519"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4519"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}