{"id":4524,"date":"2022-09-05T10:07:50","date_gmt":"2022-09-05T08:07:50","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4524"},"modified":"2022-10-18T17:08:34","modified_gmt":"2022-10-18T15:08:34","slug":"appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 projets Mutuelle A\u00e9sio 2022 : &#8220;Les d\u00e9fis A\u00e9sio&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span>Entreprises, coop\u00e9ratives, associations, \u00e9cole de formations \u2026 Vous portez un projet relevant de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire sur le territoire de la Corse, de l&#8217;Occitanie et PACA ?<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span>R\u00e9pondez \u00e0 l\u2019AAP \u201cLes D\u00e9fis\u201d lanc\u00e9 par A\u00c9SIO Mutuelle jusqu\u2019au 18 septembre 2022.<\/span><\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">A\u00c9SIO mutuelle lance <strong>du 1er septembre au 18 septembre 2022<\/strong> un grand Appel \u00e0 Projets pour r\u00e9compenser les actions et initiatives culturelles, sportives, environnementales, soci\u00e9tales, utilisant l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire comme levier pour favoriser \u00ab le vivre mieux, vivre ensemble \u00bb en r\u00e9pondant aux besoins des g\u00e9n\u00e9rations actuelles et futures.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #cc0092;\">Dossier de candidature \u00e0 demander par courriel aupr\u00e8s de :<\/span><\/strong><\/h3>\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #cc0092;\"><a href=\"mailto:catherine.saffer@aesio.fr\" style=\"color: #cc0092;\">catherine.saffer@aesio.fr<\/a><\/span><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sont \u00e9ligibles les structures qui mettent en place des actions, des initiatives culturelles, sportives, environnementales, soci\u00e9tales, utilisant l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire comme levier pour favoriser \u00ab le vivre mieux, vivre ensemble \u00bb en r\u00e9pondant aux besoins des g\u00e9n\u00e9rations actuelles et futures.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>1. D\u00e9p\u00f4t de candidature<\/strong><br \/><span style=\"text-decoration: underline;\">Le d\u00e9p\u00f4t de candidature est ouvert \u00e0 compter du 01\/09\/2022 et jusqu\u2019au 18\/09\/2022 \u00e0 minuit<\/span> (heure de fin de la r\u00e9ception des dossiers de candidatures par mail).<br \/>Pour participer les candidats doivent remplir en totalit\u00e9 un dossier de candidature. Ces dossiers seront centralis\u00e9s par A\u00c9SIO Mutuelle. Les dossiers des postulants seront instruits par le Conseil Territorial Occitanie PACA Corse d\u2019A\u00c9SIO Mutuelle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les dossiers devront parvenir \u00e0 A\u00c9SIO Mutuelle \u00e0 l\u2019adresse \u00ab catherine.saffer@aesio.fr \u00bb au plus tard le 18 septembre minuit<\/strong>, (date d\u2019envoi du courriel avec accus\u00e9 de r\u00e9ception par A\u00c9SIO Mutuelle faisant foi). Les dossiers incomplets, illisibles ou remis en retard seront \u00e9limin\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>2. Les S\u00e9lections<\/strong><br \/>Les dossiers re\u00e7us dans les conditions \u00e9voqu\u00e9es ci-dessus seront examin\u00e9s par le Pr\u00e9sident du Jury Territorial second\u00e9 par un op\u00e9rationnel d\u2019A\u00c9SIO Mutuelle. Le Pr\u00e9sident du jury second\u00e9 par un op\u00e9rationnel d\u2019A\u00c9SIO Mutuelle, s\u00e9lectionnera les dossiers de candidature pour les auditions.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>3. Les auditions<\/strong><br \/>Les auditions (\u00e0 distance) auront lieu du 19 septembre au 15 octobre 2022.<br \/>Les dossiers re\u00e7us dans les conditions \u00e9voqu\u00e9es ci-dessus seront auditionn\u00e9s par le Jury Territorial.<br \/>Le jury sera compos\u00e9 d\u2019\u00e9lus A\u00c9SIO Mutuelle.<br \/>Ledit jury s\u2019engage \u00e0 faire passer des auditions \u00e0 distance aux candidats ayant rempli les conditions exig\u00e9es dans le dossier de candidature et s\u00e9lectionn\u00e9s par le Pr\u00e9sident du jury second\u00e9 par un op\u00e9rationnel d\u2019A\u00c9SIO Mutuelle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>4. Le choix des Laur\u00e9ats<\/strong><br \/>Lors des auditions les membres du jury, \u00e0 l\u2019aide d\u2019une grille d\u2019\u00e9valuation attribueront \u00e0 chacun une note sur 20 pour chaque candidat. Les candidats qui auront obtenus les trois meilleures moyennes seront alors les trois Laur\u00e9ats des D\u00c9FIS 2022.<br \/>En cas d\u2019\u00e9galit\u00e9 il y aura d\u00e9lib\u00e9ration et le Pr\u00e9sident du jury d\u00e9partagera.<br \/>Les r\u00e9sultats ne pourront faire l\u2019objet d\u2019aucune r\u00e9clamation.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019appel \u00e0 projets est dot\u00e9 de 3 Prix<\/strong> r\u00e9partis comme suit :<br \/><span style=\"color: #cc0092;\">Pre<\/span><span style=\"color: #cc0092;\">mier laur\u00e9at :<\/span><br \/>un prix A\u00c9SIO mutuelle d\u2019une somme de 3 000 \u20ac.<br \/><span style=\"color: #cc0092;\">Deuxi\u00e8me laur\u00e9at :<\/span><br \/>un prix A\u00c9SIO mutuelle d\u2019une somme de 2 000 \u20ac.<br \/><span style=\"color: #cc0092;\">Troisi\u00e8me laur\u00e9at :<\/span><br \/>un prix A\u00c9SIO mutuelle d\u2019une somme de 1 000 \u20ac.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">LES LAUR\u00c9ATS S\u2019ENGAGENT \u00c0 PARTICIPER \u00c0 LA REMISE DES PRIX QUI AURA LIEU \u00c0 LA DATE FIX\u00c9E PAR L\u2019ORGANISATEUR ET QUI LUI SERA COMMUNIQU\u00c9E.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le pr\u00e9sent R\u00e8glement pourra \u00eatre obtenu gratuitement, pendant toute la dur\u00e9e de l\u2019appel \u00e0 projets, par toute personne qui en fera une demande \u00e9crite \u00e0 l&#8217;adresse mail suivante : catherine.saffer@aesio.fr<\/strong><br \/>L\u2019organisateur se r\u00e9serve le droit, si les circonstances l\u2019exigent, d\u2019\u00e9courter, de prolonger, de modifier, d\u2019interrompre, de diff\u00e9rer ou d\u2019annuler l\u2019appel \u00e0 projets sans que sa responsabilit\u00e9 ne soit engag\u00e9e.<br \/>L\u2019\u00e9ventuelle modification du pr\u00e9sent R\u00e8glement fera l\u2019objet d\u2019une nouvelle publication sous forme d\u2019un avenant. Tout avenant ainsi d\u00e9pos\u00e9 sera mis \u00e0 disposition et sera adress\u00e9 gratuitement \u00e0 toute personne ayant fait une demande de r\u00e8glement par \u00e9crit.<br \/>La nouvelle publication est opposable aux participants \u00e0 compter de la modification pr\u00e9cit\u00e9e, et fera l\u2019objet d\u2019une information sp\u00e9cifique par A\u00c9SIO mutuelle aupr\u00e8s des participants qui auraient demand\u00e9 communication du pr\u00e9c\u00e9dent R\u00e8glement. Tout participant \u00e0 l\u2019appel \u00e0 projets est cens\u00e9 avoir accept\u00e9 ladite modification. Le participant qui refuse la modification ne devra plus participer \u00e0 l\u2019appel \u00e0 projets.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Affiche-2.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; title_text=&#8221;Affiche 2&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entreprises, coop\u00e9ratives, associations, \u00e9cole de formations \u2026 Vous portez un projet relevant de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire sur le territoire de la Corse, de l&#8217;Occitanie et PACA ? R\u00e9pondez \u00e0 l\u2019AAP \u201cLes D\u00e9fis\u201d lanc\u00e9 par A\u00c9SIO Mutuelle jusqu\u2019au 18 septembre 2022. A\u00c9SIO mutuelle lance du 1er septembre au 18 septembre 2022 un grand Appel \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3755,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 projets Mutuelle A\u00e9sio 2022 : &quot;Les d\u00e9fis A\u00e9sio&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 projets Mutuelle A\u00e9sio 2022 : &quot;Les d\u00e9fis A\u00e9sio&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Entreprises, coop\u00e9ratives, associations, \u00e9cole de formations \u2026 Vous portez un projet relevant de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire sur le territoire de la Corse, de l&#039;Occitanie et PACA ? R\u00e9pondez \u00e0 l\u2019AAP \u201cLes D\u00e9fis\u201d lanc\u00e9 par A\u00c9SIO Mutuelle jusqu\u2019au 18 septembre 2022. A\u00c9SIO mutuelle lance du 1er septembre au 18 septembre 2022 un grand Appel \u00e0 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-05T08:07:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:08:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/les-defis-aesio-mutuelle-appel-a-projet-2021-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"330\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/les-defis-aesio-mutuelle-appel-a-projet-2021-2.jpg\",\"width\":900,\"height\":330},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets Mutuelle A\\u00e9sio 2022 : \\\"Les d\\u00e9fis A\\u00e9sio\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-05T08:07:50+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets Mutuelle A\\u00e9sio 2022 : &#8220;Les d\\u00e9fis A\\u00e9sio&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 projets Mutuelle A\\u00e9sio 2022 : &#8220;Les d\\u00e9fis A\\u00e9sio&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-09-05T08:07:50+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-mutuelle-aesio-2022-les-defis-aesio\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4524"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4524"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4524\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4533,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4524\/revisions\/4533"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3755"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4524"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4524"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4524"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}