{"id":4534,"date":"2022-09-05T17:01:29","date_gmt":"2022-09-05T15:01:29","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4534"},"modified":"2022-10-18T17:08:28","modified_gmt":"2022-10-18T15:08:28","slug":"appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 manifestation d&#8217;int\u00e9r\u00eat (AMI) Banque des Territoires, 3e session : \u00ab Acc\u00e9l\u00e9rer la Transition alimentaire \u00bb"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding=&#8221;||27px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h2><span style=\"color: #14932c;\"><strong>3<sup>e<\/sup>\u00a0session de l\u2019AMI \u00ab Acc\u00e9l\u00e9rer la Transition alimentaire\u00a0\u00bb, c\u2019est parti\u00a0!<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>La 3<sup>e<\/sup><span>\u00a0<\/span>session de l&#8217;AMI est d\u00e9j\u00e0 ouverte. Les candidatures peuvent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es jusqu&#8217;au <strong>30 septembre 2022.<\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>Comment candidater\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p><span>Retrouvez toutes les informations relatives \u00e0 l&#8217;<\/span><a href=\"https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/ami-accelerer-la-transition-alimentaire\">AMI &#8221; Acc\u00e9l\u00e9rer la Transition alimentaire&#8221;<\/a><span>\u00a0ainsi que\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/sites\/default\/files\/2021-06\/Dossier%20de%20candidature%20-%20AMI%20Acc%C3%A9l%C3%A9rer%20la%20Transition%20Alimentaire.xlsx\">le dossier de candidature<\/a><span>\u00a0et\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/sites\/default\/files\/2021-06\/Cahier%20des%20charges%20-%20AMI%20Acc%C3%A9l%C3%A9rer%20la%20Transition%20Alimentaire.pdf\">le cahier des charges<\/a><span>.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><strong>Liens internet<\/strong><span><\/span><\/p>\n<p>\u00a0AMI : <a href=\"https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/ami-accelerer-la-transition-alimentaire\">https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/ami-accelerer-la-transition-alimentaire<\/a><\/p>\n<p>Dossier de candidature : <a href=\"https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/sites\/default\/files\/2021-06\/Dossier%20de%20candidature%20-%20AMI%20Acc%C3%A9l%C3%A9rer%20la%20Transition%20Alimentaire.xlsx\">https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/sites\/default\/files\/2021-06\/Dossier%20de%20candidature%20-%20AMI%20Acc%C3%A9l%C3%A9rer%20la%20Transition%20Alimentaire.xlsx<\/a><\/p>\n<p>Cahier des charges :<a href=\"https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/sites\/default\/files\/2021-06\/Cahier%20des%20charges%20-%20AMI%20Acc\u00e9l\u00e9rer%20la%20Transition%20Alimentaire.pdf\">https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/sites\/default\/files\/2021-06\/Cahier%20des%20charges%20-%20AMI%20Acc\u00e9l\u00e9rer%20la%20Transition%20Alimentaire.pdf<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo-2-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>3e\u00a0session de l\u2019AMI \u00ab Acc\u00e9l\u00e9rer la Transition alimentaire\u00a0\u00bb, c\u2019est parti\u00a0! La 3e\u00a0session de l&#8217;AMI est d\u00e9j\u00e0 ouverte. Les candidatures peuvent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es jusqu&#8217;au 30 septembre 2022. Comment candidater\u00a0? Retrouvez toutes les informations relatives \u00e0 l&#8217;AMI &#8221; Acc\u00e9l\u00e9rer la Transition alimentaire&#8221;\u00a0ainsi que\u00a0le dossier de candidature\u00a0et\u00a0le cahier des charges. Liens internet \u00a0AMI : https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/ami-accelerer-la-transition-alimentaire Dossier de candidature [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4535,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 manifestation d&#039;int\u00e9r\u00eat (AMI) Banque des Territoires, 3e session : \u00ab Acc\u00e9l\u00e9rer la Transition alimentaire \u00bb<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 manifestation d&#039;int\u00e9r\u00eat (AMI) Banque des Territoires, 3e session : \u00ab Acc\u00e9l\u00e9rer la Transition alimentaire \u00bb\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"3e\u00a0session de l\u2019AMI \u00ab Acc\u00e9l\u00e9rer la Transition alimentaire\u00a0\u00bb, c\u2019est parti\u00a0! La 3e\u00a0session de l&#039;AMI est d\u00e9j\u00e0 ouverte. Les candidatures peuvent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es jusqu&#039;au 30 septembre 2022. Comment candidater\u00a0? Retrouvez toutes les informations relatives \u00e0 l&#039;AMI &quot; Acc\u00e9l\u00e9rer la Transition alimentaire&quot;\u00a0ainsi que\u00a0le dossier de candidature\u00a0et\u00a0le cahier des charges. Liens internet \u00a0AMI : https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/ami-accelerer-la-transition-alimentaire Dossier de candidature [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-05T15:01:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:08:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Transition_alimentaire.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1040\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"740\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Transition_alimentaire.jpg\",\"width\":1040,\"height\":740},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 manifestation d'int\\u00e9r\\u00eat (AMI) Banque des Territoires, 3e session : \\u00ab Acc\\u00e9l\\u00e9rer la Transition alimentaire \\u00bb\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-05T15:01:29+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 manifestation d&#8217;int\\u00e9r\\u00eat (AMI) Banque des Territoires, 3e session : \\u00ab Acc\\u00e9l\\u00e9rer la Transition alimentaire \\u00bb\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 manifestation d&#8217;int\\u00e9r\\u00eat (AMI) Banque des Territoires, 3e session : \\u00ab Acc\\u00e9l\\u00e9rer la Transition alimentaire \\u00bb\",\"datePublished\":\"2022-09-05T15:01:29+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-banque-des-territoires-3e-session-accelerer-la-transition-alimentaire\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4534"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4534"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4534\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4549,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4534\/revisions\/4549"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4535"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4534"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4534"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}