{"id":4551,"date":"2022-09-06T13:58:46","date_gmt":"2022-09-06T11:58:46","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4551"},"modified":"2022-10-18T17:08:21","modified_gmt":"2022-10-18T15:08:21","slug":"appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 projets Ademe 2022 : &#8220;D\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9conomie circulaire en Corse&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/h4>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>La r\u00e9duction du volume de d\u00e9chets repr\u00e9sente un enjeu majeur en Corse. Cet appel \u00e0 projet vise \u00e0 soutenir le d\u00e9veloppement de vos projets de transition vers une \u00e9conomie circulaire sur l&#8217;\u00eele. Il est ouvert \u00e0 tout projet visant un ou plusieurs des sept piliers de l&#8217;\u00e9conomie circulaire.<\/span><\/h4>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\">Cet AAP concerne :\u00a0<\/span><span><\/span><\/h4>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><b><span><u><\/u> Collectivit\u00e9s locales, entreprises et associations, en mesure de porter des projets d\u2019\u00e9conomie circulaire en Corse.<u><\/u><\/span><\/b><\/h4>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><b><span><\/span><\/b><\/h4>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #24a518;\"><strong>Date limite de d\u00e9p\u00f4t du dossier :<\/strong><\/span><\/h4>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong>26\/09\/2022<\/strong><\/h4>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<h2 style=\"font-weight: 800;\">Le d\u00e9tail de l&#8217;aide<\/h2>\n<p>L\u2019\u00e9conomie circulaire a pour objectif de produire des biens et des services tout en limitant la consommation et le gaspillage des mati\u00e8res premi\u00e8res, d\u2019eau et des sources d\u2019\u00e9nergie \u00e0 tous les stades du cycle de vie. En effet, le mod\u00e8le actuel d\u2019\u00e9conomie dite lin\u00e9aire, consistant principalement \u00e0 extraire, produire, consommer et jeter, a atteint ses limites et ne permet pas la p\u00e9rennit\u00e9 de ce mod\u00e8le \u00e0 moyen-long terme. La solution est de passer \u00e0 un mod\u00e8le ax\u00e9 sur une optimisation de la consommation des ressources en diminuant les impacts environnementaux.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9conomie circulaire se traduit par un ensemble d\u2019actions qui peuvent se d\u00e9cliner en 7\u00a0champs op\u00e9rationnels\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li><b><strong>l\u2019approvisionnement durable<\/strong><\/b><span>\u00a0<\/span>(extraction\/exploitation et achats durables) concerne le mode d\u2019exploitation\/extraction des ressources visant une exploitation efficace des ressources en limitant les rebuts d\u2019exploitation et l\u2019impact sur l\u2019environnement, notamment, dans l\u2019exploitation des mati\u00e8res \u00e9nerg\u00e9tiques et min\u00e9rales (mines et carri\u00e8res) ou dans l\u2019exploitation agricole et foresti\u00e8re, tant pour les mati\u00e8res\/\u00e9nergie renouvelables que non renouvelables. Ce pilier recouvre les \u00e9l\u00e9ments relatifs aux achats priv\u00e9s et publics (des entreprises et des collectivit\u00e9s)\u00a0;<\/li>\n<li><b><strong>l\u2019\u00e9coconception<\/strong><\/b><span>\u00a0<\/span>vise, d\u00e8s la conception d\u2019un proc\u00e9d\u00e9, d\u2019un bien ou d\u2019un service, \u00e0 prendre en compte l\u2019ensemble du cycle de vie (production, utilisation, fin de vie) en minimisant les impacts environnementaux dont la consommation de ressources naturelles\u00a0;<\/li>\n<li><b><strong>l\u2019\u00e9cologie industrielle et territoriale<\/strong><\/b>, d\u00e9nomm\u00e9e aussi symbiose industrielle, constitue un mode d\u2019organisation inter-acteurs \u00e9conomiques d\u2019un m\u00eame territoire. Elle vise \u00e0 \u00e9changer ou mutualiser des ressources ou des besoins (mati\u00e8res, \u00e9nergie, etc.) pour les \u00e9conomiser ou en am\u00e9liorer l\u2019utilisation\u00a0;<\/li>\n<li><b><strong>l\u2019\u00e9conomie de la fonctionnalit\u00e9<\/strong><\/b><span>\u00a0<\/span>privil\u00e9gie l\u2019usage \u00e0 la possession et tend \u00e0 vendre des services li\u00e9s aux produits plut\u00f4t que les produits eux-m\u00eames\u00a0;<\/li>\n<li><b><strong>la consommation responsable<\/strong><\/b><span>\u00a0<\/span>doit conduire le consommateur, apr\u00e8s s\u2019\u00eatre interrog\u00e9 sur la pertinence\/n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019acheter, \u00e0 effectuer son choix en prenant en compte les impacts environnementaux \u00e0 toutes les \u00e9tapes du cycle de vie du produit (biens ou service)\u00a0;<\/li>\n<li><b><strong>l&#8217;allongement de la dur\u00e9e d\u2019usage<\/strong><\/b><span>\u00a0<\/span>par le consommateur conduit au recours \u00e0 la r\u00e9paration, \u00e0 la vente ou don d\u2019occasion, ou \u00e0 l\u2019achat d\u2019occasion dans le cadre du r\u00e9emploi ou de la r\u00e9utilisation;<\/li>\n<li><b><strong>le recyclage<\/strong><\/b><span>\u00a0<\/span>vise \u00e0 transformer les d\u00e9chets en mati\u00e8res r\u00e9utilisables.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 style=\"font-weight: 800;\">Pr\u00e9parez votre dossier<\/h2>\n<p style=\"font-weight: 400;\">L&#8217;op\u00e9ration pour laquelle vous sollicitez une aide financi\u00e8re ne doit pas avoir commenc\u00e9 ou ne doit pas avoir donn\u00e9 lieu \u00e0 des engagements fermes (sous quelque forme que ce soit : march\u00e9 sign\u00e9, commande sign\u00e9e, devis accept\u00e9\u2026).<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">\n<p style=\"font-weight: 400;\">\n<h3 style=\"font-weight: 400; text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #24a518;\">Acc\u00e9dez aux documents et d\u00e9posez votre dossier :<\/span><\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"font-weight: 400; text-align: center;\"><span style=\"color: #24a518;\"><a href=\"https:\/\/agirpourlatransition.ademe.fr\/entreprises\/aides-financieres\/20220622\/appel-a-projets-developpement-leconomie-circulaire-corse\" style=\"color: #24a518;\">https:\/\/agirpourlatransition.ademe.fr\/entreprises\/aides-financieres\/20220622\/appel-a-projets-developpement-leconomie-circulaire-corse<\/a><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #24a518;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #24a518;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo-AAP-EC-2022.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo-bandeau-2030.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La r\u00e9duction du volume de d\u00e9chets repr\u00e9sente un enjeu majeur en Corse. Cet appel \u00e0 projet vise \u00e0 soutenir le d\u00e9veloppement de vos projets de transition vers une \u00e9conomie circulaire sur l&#8217;\u00eele. Il est ouvert \u00e0 tout projet visant un ou plusieurs des sept piliers de l&#8217;\u00e9conomie circulaire. Cet AAP concerne :\u00a0 Collectivit\u00e9s locales, entreprises [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4552,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 projets Ademe 2022 : &quot;D\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9conomie circulaire en Corse&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 projets Ademe 2022 : &quot;D\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9conomie circulaire en Corse&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La r\u00e9duction du volume de d\u00e9chets repr\u00e9sente un enjeu majeur en Corse. Cet appel \u00e0 projet vise \u00e0 soutenir le d\u00e9veloppement de vos projets de transition vers une \u00e9conomie circulaire sur l&#039;\u00eele. Il est ouvert \u00e0 tout projet visant un ou plusieurs des sept piliers de l&#039;\u00e9conomie circulaire. Cet AAP concerne :\u00a0 Collectivit\u00e9s locales, entreprises [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-06T11:58:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:08:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Affiche-AAP-Ademe.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Affiche-AAP-Ademe.jpg\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets Ademe 2022 : \\\"D\\u00e9veloppement de l\\u2019\\u00e9conomie circulaire en Corse\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-06T11:58:46+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:21+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets Ademe 2022 : &#8220;D\\u00e9veloppement de l\\u2019\\u00e9conomie circulaire en Corse&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 projets Ademe 2022 : &#8220;D\\u00e9veloppement de l\\u2019\\u00e9conomie circulaire en Corse&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-09-06T11:58:46+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ademe-2022-developpement-de-leconomie-circulaire-en-corse\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4551"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4551"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4551\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4559,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4551\/revisions\/4559"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4552"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4551"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4551"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4551"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}