{"id":4560,"date":"2022-09-07T11:34:13","date_gmt":"2022-09-07T09:34:13","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4560"},"modified":"2022-09-07T11:34:13","modified_gmt":"2022-09-07T09:34:13","slug":"ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/","title":{"rendered":"Ademe &#8211; Semaine Europ\u00e9enne de la R\u00e9duction des D\u00e9chets : &#8220;Ouverture des labellisations SERD 2022 !&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h2><span style=\"color: #01af24;\">Ouverture des labellisations SERD 2022 !<\/span><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Vous pouvez d\u00e8s aujourd&#8217;hui labelliser vos actions pour la nouvelle \u00e9dition de la Semaine europ\u00e9enne de la r\u00e9duction des d\u00e9chets.\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour participer, connectez-vous sur le site de la SERD et<a href=\"https:\/\/serd.ademe.fr\/ademe\/register\">\u00a0inscrivez vos actions.<\/a><br \/>Votre labellisation vous permet d\u2019apporter\u00a0<strong>de la visibilit\u00e9 \u00e0 votre mobilisation<\/strong>, de disposer\u00a0<strong>d\u2019outils de communication<\/strong>\u00a0gratuits et utiles pour votre sensibilisation. En participant, vous\u00a0<strong>renforcez la dynamique<\/strong>\u00a0de votre organisation en mati\u00e8re de pr\u00e9vention des d\u00e9chets et vous pouvez b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une reconnaissance de votre engagement, gr\u00e2ce aux Troph\u00e9es fran\u00e7ais et europ\u00e9ens de la SERD.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<h4 style=\"text-align: center;\">Vous avez<strong><u> jusqu&#8217;au 10\u00a0novembre<\/u><\/strong> pour labelliser vos actions !\u00a0<\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong>L&#8217;\u00e9dition 2022 se d\u00e9roulera du\u00a019 au 27\u00a0novembre sur le th\u00e8me du Textile\u00a0!<\/strong><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/serd.ademe.fr\/serd-2022-le-textile\">Retrouvez plus d\u2019information sur le th\u00e8me de cette nouvelle \u00e9dition 2022<\/a>\u00a0ainsi que\u00a0<a href=\"https:\/\/serd.ademe.fr\/les-idees-danimation#focus-textile\">des id\u00e9es d&#8217;animation\u00a0en cliquant sur ce lien<\/a><a href=\"https:\/\/serd.ademe.fr\/les-idees-danimation#idees-theme-cible\">.<\/a><\/p>\n<p>Pour vous accompagner dans votre d\u00e9marche de labellisation, consultez\u00a0<a href=\"https:\/\/serd.ademe.fr\/sites\/default\/files\/guide_porteur_projet_serd2022-vf.pdf\">le guide du porteur de projet\u00a0<\/a>ou \u00e9crivez \u00e0 l\u2019adresse <a href=\"mailto:serd@ademe.fr?subject=Accompagnement%20d\u00e9marche%20de%20labellisation%20-%20SERD%202022\">serd@ademe.fr<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Suivez toutes les actualit\u00e9s de la Semaine Europ\u00e9enne de la R\u00e9duction des D\u00e9chets 2022\u00a0sur les r\u00e9seaux sociaux, Twitter\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/ademe\">@ademe<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Linkedin <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/ademe\/posts\/?feedView=all\">@ademe<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Instagram <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/ademeofficiel\/?hl=fr\">@ademeofficiel<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/serd.ademe.fr\/serd-2022-le-textile\">https:\/\/serd.ademe.fr\/serd-2022-le-textile<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/une_guide_du_porteur_de_projet.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ouverture des labellisations SERD 2022 ! &nbsp; Vous pouvez d\u00e8s aujourd&#8217;hui labelliser vos actions pour la nouvelle \u00e9dition de la Semaine europ\u00e9enne de la r\u00e9duction des d\u00e9chets.\u00a0 Pour participer, connectez-vous sur le site de la SERD et\u00a0inscrivez vos actions.Votre labellisation vous permet d\u2019apporter\u00a0de la visibilit\u00e9 \u00e0 votre mobilisation, de disposer\u00a0d\u2019outils de communication\u00a0gratuits et utiles pour [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4561,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ademe - Semaine Europ\u00e9enne de la R\u00e9duction des D\u00e9chets : &quot;Ouverture des labellisations SERD 2022 !&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ademe - Semaine Europ\u00e9enne de la R\u00e9duction des D\u00e9chets : &quot;Ouverture des labellisations SERD 2022 !&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ouverture des labellisations SERD 2022 ! &nbsp; Vous pouvez d\u00e8s aujourd&#039;hui labelliser vos actions pour la nouvelle \u00e9dition de la Semaine europ\u00e9enne de la r\u00e9duction des d\u00e9chets.\u00a0 Pour participer, connectez-vous sur le site de la SERD et\u00a0inscrivez vos actions.Votre labellisation vous permet d\u2019apporter\u00a0de la visibilit\u00e9 \u00e0 votre mobilisation, de disposer\u00a0d\u2019outils de communication\u00a0gratuits et utiles pour [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-07T09:34:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo-1-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"408\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"390\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo-1-1.png\",\"width\":408,\"height\":390},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/\",\"name\":\"Ademe - Semaine Europ\\u00e9enne de la R\\u00e9duction des D\\u00e9chets : \\\"Ouverture des labellisations SERD 2022 !\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-07T09:34:13+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-07T09:34:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/\",\"name\":\"Ademe &#8211; Semaine Europ\\u00e9enne de la R\\u00e9duction des D\\u00e9chets : &#8220;Ouverture des labellisations SERD 2022 !&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Ademe &#8211; Semaine Europ\\u00e9enne de la R\\u00e9duction des D\\u00e9chets : &#8220;Ouverture des labellisations SERD 2022 !&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-09-07T09:34:13+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-07T09:34:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ademe-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-ouverture-des-labellisations-serd-2022\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4560"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4560"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4560\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4568,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4560\/revisions\/4568"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4561"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4560"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4560"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4560"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}