{"id":4570,"date":"2022-09-13T16:17:46","date_gmt":"2022-09-13T14:17:46","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4570"},"modified":"2022-09-13T16:17:57","modified_gmt":"2022-09-13T14:17:57","slug":"semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/","title":{"rendered":"Semaine europ\u00e9enne de la mobilit\u00e9 16-22 septembre 2022"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b style=\"font-size: 14px;\"><\/b><\/p>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Organis\u00e9e chaque ann\u00e9e du 16 au 22 septembre, la Semaine europ\u00e9enne de la mobilit\u00e9 a pour objectif d\u2019inciter les citoyens et les collectivit\u00e9s dans de nombreux pays europ\u00e9ens \u00e0 opter pour des modes de d\u00e9placements plus durables.<\/span><\/h4>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<h2 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0122b5;\"><strong>Le th\u00e8me de l\u2019\u00e9dition 2022 ?<\/strong><\/span><\/h2>\n<h2 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0122b5;\"><strong>Pour de meilleures connexions, combinez les mobilit\u00e9s !<\/strong><\/span><\/h2>\n<h2><span><\/span><\/h2>\n<h2><span><\/span><\/h2>\n<h4><span><\/span><\/h4>\n<h4><span><\/span><\/h4>\n<h4><span>Pour de meilleures connexions : combinez les mobilit\u00e9s !<\/span><\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour sa 21\u00e9me \u00e9dition, la campagne met \u00e0 l&#8217;honneur l\u2019intermodalit\u00e9. Il s\u2019agit d\u2019une notion peu connue du grand public et pourtant essentielle pour imaginer les villes durables de demain.\u00a0 L\u2019intermodalit\u00e9 d\u00e9signe l\u2019utilisation successive de deux ou plusieurs modes de transports au cours d\u2019un m\u00eame d\u00e9placement. Lorsqu\u2019un voyageur prend par exemple le bus pour se rendre \u00e0 la gare, puis le train, on peut parler d\u2019intermodalit\u00e9. \u00c0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019Union Europ\u00e9enne, l\u2019intermodalit\u00e9 est un moyen d\u2019int\u00e9grer tous les r\u00e9seaux de transports europ\u00e9ens.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<h4><span>Soumettez un projet ou une initiative<\/span><\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Les particuliers, collectivit\u00e9s, \u00e9tablissements publics, entreprises, associations\u00a0peuvent soumettre et partager des initiatives de mobilit\u00e9 durable \u00e0 cette occasion (animations pour la promotion de mobilit\u00e9s douces, d\u00e9fis mobilit\u00e9s durables, \u00e9v\u00e8nements de sensibilisation).<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Tous les projets promouvant des transports interconnect\u00e9s, s\u00fbrs et durables sont \u00e9ligibles.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Rendez-vous sur la plateforme d\u00e9di\u00e9e\u00a0<a href=\"http:\/\/www.mobilityweek.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"external noopener noreferrer\">www.mobilityweek.eu<\/a>\u00a0pour vous inscrire<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<h4><span>Partagez vos initiatives<\/span><\/h4>\n<p><span>Tous les acteurs des transports peuvent partager leurs initiatives sur les r\u00e9seaux sociaux et identifier le secr\u00e9tariat de la campagne.<\/span><\/p>\n<p><span>Consultez le site internet de la campagne\u00a0<a href=\"https:\/\/mobilityweek.eu\/home\/\" target=\"_blank\" rel=\"external noopener noreferrer\">(www.mobilityweek.eu<\/a>) et les r\u00e9seaux sociaux officiels.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b style=\"font-size: 14px;\"><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Affiche-5.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Organis\u00e9e chaque ann\u00e9e du 16 au 22 septembre, la Semaine europ\u00e9enne de la mobilit\u00e9 a pour objectif d\u2019inciter les citoyens et les collectivit\u00e9s dans de nombreux pays europ\u00e9ens \u00e0 opter pour des modes de d\u00e9placements plus durables. Le th\u00e8me de l\u2019\u00e9dition 2022 ? Pour de meilleures connexions, combinez les mobilit\u00e9s ! Pour de meilleures connexions [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4571,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Semaine europ\u00e9enne de la mobilit\u00e9 16-22 septembre 2022<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Semaine europ\u00e9enne de la mobilit\u00e9 16-22 septembre 2022\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Organis\u00e9e chaque ann\u00e9e du 16 au 22 septembre, la Semaine europ\u00e9enne de la mobilit\u00e9 a pour objectif d\u2019inciter les citoyens et les collectivit\u00e9s dans de nombreux pays europ\u00e9ens \u00e0 opter pour des modes de d\u00e9placements plus durables. Le th\u00e8me de l\u2019\u00e9dition 2022 ? Pour de meilleures connexions, combinez les mobilit\u00e9s ! Pour de meilleures connexions [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-13T14:17:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-09-13T14:17:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Affiche-4.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"809\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"454\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Affiche-4.png\",\"width\":809,\"height\":454},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/\",\"name\":\"Semaine europ\\u00e9enne de la mobilit\\u00e9 16-22 septembre 2022\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-13T14:17:46+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-13T14:17:57+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/\",\"name\":\"Semaine europ\\u00e9enne de la mobilit\\u00e9 16-22 septembre 2022\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Semaine europ\\u00e9enne de la mobilit\\u00e9 16-22 septembre 2022\",\"datePublished\":\"2022-09-13T14:17:46+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-13T14:17:57+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-europeenne-de-la-mobilite-16-22-septembre-2022\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4570"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4570"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4570\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4577,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4570\/revisions\/4577"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4571"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4570"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4570"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4570"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}