{"id":4578,"date":"2022-09-19T11:57:07","date_gmt":"2022-09-19T09:57:07","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4578"},"modified":"2022-10-18T17:08:14","modified_gmt":"2022-10-18T15:08:14","slug":"ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/","title":{"rendered":"AMI P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration \u00c9conomique, PTCE 2022 &#8211; Phase 2"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;||51px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h1 class=\"procedure-title\"><\/h1>\n<h1>\u00a0AMI PTCE 2022 &#8211; phase 2<\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\">Dans le cadre de l\u2019effort de d\u00e9veloppement \u00e9conomique des territoires, la secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) et de la vie associative (SE ESSVA) a souhait\u00e9 continuer la dynamique de soutien continu \u00e0 l\u2019\u00e9mergence et \u00e0 la consolidation des p\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique (PTCE), d\u00e9finis par L\u2019article 9 de la loi n\u00b02014-856 du 31 juillet 2014 relative \u00e0 l\u2019ESS.<\/span><\/p>\n<div class=\"column procedure-preview\">\n<div class=\"procedure-description\">\n<div class=\"procedure-description-body read-more-enabled\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Relanc\u00e9 en 2021, l\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat (AMI) permanent (valable entre mai 2021 et mai 2023) vise \u00e0 soutenir les PTCE \u00e0 plusieurs stades de leur d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019AMI a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 en deux phases distinctes :<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8211;<strong> Phase 1 : S\u00e9lection des laur\u00e9ats ayant acc\u00e8s au bouquet de services<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Premi\u00e8re phase visant \u00e0 identifier les dynamiques territoriales \u00e9mergentes pouvant prendre la forme d\u2019un PTCE. Les structures laur\u00e9ates de la phase 1, dites \u00ab PTCE \u00e9mergents \u00bb, sont accompagn\u00e9es dans la consolidation de leur projet en b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019un bouquet de services mis en place sous des formats individuels ou collectifs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8211; <strong>Phase 2 : S\u00e9lection des laur\u00e9ats b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019un soutien financier de l\u2019\u00c9tat<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Une seconde phase qui vise \u00e0 identifier, parmi les laur\u00e9ats de la phase 1, les structures dont le degr\u00e9 de maturit\u00e9 leur permet de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un soutien financier sp\u00e9cifique de l\u2019Etat au titre de \u00ab PTCE \u00bb.<\/strong> Elle s\u2019est traduite en 2021 par un AMI qui a conduit \u00e0 soutenir financi\u00e8rement 15 PTCE.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Pour certaines dynamiques territoriales en \u00e9mergence,<\/span><strong><span>\u00a0<\/span>une aide financi\u00e8re de l\u2019Etat sera mise en place pour une p\u00e9riode de deux ans<\/strong><span>\u00a0avec une \u00e9ventuelle tranche compl\u00e9mentaire en 3\u00e8me ann\u00e9e. Cette phase 2, contrairement \u00e0 la phase 1, sera g\u00e9r\u00e9e une fois dans l&#8217;ann\u00e9e, alors que la phase 1 est g\u00e9r\u00e9e &#8220;au fil de l&#8217;eau&#8221;.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2022, l\u2019\u00c9tat lance un nouvel AMI &#8211; objet du pr\u00e9sent dossier &#8211; qui vise \u00e9galement \u00e0 soutenir financi\u00e8rement une quinzaine de PTCE. Les structures candidates \u00e0 cet AMI 2022 pourront continuer de b\u00e9n\u00e9ficier du bouquet de services ind\u00e9pendamment du r\u00e9sultat de leur candidature.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"column procedure-context-content\">\n<div class=\"commencer form\">\n<h2 class=\"huge-title\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #068f9b;\"><strong>Commencer la d\u00e9marche<\/strong><\/span><\/h2>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #068f9b;\"><a href=\"https:\/\/www.demarches-simplifiees.fr\/commencer\/ami-ptce-2022-phase-2\" style=\"color: #068f9b;\">https:\/\/www.demarches-simplifiees.fr\/commencer\/ami-ptce-2022-phase-2<\/a><\/span><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e5003d;\">Date limite : 17 octobre 2022<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e5003d;\">Temps de remplissage estim\u00e9\u00a0: 18\u00a0mn<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"color: #e5003d;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #e5003d;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #e5003d;\"><\/span><\/p>\n<h3>Pour en savoir plus &#8230;<\/h3>\n<h4>Qu\u2019est-ce qu\u2019un PTCE\u00a0?<\/h4>\n<h4><a href=\"https:\/\/youtu.be\/2Yak-Y7uYcs\">https:\/\/youtu.be\/2Yak-Y7uYc<\/a><\/h4>\n<h4>Pour en savoir plus sur le bouquet de service<span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0:<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.ptce-saison3.fr\/projet-4\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" style=\"font-size: 14px;\">cliquer ici<\/a><\/h4>\n<h4>Pour en savoir plus : <a href=\"https:\/\/www.ptce-saison3.fr\/\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/www.ptce-saison3.fr\/<\/a><span style=\"font-family: inherit; font-weight: normal;\"><\/span><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo-DREETS.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo-1-2.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0AMI PTCE 2022 &#8211; phase 2 &nbsp; Dans le cadre de l\u2019effort de d\u00e9veloppement \u00e9conomique des territoires, la secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) et de la vie associative (SE ESSVA) a souhait\u00e9 continuer la dynamique de soutien continu \u00e0 l\u2019\u00e9mergence et \u00e0 la consolidation des p\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique (PTCE), [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4579,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AMI P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration \u00c9conomique, PTCE 2022 - Phase 2<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AMI P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration \u00c9conomique, PTCE 2022 - Phase 2\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00a0AMI PTCE 2022 - phase 2 &nbsp; Dans le cadre de l\u2019effort de d\u00e9veloppement \u00e9conomique des territoires, la secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) et de la vie associative (SE ESSVA) a souhait\u00e9 continuer la dynamique de soutien continu \u00e0 l\u2019\u00e9mergence et \u00e0 la consolidation des p\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique (PTCE), [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-19T09:57:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:08:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo_PTCE_Saison_3_550.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"460\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"163\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo_PTCE_Saison_3_550.jpg\",\"width\":460,\"height\":163},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/\",\"name\":\"AMI P\\u00f4les Territoriaux de Coop\\u00e9ration \\u00c9conomique, PTCE 2022 - Phase 2\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-19T09:57:07+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/\",\"name\":\"AMI P\\u00f4les Territoriaux de Coop\\u00e9ration \\u00c9conomique, PTCE 2022 &#8211; Phase 2\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AMI P\\u00f4les Territoriaux de Coop\\u00e9ration \\u00c9conomique, PTCE 2022 &#8211; Phase 2\",\"datePublished\":\"2022-09-19T09:57:07+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4578"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4578"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4578\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4595,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4578\/revisions\/4595"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4579"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4578"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4578"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4578"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}