{"id":4596,"date":"2022-09-19T12:30:41","date_gmt":"2022-09-19T10:30:41","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4596"},"modified":"2022-10-18T17:08:06","modified_gmt":"2022-10-18T15:08:06","slug":"appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/","title":{"rendered":"Appel d&#8217;offre public du Centre Communal d&#8217;Action Sociale de Bastia : &#8220;Confection, fourniture et livraison de colis de No\u00ebl 2022&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||27px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;2px|||||&#8221;]<\/p>\n<h4>NOM ET ADRESSE OFFICIELS DE L\u2019ORGANISME ACHETEUR PUBLIC<\/h4>\n<div class=\"contactAdresseAcheteur contentText\">\n<p><strong>CENTRE COMMUNAL D&#8217;ACTION SOCIALE (CCAS)<\/strong><br \/>Ancien h\u00f4tel de ville, Place du march\u00e9<br \/>20 410 Bastia<\/p>\n<p>D\u00e9partement de publication :<span>\u00a0<\/span><b>2B<\/b><br \/>Annonce N\u00b0 <b>22-108397<\/b><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nom et adresse officiels de l&#8217;organisme acheteur :<\/strong> CENTRE COMMUNAL D&#8217;ACTION SOCIALE<br \/><strong>Correspondant :<\/strong> M. le directeur ; t\u00e9l. : 04-95-55-96-45 poste 20410 ; courriel : ccas@bastia.fr.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Objet du march\u00e9\u00a0:<\/strong>\u00a0<b>confection, fourniture et livraison de colis de no\u00ebl 2022<\/b>.<br \/><strong>Lieu d&#8217;ex\u00e9cution et de livraison :<\/strong> 20 200 Bastia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Forme juridique que devra rev\u00eatir le groupement d&#8217;op\u00e9rateurs \u00e9conomiques attributaire du march\u00e9\u00a0:\u00a0<\/strong><span style=\"text-decoration: underline;\">march\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 des entreprises adapt\u00e9es (EA) <\/span><span><span style=\"text-decoration: underline;\">ou \u00e0 des \u00e9tablissements et services d&#8217;aide<\/span> par le travail mentionn\u00e9s aux articles L.5213-13, L.5213-18, L.5213-19 et L.5213-22 du Code du travail et L.344-2 du CASF, ou \u00e0 des structures \u00e9quivalentes, conform\u00e9ment \u00e0 l&#8217;article L.2113-12.<\/span><\/p>\n<p><strong>Type de proc\u00e9dure\u00a0:\u00a0<\/strong>proc\u00e9dure adapt\u00e9e.<\/p>\n<p><strong>Date limite de r\u00e9ception des offres\u00a0:<\/strong> 22\u00a0septembre\u00a02022,\u00a0\u00e0\u00a012\u00a0heures.<\/p>\n<p><strong>Renseignements relatifs aux lots :\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><i><\/i><\/p>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"data\">Lot(s) 01.<\/span><span> Colis destin\u00e9s \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es et\/ou handicap\u00e9es domicili\u00e9es sur la Commune de Bastia\u00a0:\u00a0quantit\u00e9 comprise entre 1300 et 1370 colis.<\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Lot(s) 02. Colis destin\u00e9s \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es accueillies dans des \u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s de la Commune de Bastia\u00a0:\u00a0quantit\u00e9 comprise entre 320 et 370 colis.<\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Lot(s) 03. Colis destin\u00e9s \u00e0 des enfants et personnes handicap\u00e9es accueillis dans des \u00e9tablissement sp\u00e9cialis\u00e9s de Bastia\u00a0:\u00a0quantit\u00e9 comprise entre 100 et 130 colis.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Lot(s) 04. Colis destin\u00e9s \u00e0 des personnes sans domicile fixe\u00a0:\u00a0quantit\u00e9 comprise entre 40 et 60 colis.<\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #197500;\">TOUTES LES INFORMATIONS SUR :<\/span><\/h3>\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.francemarches.com\/appel-offre\/3boamp22108397-2022-confection-fourniture-livraison?q=entreprise%20adapt\u00e9e\">https:\/\/www.francemarches.com\/appel-offre\/3boamp22108397-2022-confection-fourniture-livraison?q=entreprise%20adapt\u00e9e<\/a><span><\/span><\/h3>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Bastia.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>NOM ET ADRESSE OFFICIELS DE L\u2019ORGANISME ACHETEUR PUBLIC CENTRE COMMUNAL D&#8217;ACTION SOCIALE (CCAS)Ancien h\u00f4tel de ville, Place du march\u00e920 410 Bastia D\u00e9partement de publication :\u00a02BAnnonce N\u00b0 22-108397 Nom et adresse officiels de l&#8217;organisme acheteur : CENTRE COMMUNAL D&#8217;ACTION SOCIALECorrespondant : M. le directeur ; t\u00e9l. : 04-95-55-96-45 poste 20410 ; courriel : ccas@bastia.fr. Objet du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4597,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel d&#039;offre public du Centre Communal d&#039;Action Sociale de Bastia : &quot;Confection, fourniture et livraison de colis de No\u00ebl 2022&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel d&#039;offre public du Centre Communal d&#039;Action Sociale de Bastia : &quot;Confection, fourniture et livraison de colis de No\u00ebl 2022&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"NOM ET ADRESSE OFFICIELS DE L\u2019ORGANISME ACHETEUR PUBLIC CENTRE COMMUNAL D&#039;ACTION SOCIALE (CCAS)Ancien h\u00f4tel de ville, Place du march\u00e920 410 Bastia D\u00e9partement de publication :\u00a02BAnnonce N\u00b0 22-108397 Nom et adresse officiels de l&#039;organisme acheteur : CENTRE COMMUNAL D&#039;ACTION SOCIALECorrespondant : M. le directeur ; t\u00e9l. : 04-95-55-96-45 poste 20410 ; courriel : ccas@bastia.fr. Objet du [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-19T10:30:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:08:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/z_18_les-colis-de-noel_400x400-CR-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/z_18_les-colis-de-noel_400x400-CR-1.jpg\",\"width\":400,\"height\":400},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/\",\"name\":\"Appel d'offre public du Centre Communal d'Action Sociale de Bastia : \\\"Confection, fourniture et livraison de colis de No\\u00ebl 2022\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-19T10:30:41+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:06+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/\",\"name\":\"Appel d&#8217;offre public du Centre Communal d&#8217;Action Sociale de Bastia : &#8220;Confection, fourniture et livraison de colis de No\\u00ebl 2022&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel d&#8217;offre public du Centre Communal d&#8217;Action Sociale de Bastia : &#8220;Confection, fourniture et livraison de colis de No\\u00ebl 2022&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-09-19T10:30:41+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:08:06+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-du-centre-communal-daction-sociale-de-bastia-confection-fourniture-et-livraison-de-colis-de-noel-2022\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4596"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4596"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4596\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4601,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4596\/revisions\/4601"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4597"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4596"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4596"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4596"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}