{"id":4602,"date":"2022-09-21T12:02:45","date_gmt":"2022-09-21T10:02:45","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4602"},"modified":"2022-09-21T12:02:45","modified_gmt":"2022-09-21T10:02:45","slug":"feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/","title":{"rendered":"Feuille de route de la Secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat en charge de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie associative, Marl\u00e8ne Schiappa"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h1><span>Le S\u00e9minaire gouvernemental du 31 ao\u00fbt 2022 dresse la feuille de route pour l&#8217;ESS<\/span><\/h1>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et la Premi\u00e8re ministre ont r\u00e9uni en s\u00e9minaire le Gouvernement au complet, le 31 ao\u00fbt 2022, au cours duquel les grands chantiers de la rentr\u00e9e et du quinquennat ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p>Objectifs pour l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire et la vie associative :<span><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Simplifier la vie des associations<\/strong>, pour leur permettre d&#8217;\u00eatre plus agiles, plus r\u00e9actives, et les soutenir par la valorisation de leur action, de leur expertise, de leurs m\u00e9tiers et la prise en compte de leur sp\u00e9cificit\u00e9 dans les politiques publiques.<\/li>\n<li><strong>Accompagner le d\u00e9veloppement de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire<\/strong><span>\u00a0<\/span>par une \u00e9valuation des outils existants, la simplification et la modernisation de l&#8217;agr\u00e9ment ESUS et la sensibilisation des acteurs publics et priv\u00e9s.<\/li>\n<li><strong>Faire rayonner les principes de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire<\/strong>, le b\u00e9n\u00e9volat, et valoriser l&#8217;engagement des entreprises sous diff\u00e9rentes formes (\u00e9conomie responsable, fondations, m\u00e9c\u00e9nat &#8230;).<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span>Document \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger : S\u00e9minaire gouvernemental, 31 ao\u00fbt 2022 :\u00a0<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u><\/span><\/b><b><span><a href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/conta\/Downloads\/Se\u0301minaire%20Gouvernemental%20-%2031%20Aou\u0302t%202022.pdf\">file:\/\/\/C:\/Users\/conta\/Downloads\/Se\u0301minaire%20Gouvernemental%20-%2031%20Aou\u0302t%202022.pdf<\/a><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><a href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/conta\/Downloads\/Se\u0301minaire%20Gouvernemental%20-%2031%20Aou\u0302t%202022.pdf\"><\/a><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><\/b><\/p>\n<h3>14 septembre 2022, Marl\u00e8ne Schiappa d\u00e9voile sa feuille de route<\/h3>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><strong>La secr\u00e9taire d&#8217;\u00c9tat charg\u00e9e de l&#8217;\u00c9conomie sociale et solidaire et de la vie associative, Marl\u00e8ne Schiappa,<\/strong> a pr\u00e9sent\u00e9 le 14 septembre sa feuille de route. Avec un objectif fort : continuer le d\u00e9veloppement des PTCE, p\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Relanc\u00e9e en 2021 par Olivia Gr\u00e9goire, la dynamique de soutien aux p\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique (PTCE) se poursuit avec le lancement d\u2019un nouvel appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat (AMI). Dot\u00e9 de 1,5 million d\u2019euros et ouvert aux candidatures jusqu\u2019au 17 octobre 2022, cet AMI <\/span><span>&#8220;<\/span><span>phase 2&#8243;\u00a0\u2013\u00a0dans le cadre de l\u2019AMI permanent entre 2021 et 2023\u00a0\u2013\u00a0est destin\u00e9 \u00e0\u00a0&#8220;soutenir financi\u00e8rement une quinzaine de PTCE<\/span><span>&#8220;<\/span><span>\u00a0et \u00e0 outiller l\u2019ensemble des structures candidates en mettant \u00e0 leur disposition un\u00a0<\/span><span>&#8220;<\/span><span>bouquet de services<\/span><span>&#8220;<\/span><span>.<\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Lire<\/strong> : <a href=\"https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/\">https:\/\/cress.corsica\/ami-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-ptce-2022-phase-2\/<\/a><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>En termes de moyens, la secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat a \u00e9galement mis en avant la publication de deux appels \u00e0 projets du Fonds social europ\u00e9en (FSE) sur l\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique (dot\u00e9 de 6,5 millions d\u2019euros) et sur l\u2019accompagnement des entreprises de l\u2019ESS par les t\u00eates de r\u00e9seaux (15 millions d\u2019euros) :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>6,5 millions d\u2019euros en soutien aux actions de professionnalisation des t\u00eates de r\u00e9seau nationales de l\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique ou pour des associations d\u2019envergure nationale qui op\u00e8rent dans le champ de l\u2019insertion.<\/span><\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>15 millions d\u2019euros, en soutien aux actions de structuration et de professionnalisation des t\u00eates de r\u00e9seau nationales de la cr\u00e9ation d\u2019entreprises et des structures nationales de l\u2019ESS. Nous invitons tous les acteurs \u00e0 s\u2019en saisir.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Sur la simplification et l\u2019acc\u00e8s aux financements, l\u2019\u00c9tat est en train de travailler \u00e0 cr\u00e9er un guichet unique. La secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat veut &#8220;moins de paperasses et plus de b\u00e9n\u00e9volat&#8221; et consid\u00e8re qu\u2019&#8221;il faut davantage soutenir le fonctionnement, plus que les projets&#8221;\u2026\u00a0 contrairement aux pratiques de &#8220;ces derni\u00e8res d\u00e9cennies&#8221; qui, en finan\u00e7ant surtout des projets, ne permettent pas aux associations de &#8220;voir venir&#8221;.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c0 lire \u00e9galement<\/strong> : &#8220;Retour sur le temps fort du plaidoyer d\u2019ESS France du 13 septembre 2022&#8221;, publi\u00e9 le 16\/09\/2022, par ESS France<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/retour-sur-le-temps-fort-du-plaidoyer-d-ess-france-du-13-septembre-2022\">https:\/\/www.ess-france.org\/retour-sur-le-temps-fort-du-plaidoyer-d-ess-france-du-13-septembre-2022<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo-2022.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le S\u00e9minaire gouvernemental du 31 ao\u00fbt 2022 dresse la feuille de route pour l&#8217;ESS Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et la Premi\u00e8re ministre ont r\u00e9uni en s\u00e9minaire le Gouvernement au complet, le 31 ao\u00fbt 2022, au cours duquel les grands chantiers de la rentr\u00e9e et du quinquennat ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis. Objectifs pour l&#8217;\u00e9conomie sociale et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4603,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Feuille de route de la Secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat en charge de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie associative, Marl\u00e8ne Schiappa<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Feuille de route de la Secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat en charge de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie associative, Marl\u00e8ne Schiappa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le S\u00e9minaire gouvernemental du 31 ao\u00fbt 2022 dresse la feuille de route pour l&#039;ESS Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et la Premi\u00e8re ministre ont r\u00e9uni en s\u00e9minaire le Gouvernement au complet, le 31 ao\u00fbt 2022, au cours duquel les grands chantiers de la rentr\u00e9e et du quinquennat ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis. Objectifs pour l&#039;\u00e9conomie sociale et [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-21T10:02:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Marlene-Schiappa_2022.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1040\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"740\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Marlene-Schiappa_2022.jpg\",\"width\":1040,\"height\":740},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/\",\"name\":\"Feuille de route de la Secr\\u00e9taire d\\u2019\\u00c9tat en charge de l\\u2019\\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie associative, Marl\\u00e8ne Schiappa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-21T10:02:45+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-21T10:02:45+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/\",\"name\":\"Feuille de route de la Secr\\u00e9taire d\\u2019\\u00c9tat en charge de l\\u2019\\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie associative, Marl\\u00e8ne Schiappa\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Feuille de route de la Secr\\u00e9taire d\\u2019\\u00c9tat en charge de l\\u2019\\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie associative, Marl\\u00e8ne Schiappa\",\"datePublished\":\"2022-09-21T10:02:45+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-21T10:02:45+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/feuille-de-route-de-la-secretaire-detat-en-charge-de-leconomie-sociale-et-solidaire-et-de-la-vie-associative-marlene-schiappa\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4602"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4602"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4602\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4615,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4602\/revisions\/4615"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4603"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4602"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4602"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4602"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}