{"id":4619,"date":"2022-10-06T14:55:25","date_gmt":"2022-10-06T12:55:25","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4619"},"modified":"2022-10-06T14:55:25","modified_gmt":"2022-10-06T12:55:25","slug":"la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/","title":{"rendered":"La liste nationale des entreprises de l&#8217;ESS a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 jour, en application des dispositions relatives au LDDS !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h1 class=\"page-title\"><span style=\"color: #0b7bc1;\">La liste des entreprises de l&#8217;ESS<\/span><\/h1>\n<h5><span style=\"color: #0b7bc1;\"><strong>Une mission l\u00e9gale confi\u00e9e aux CRESS<\/strong><\/span><\/h5>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019article 6 de la loi ESS du 31 juillet 2014 confie aux CRESS &#8220;<span>\u00a0<\/span><strong>la publication et la tenue \u00e0 jour de la liste des entreprises de l\u2019ESS<\/strong><span>\u00a0<\/span>&#8220;. Les modalit\u00e9s de cette mission ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9es par le d\u00e9cret du 22 d\u00e9cembre 2015, notamment les informations \u00e0 publier.\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019article 80 de la loi n\u00b0 2016-1691 du 9 d\u00e9cembre 2016 relative \u00e0 la transparence, \u00e0 la lutte contre la corruption et \u00e0 la modernisation de la vie \u00e9conomique, dite loi \u00ab Sapin II \u00bb, a transform\u00e9 le livret de d\u00e9veloppement durable (LDD) en livret de d\u00e9veloppement durable et solidaire (LDDS). L&#8217;Observatoire national de l&#8217;ESS est charg\u00e9 de publier la liste des entreprises de l\u2019ESS \u00e9ligibles sur son site Internet, conform\u00e9ment \u00e0 sa mission d\u00e9finie par l\u2019article 6 de la loi ESS.<\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<h5><strong><\/strong><\/h5>\n<h5><strong>T\u00e9l\u00e9charger la liste des entreprises de l&#8217;ESS (format .xls)<\/strong><\/h5>\n<h4><span style=\"font-size: x-small;\">La liste des entreprises de l&#8217;ESS 2022 (arr\u00eat\u00e9e au 31 mai) est r\u00e9partie en 4 classeurs distincts, regroupant les diff\u00e9rentes r\u00e9gions fran\u00e7aises.<\/span><\/h4>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0b7bc1; font-size: medium;\"><strong>Liste 3 : r\u00e9gions Corse, AURA, Bourgogne Franche-Comt\u00e9, PACA<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0b7bc1; font-size: medium;\"> https:\/\/www.ess-france.org\/system\/files\/2022-07\/Liste3AuraBfcPacaCorse3.xlsx<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Pour en savoir plus sur le LDDS, le livret de d\u00e9veloppement durable et solidaire :\u00a0<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.ess-france.org\/livret-de-developpement-durable-et-solidaire-ldds<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La liste des entreprises de l&#8217;ESS Une mission l\u00e9gale confi\u00e9e aux CRESS L\u2019article 6 de la loi ESS du 31 juillet 2014 confie aux CRESS &#8221;\u00a0la publication et la tenue \u00e0 jour de la liste des entreprises de l\u2019ESS\u00a0&#8220;. Les modalit\u00e9s de cette mission ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9es par le d\u00e9cret du 22 d\u00e9cembre 2015, notamment [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4618,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La liste nationale des entreprises de l&#039;ESS a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 jour, en application des dispositions relatives au LDDS !<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La liste nationale des entreprises de l&#039;ESS a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 jour, en application des dispositions relatives au LDDS !\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La liste des entreprises de l&#039;ESS Une mission l\u00e9gale confi\u00e9e aux CRESS L\u2019article 6 de la loi ESS du 31 juillet 2014 confie aux CRESS &quot;\u00a0la publication et la tenue \u00e0 jour de la liste des entreprises de l\u2019ESS\u00a0&quot;. Les modalit\u00e9s de cette mission ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9es par le d\u00e9cret du 22 d\u00e9cembre 2015, notamment [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-06T12:55:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Numerique.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1308\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"912\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Numerique.png\",\"width\":1308,\"height\":912},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/\",\"name\":\"La liste nationale des entreprises de l'ESS a \\u00e9t\\u00e9 mise \\u00e0 jour, en application des dispositions relatives au LDDS !\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-10-06T12:55:25+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-06T12:55:25+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/\",\"name\":\"La liste nationale des entreprises de l&#8217;ESS a \\u00e9t\\u00e9 mise \\u00e0 jour, en application des dispositions relatives au LDDS !\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"La liste nationale des entreprises de l&#8217;ESS a \\u00e9t\\u00e9 mise \\u00e0 jour, en application des dispositions relatives au LDDS !\",\"datePublished\":\"2022-10-06T12:55:25+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-06T12:55:25+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/la-liste-nationale-des-entreprises-de-less-a-ete-mise-a-jour-en-application-des-dispositions-relatives-au-ldds\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4619"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4619"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4619\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4624,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4619\/revisions\/4624"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4618"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4619"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4619"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4619"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}