{"id":4628,"date":"2022-10-10T10:19:01","date_gmt":"2022-10-10T08:19:01","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4628"},"modified":"2022-10-10T10:19:01","modified_gmt":"2022-10-10T08:19:01","slug":"le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/","title":{"rendered":"Le consortium ESS, coordonn\u00e9 par la Collectivit\u00e9 de Corse, a effectu\u00e9 sa premi\u00e8re mobilit\u00e9 \u00e0 Majorque"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; color: #0a66b2;\">U cunsorziu ecunumia suciale \u00e8 sulidaria, cuurdinatu da a Cullettivit\u00e0 di Corsica, h\u00e0 fattu a so mprima mubilit\u00e0 in Maiorca.<\/span><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Dans le cadre du dispositif <strong>Erasmus+, la Corse est accr\u00e9dit\u00e9e &#8220;formation et \u00e9ducation des adultes&#8221; 2021-2027<\/strong>, avec comme ligne directrice la promotion de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire. Cette accr\u00e9ditation permet d&#8217;effectuer des mobilit\u00e9s pour \u00e9changer des bonnes pratiques, dispenser des formations et recevoir des formations.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le premier projet de mobilit\u00e9 porte sur l&#8217;\u00e9conomie circulaire et le r\u00e9emploi. Les acteurs des recycleries r\u00e9gionales ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9s \u00e0 son \u00e9laboration.<span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"text-decoration: underline;\">3 territoires ont \u00e9t\u00e9 choisis pour leur expertise en mati\u00e8re de traitement des d\u00e9chets et de r\u00e9emploi :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Majorque \/ septembre 2022<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">La Belgique \/ d\u00e9cembre 2022<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">La Su\u00e8de \/ avril 2023<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Plus d&#8217;informations sur le d\u00e9placement \u00e0 Majorque sur le site de la Collectivit\u00e9 de Corse :<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/m.isula.corsica\/toute-lactu\/c\/0\/i\/67703295\/u-cunsorziu-ecunumia-suciale-e-sulidaria-cuurdinatu-da-a-cullettivita-di-corsica-ha-fattu-a-so-prima-mubilita-in\">https:\/\/m.isula.corsica\/toute-lactu\/c\/0\/i\/67703295\/u-cunsorziu-ecunumia-suciale-e-sulidaria-cuurdinatu-da-a-cullettivita-di-corsica-ha-fattu-a-so-prima-mubilita-in<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Photo-groupe-2.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Logo-Collectivite-de-Corse.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/UE.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>U cunsorziu ecunumia suciale \u00e8 sulidaria, cuurdinatu da a Cullettivit\u00e0 di Corsica, h\u00e0 fattu a so mprima mubilit\u00e0 in Maiorca. Dans le cadre du dispositif Erasmus+, la Corse est accr\u00e9dit\u00e9e &#8220;formation et \u00e9ducation des adultes&#8221; 2021-2027, avec comme ligne directrice la promotion de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire. Cette accr\u00e9ditation permet d&#8217;effectuer des mobilit\u00e9s pour \u00e9changer [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4629,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le consortium ESS, coordonn\u00e9 par la Collectivit\u00e9 de Corse, a effectu\u00e9 sa premi\u00e8re mobilit\u00e9 \u00e0 Majorque<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le consortium ESS, coordonn\u00e9 par la Collectivit\u00e9 de Corse, a effectu\u00e9 sa premi\u00e8re mobilit\u00e9 \u00e0 Majorque\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"U cunsorziu ecunumia suciale \u00e8 sulidaria, cuurdinatu da a Cullettivit\u00e0 di Corsica, h\u00e0 fattu a so mprima mubilit\u00e0 in Maiorca. Dans le cadre du dispositif Erasmus+, la Corse est accr\u00e9dit\u00e9e &quot;formation et \u00e9ducation des adultes&quot; 2021-2027, avec comme ligne directrice la promotion de l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire. Cette accr\u00e9ditation permet d&#039;effectuer des mobilit\u00e9s pour \u00e9changer [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-10T08:19:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Photo-groupe-1.2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Photo-groupe-1.2.jpg\",\"width\":1024,\"height\":768},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/\",\"name\":\"Le consortium ESS, coordonn\\u00e9 par la Collectivit\\u00e9 de Corse, a effectu\\u00e9 sa premi\\u00e8re mobilit\\u00e9 \\u00e0 Majorque\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-10-10T08:19:01+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-10T08:19:01+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/\",\"name\":\"Le consortium ESS, coordonn\\u00e9 par la Collectivit\\u00e9 de Corse, a effectu\\u00e9 sa premi\\u00e8re mobilit\\u00e9 \\u00e0 Majorque\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Le consortium ESS, coordonn\\u00e9 par la Collectivit\\u00e9 de Corse, a effectu\\u00e9 sa premi\\u00e8re mobilit\\u00e9 \\u00e0 Majorque\",\"datePublished\":\"2022-10-10T08:19:01+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-10T08:19:01+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/le-consortium-ess-coordonne-par-la-collectivite-de-corse-a-effectue-sa-premiere-mobilite-a-majorque\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4628"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4628"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4628\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4639,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4628\/revisions\/4639"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4629"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4628"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4628"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4628"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}