{"id":4640,"date":"2022-10-10T10:52:13","date_gmt":"2022-10-10T08:52:13","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4640"},"modified":"2022-10-18T17:07:57","modified_gmt":"2022-10-18T15:07:57","slug":"aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/","title":{"rendered":"AAP Collectivit\u00e9 de Corse : &#8220;Educ&#8217;Altitudine \/ Educ&#8217;Attitudine : p\u00e8 cunosce \u00e8 f\u00e0 camp\u00e0 e nostre muntagne&#8221;, 2022-2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;||54px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;||1px|||&#8221;]<\/p>\n<h1 class=\"access\">Educ&#8217;Altitudine \/ Educ&#8217;Attitudine : p\u00e8 cunosce \u00e8 f\u00e0 camp\u00e0 e nostre muntagne<\/h1>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Objectifs de l\u2019appel \u00e0 projets\u00a0:<\/strong><span><\/span><br \/><span>Dans le cadre de sa politique en mati\u00e8re d\u2019\u00e9ducation, la Collectivit\u00e9 de Corse lance la 2<\/span><sup>\u00e8me<\/sup><span>\u00a0\u00e9dition de l\u2019appel \u00e0 projets intitul\u00e9 \u00ab Educ\u2019Altitudine\/Educ\u2019Attitudine \u00bb. Ce dispositif a pour objectif de soutenir et d\u2019accompagner toutes les initiatives \u00e9ducatives innovantes locales qui permettront de faire d\u00e9couvrir aux plus jeunes les territoires insulaires de l\u2019int\u00e9rieur et les activit\u00e9s humaines qui y sont exerc\u00e9es, mais \u00e9galement de d\u00e9velopper des comp\u00e9tences transversales (savoirs, savoir-\u00eatre, savoir-faire) \u00e0 travers des activit\u00e9s ludiques, culturelles, scientifiques ou encore sportives.<\/span><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Conditions de participation\u00a0:<\/strong><br \/>L\u2019appel \u00e0 projets est ouvert \u00e0 tous les \u00e9tablissements scolaires publics ou priv\u00e9s de Corse, aux associations et organismes publics locaux insulaires.<br \/>Les formulaires de candidature dont la date limite de d\u00e9p\u00f4ts est fix\u00e9e au vendredi 4 novembre 2022, sont disponibles en t\u00e9l\u00e9chargement sur le site : <a href=\"http:\/\/www.isula.corsica\">www.isula.corsica<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>La transmission du dossier\u00a0de candidature peut s\u2019effectuer :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li class=\"list\">par voie \u00e9lectronique \u00e0 l\u2019adresse suivante\u00a0:<span>\u00a0<\/span><a class=\"liens\">actions.educatives@isula.corsica<\/a><\/li>\n<li class=\"list\">par voie postale \u00e0 l\u2019adresse indiqu\u00e9e ci-dessous :<\/li>\n<\/ul>\n<div><strong>Appel \u00e0 projets\u00a02022\/2023<\/strong><br \/><strong>\u00ab\u00a0<\/strong><strong><em>Educ\u2019Altitudine\/Educ\u2019Attitudine\u00bb<\/em><\/strong><br \/><strong>\u00ab\u00a0Educ\u2019Altitudes\/Educ\u2019Attitudes\u00a0\u00bb<\/strong><br \/>Direction de l\u2019\u00e9ducation, de l\u2019enseignement et de la recherche<br \/>Service des actions \u00e9ducatives<br \/>H\u00f4tel de la Collectivit\u00e9 de Corse<br \/>Rond-point du Mar\u00e9chal Leclerc<br \/>20405 BASTIA cedex\u00a09<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>\u00a0<\/span><br \/><strong>Liens\u00a0:<\/strong><span><\/span><\/p>\n<ul>\n<li class=\"list\"><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/docs\/AAP%20EDUC%27%27ALTITUDINEE%20EDITION%202022-2023%20%20-%20%20REGLEMENT%20%2B%20DOSSIER%20DE%20CANDIDATURE.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">R\u00e8glement de l\u2019appel \u00e0 projets + formulaires de candidature<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f24121;\"><strong>OUVERT JUSQU&#8217;AU 04\/11\/2022<\/strong><\/span><span><\/span><\/h2>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><em>Article publi\u00e9 le 30\/09\/2022 | Modifi\u00e9 le 03\/10\/2022 \u00e0 16:41, sur le site internet de la Collectivit\u00e9 de Corse.<\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Logo-Collectivite-de-Corse-1.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Educ&#8217;Altitudine \/ Educ&#8217;Attitudine : p\u00e8 cunosce \u00e8 f\u00e0 camp\u00e0 e nostre muntagne Objectifs de l\u2019appel \u00e0 projets\u00a0:Dans le cadre de sa politique en mati\u00e8re d\u2019\u00e9ducation, la Collectivit\u00e9 de Corse lance la 2\u00e8me\u00a0\u00e9dition de l\u2019appel \u00e0 projets intitul\u00e9 \u00ab Educ\u2019Altitudine\/Educ\u2019Attitudine \u00bb. Ce dispositif a pour objectif de soutenir et d\u2019accompagner toutes les initiatives \u00e9ducatives innovantes locales [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4641,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;Educ&#039;Altitudine \/ Educ&#039;Attitudine : p\u00e8 cunosce \u00e8 f\u00e0 camp\u00e0 e nostre muntagne&quot;, 2022-2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;Educ&#039;Altitudine \/ Educ&#039;Attitudine : p\u00e8 cunosce \u00e8 f\u00e0 camp\u00e0 e nostre muntagne&quot;, 2022-2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Educ&#039;Altitudine \/ Educ&#039;Attitudine : p\u00e8 cunosce \u00e8 f\u00e0 camp\u00e0 e nostre muntagne Objectifs de l\u2019appel \u00e0 projets\u00a0:Dans le cadre de sa politique en mati\u00e8re d\u2019\u00e9ducation, la Collectivit\u00e9 de Corse lance la 2\u00e8me\u00a0\u00e9dition de l\u2019appel \u00e0 projets intitul\u00e9 \u00ab Educ\u2019Altitudine\/Educ\u2019Attitudine \u00bb. Ce dispositif a pour objectif de soutenir et d\u2019accompagner toutes les initiatives \u00e9ducatives innovantes locales [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-10T08:52:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:07:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/AAP-Education-a-la-decouverte-du-rural_oct.-2022.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"186\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/AAP-Education-a-la-decouverte-du-rural_oct.-2022.jpg\",\"width\":300,\"height\":186},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/\",\"name\":\"AAP Collectivit\\u00e9 de Corse : \\\"Educ'Altitudine \/ Educ'Attitudine : p\\u00e8 cunosce \\u00e8 f\\u00e0 camp\\u00e0 e nostre muntagne\\\", 2022-2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-10-10T08:52:13+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:07:57+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/\",\"name\":\"AAP Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;Educ&#8217;Altitudine \/ Educ&#8217;Attitudine : p\\u00e8 cunosce \\u00e8 f\\u00e0 camp\\u00e0 e nostre muntagne&#8221;, 2022-2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;Educ&#8217;Altitudine \/ Educ&#8217;Attitudine : p\\u00e8 cunosce \\u00e8 f\\u00e0 camp\\u00e0 e nostre muntagne&#8221;, 2022-2023\",\"datePublished\":\"2022-10-10T08:52:13+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:07:57+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-educaltitudine-educattitudine-pe-cunosce-e-fa-campa-e-nostre-muntagne-2022-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4640"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4640"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4640\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4646,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4640\/revisions\/4646"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4641"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4640"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4640"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4640"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}