{"id":4648,"date":"2022-10-11T11:45:31","date_gmt":"2022-10-11T09:45:31","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4648"},"modified":"2022-10-18T17:05:12","modified_gmt":"2022-10-18T15:05:12","slug":"focus-les-societes-cooperatives-et-participatives","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/","title":{"rendered":"Focus : Les soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives et participatives"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;Abhaya Libre&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h2 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #bf1a75;\"><strong>QU\u2019EST CE QU\u2019UNE SCOP ?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span> Une Scop est une \u00ab Soci\u00e9t\u00e9 Coop\u00e9rative et Participative \u00bb. C\u2019est une structure coop\u00e9rative qui a le m\u00eame mode de fonctionnement qu\u2019une soci\u00e9t\u00e9 commerciale (en SA, SARL ou SAS) mais dont la gouvernance rel\u00e8ve de la coop\u00e9rative. Ainsi, les associ\u00e9s d\u2019une entreprise coop\u00e9rative participent \u00e0 la vie de la soci\u00e9t\u00e9 : ils sont salari\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><br \/>Elle est con\u00e7ue pour des projets port\u00e9s par des personnes qui souhaitent travailler dans une logique non uniquement patrimoniale, dans tous les domaines, sans restriction. Elle permet aussi la reprise d&#8217;entreprise par les salari\u00e9s, dans un cadre collaboratif.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>La \u00ab SCOP d&#8217;amor\u00e7age \u00bb, mise en place par la loi sur l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire, favorise la reprise d&#8217;entreprise en SCOP. Ces soci\u00e9t\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient en outre d\u2019avantages fiscaux et d\u2019un acc\u00e8s privil\u00e9gi\u00e9 aux march\u00e9s publics.<br \/><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>LES GRANDS PRINCIPES DE LA SCOP<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><br \/>Le statut Scop s\u2019adapte \u00e0 toutes les entreprises et repose sur ces grands principes :<br \/>&gt; L\u2019HUMAIN EST AU COEUR DE LA SCOP<br \/>Les Scop font partie de l\u2019ESS (\u00e9conomie sociale et solidaire). Comme toutes les entreprises, elle doit \u00eatre rentable pour se d\u00e9velopper et p\u00e9renniser ses projets mais elle privil\u00e9gie l\u2019aspect humain.<br \/>&gt; LE G\u00c9RANT A UN STATUT DE SALARI\u00c9<br \/>Tous les associ\u00e9s, y compris le g\u00e9rant, ont la qualit\u00e9 de salari\u00e9 dans une soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative. Ce statut protecteur est tr\u00e8s important au regard de P\u00f4le Emploi car il est actuellement le seul \u00e0 offrir une protection sociale contre le ch\u00f4mage.<br \/>&gt; LA MAJORIT\u00c9 DU CAPITAL D\u2019UNE SCOP DOIT \u00caTRE D\u00c9TENUE PAR LES SALARI\u00c9S<br \/>Les salari\u00e9s sont ma\u00eetres \u00e0 bord de leur entreprise partag\u00e9e, ils peuvent accueillir des associ\u00e9s ext\u00e9rieurs mais restent toujours majoritaires au capital. On peut alors dire que la Scop appartient \u00e0 ses salari\u00e9s et pas aux d\u00e9tenteurs des capitaux.<br \/>&gt; UNE GOUVERNANCE D\u00c9MOCRATIQUE<br \/>Dans une soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative, le pouvoir, les risques et l\u2019information sont partag\u00e9s \u00e9quitablement. Les grandes d\u00e9cisions sont vot\u00e9es en assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale en partant toujours du principe : 1 personne = 1 voix.<br \/>&gt; LE PARTAGE DES B\u00c9N\u00c9FICES<br \/>Au minimum 25 % des b\u00e9n\u00e9fices de l\u2019entreprise reviennent aux salari\u00e9s chaque ann\u00e9e. En pratique, environ 40 % des b\u00e9n\u00e9fices sont r\u00e9troc\u00e9d\u00e9s en moyenne. Ce partage \u00e9quitable des b\u00e9n\u00e9fices participe \u00e0 l\u2019implication et \u00e0 la motivation des salari\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Tout savoir sur le statut de Scop en vid\u00e9o :<span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/youtu.be\/4QhR_wM0MXk\">https:\/\/youtu.be\/4QhR_wM0MXk<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<h2 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #bf1a75;\"><strong>QU\u2019EST CE UNE SCIC ?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">De forme priv\u00e9e et d&#8217;int\u00e9r\u00eat public, la Scic (Soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif) associe des personnes physiques ou morales autour d\u2019un projet commun alliant efficacit\u00e9 \u00e9conomique, d\u00e9veloppement local et utilit\u00e9 sociale.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">SOCI\u00c9T\u00c9<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Soci\u00e9t\u00e9 de personnes qui prend la forme commerciale : <strong>soci\u00e9t\u00e9 anonyme (SA), soci\u00e9t\u00e9 par actions simplifi\u00e9es (SAS) ou soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e (SARL).<\/strong><br \/>Inscrite au Registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s et soumise aux imp\u00f4ts commerciaux.<br \/>Fonctionne comme toute soci\u00e9t\u00e9 soumise aux imp\u00e9ratifs de bonne gestion et d\u2019innovation.<br \/>La d\u00e9cision de toute soci\u00e9t\u00e9 ou association d\u00e9clar\u00e9e de modifier ses statuts pour se transformer en Scic n&#8217;entra\u00eene pas la cr\u00e9ation d&#8217;une personne morale nouvelle.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">COOP\u00c9RATIVE<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">1 personne = 1 voix en assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale<br \/>La valeur nominale de la part sociale est fix\u00e9e par les statuts. Le capital constitu\u00e9 par le total de ces parts est variable, ce qui permet la libre entr\u00e9e et sortie de soci\u00e9taires.<br \/>Mise en r\u00e9serve des exc\u00e9dents \u00e0 chaque cl\u00f4ture des comptes : au moins 57,5 % du r\u00e9sultat affect\u00e9 aux r\u00e9serves impartageables, ce taux pouvant \u00eatre port\u00e9 par chaque AG ou par les statuts \u00e0 100 %.<br \/>La part du r\u00e9sultat ainsi affect\u00e9e aux r\u00e9serves est d\u00e9ductible de l&#8217;Imp\u00f4t sur les Soci\u00e9t\u00e9s (IS).<br \/>Soumise \u00e0 une proc\u00e9dure de r\u00e9vision quinquennale pour analyser l\u2019\u00e9volution du projet coop\u00e9ratif sur la base, entre autres, des rapports annuels de gestion.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">D\u2019INT\u00c9R\u00caT COLLECTIF<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">L\u2019int\u00e9r\u00eat par lequel tous les associ\u00e9s et l\u2019environnement peuvent se retrouver autour d\u2019un objet commun en organisant une dynamique multi parties-prenantes (le caract\u00e8re d\u2019utilit\u00e9 sociale).<br \/>Ancr\u00e9e sur un territoire g\u00e9ographique, ou au sein d\u2019une communaut\u00e9 professionnelle ou encore d\u00e9di\u00e9e \u00e0 un public sp\u00e9cifique, la forme Scic peut recouvrir tout type d\u2019activit\u00e9 qui rend des services aux organisations ou aux individus, sans restriction a priori,\u2026<br \/>Permet d\u2019associer toute personne physique ou morale de droit priv\u00e9 ou de droit public autour du projet commun.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Pour se constituer une Scic doit obligatoirement associer :<br \/>&#8211; des salari\u00e9s (ou en leur absence des producteurs agriculteurs, artisans\u2026),<br \/>&#8211; des b\u00e9n\u00e9ficiaires (clients, fournisseurs, b\u00e9n\u00e9voles, collectifs de toute nature, \u2026),<br \/>&#8211; un troisi\u00e8me type d\u2019associ\u00e9 selon les ambitions de l\u2019entreprise (collectivit\u00e9s,<br \/>entreprises priv\u00e9es, financeurs, associations, \u2026).<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Les collectivit\u00e9s territoriales, leurs groupements et les \u00e9tablissements publics territoriaux peuvent devenir associ\u00e9s et d\u00e9tenir jusqu\u2019\u00e0 50 % du capital.<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Avantages et inconv\u00e9nients de la Scic<br \/><span style=\"text-decoration: underline;\">Avantages :<\/span><br \/>&#8211; Associ\u00e9s plac\u00e9s sur un strict pied d\u2019\u00e9galit\u00e9.<br \/>&#8211; Responsabilit\u00e9 des associ\u00e9s limit\u00e9e \u00e0 leurs apports.<br \/>&#8211; Participation des collectivit\u00e9s publiques au capital admise.<br \/>&#8211; Possibilit\u00e9 de devenir dirigeant en conservant son statut de salari\u00e9<br \/>&#8211; Transformation de toute soci\u00e9t\u00e9 ou d&#8217;association en Scic sans changement de<br \/>personne morale.<br \/><span style=\"text-decoration: underline;\">Inconv\u00e9nients :<\/span><br \/>&#8211; Ing\u00e9nierie et d\u00e9lais de constitution (cat\u00e9gories d&#8217;associ\u00e9s \u00e0 r\u00e9unir, projet \u00e0 d\u00e9finir<br \/>collectivement, statuts).<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Tout savoir sur le statut de Scic en vid\u00e9o :<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kfX-92SKWwI\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kfX-92SKWwI<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #bf1a75;\">Retrouvez plus d&#8217;informations sur les coop\u00e9ratives :\u00a0<\/span><\/h3>\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #bf1a75;\"><a href=\"https:\/\/www.les-scop.coop\" style=\"color: #bf1a75;\">https:\/\/www.les-scop.coop<\/a><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #bf1a75;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/LOGOHEADER-2018.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>QU\u2019EST CE QU\u2019UNE SCOP ? Une Scop est une \u00ab Soci\u00e9t\u00e9 Coop\u00e9rative et Participative \u00bb. C\u2019est une structure coop\u00e9rative qui a le m\u00eame mode de fonctionnement qu\u2019une soci\u00e9t\u00e9 commerciale (en SA, SARL ou SAS) mais dont la gouvernance rel\u00e8ve de la coop\u00e9rative. Ainsi, les associ\u00e9s d\u2019une entreprise coop\u00e9rative participent \u00e0 la vie de la soci\u00e9t\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4649,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Focus : Les soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives et participatives<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Focus : Les soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives et participatives\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"QU\u2019EST CE QU\u2019UNE SCOP ? Une Scop est une \u00ab Soci\u00e9t\u00e9 Coop\u00e9rative et Participative \u00bb. C\u2019est une structure coop\u00e9rative qui a le m\u00eame mode de fonctionnement qu\u2019une soci\u00e9t\u00e9 commerciale (en SA, SARL ou SAS) mais dont la gouvernance rel\u00e8ve de la coop\u00e9rative. Ainsi, les associ\u00e9s d\u2019une entreprise coop\u00e9rative participent \u00e0 la vie de la soci\u00e9t\u00e9 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-11T09:45:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:05:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/URSCOP-02.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"430\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"315\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/URSCOP-02.jpg\",\"width\":430,\"height\":315},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/\",\"name\":\"Focus : Les soci\\u00e9t\\u00e9s coop\\u00e9ratives et participatives\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-10-11T09:45:31+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:05:12+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/\",\"name\":\"Focus : Les soci\\u00e9t\\u00e9s coop\\u00e9ratives et participatives\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Focus : Les soci\\u00e9t\\u00e9s coop\\u00e9ratives et participatives\",\"datePublished\":\"2022-10-11T09:45:31+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:05:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/#webpage\"},\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-les-societes-cooperatives-et-participatives\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4648"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4648"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4648\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4656,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4648\/revisions\/4656"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4649"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4648"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4648"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4648"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}