{"id":4664,"date":"2022-10-17T15:16:36","date_gmt":"2022-10-17T13:16:36","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4664"},"modified":"2022-10-18T17:06:15","modified_gmt":"2022-10-18T15:06:15","slug":"appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/","title":{"rendered":"Appel d\u2019offre public \u2013 Collectivit\u00e9 de Corse : &#8220;Achats de prestations de services visant \u00e0 la r\u00e9alisation d&#8217;actions d&#8217;insertions favorisant l&#8217;insertion sociale et\/ou professionnelles des b\u00e9n\u00e9ficiaires&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;||54px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;||1px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h3 class=\"access\"><span>Achats de prestations de services visant \u00e0 la r\u00e9alisation d&#8217;actions d&#8217;insertions favorisant l&#8217;insertion sociale et\/ou professionnelles des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Rsa &#8211; Relance lots 1 \u00e0 6<\/span><\/h3>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e01106;\"><strong>Date de parution : 15\/10\/2022<\/strong><\/span><\/h4>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\">\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e01106;\"><strong>Date de cl\u00f4ture : 14\/11\/2022<\/strong><\/span><\/h4>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\"><strong>Acheteur public : Collectivit\u00e9 de Corse<\/strong><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\"><strong>Num\u00e9ro de r\u00e9f\u00e9rence : <span>2022-Dgas-0290<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\"><strong>Descripteur principal : <span>85312300<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: inherit; font-weight: normal; font-size: small;\"><strong>Description succincte :<\/strong><\/span><\/h4>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Cette consultation fait suite \u00e0 une proc\u00e9dure initiale d\u00e9clar\u00e9e sans suite, portant la r\u00e9f\u00e9rence 2022-Dgas-0078 d\u00e9compos\u00e9e en 26 lots, envoy\u00e9e \u00e0 la publication le 25\/07\/22 et dont la date limite de remise des offres \u00e9tait fix\u00e9e au 13\/09\/22.La pr\u00e9sente consultation ne concerne que les lots 1,2,3,4,5 et 6.L&#8217;<\/span><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.francemarches.com\/fiches\/accord-cadre\" rel=\"noopener noreferrer\">accord-cadre<\/a><span> sera ex\u00e9cut\u00e9 par l&#8217;\u00e9mission de bons de commande.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Chaque lot fera l&#8217;objet d&#8217;une attribution s\u00e9par\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong><span><\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong><span><\/span><\/strong><\/p>\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0c3bc9;\"><strong>TOUTES LES INFORMATIONS SUR L\u2019APPEL D\u2019OFFRE<\/strong><\/span><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0c3bc9;\"> <a href=\"https:\/\/www.francemarches.com\/appel-offre\/3boamp22137046-2022-achats-prestations-services?q=\" style=\"color: #0c3bc9;\">https:\/\/www.francemarches.com\/appel-offre\/3boamp22137046-2022-achats-prestations-services?q=<\/a><\/span><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Description des prestations :<\/strong><\/p>\n<p>Lot n\u00b0 1 : <span class=\"bold\"><span>\u00a0<\/span><\/span><span>Accompagnement social : Suivi social sur le territoire d&#8217;Ajaccio<\/span><strong><\/strong><\/p>\n<p>Lot n\u00b0 2 : <span>Accompagnement social : Suivi social sur le territoire de Sart\u00e8ne \/ Porto-Vecchio<\/span><\/p>\n<p>Lot n\u00b03 : <span>Accompagnement socio-professionnel des parents d&#8217;enfants de moins de 3 ans sur le territoire d&#8217;Ajaccio<\/span><\/p>\n<p>Lot n\u00b04 : <span class=\"bold\"><span>\u00a0<\/span><\/span><span>Accompagnement socio-professionnel des parents d&#8217;enfants de moins de 3 ans sur le territoire de Sart\u00e8ne \/ Porto-Vecchio<\/span><\/p>\n<p>Lot n\u00b05 : <span>Accompagnement sant\u00e9 : Acc\u00e8s aux droits li\u00e9s aux difficult\u00e9s de sant\u00e9 sur le territoire d&#8217;Ajaccio<\/span><\/p>\n<p>Lot n\u00b06 : <span>Accompagnement sant\u00e9 : Acc\u00e8s aux droits li\u00e9s aux difficult\u00e9s de sant\u00e9 sur le territoire de Sart\u00e8ne Porto-Vecchio<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivite-de-Corse.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Achats de prestations de services visant \u00e0 la r\u00e9alisation d&#8217;actions d&#8217;insertions favorisant l&#8217;insertion sociale et\/ou professionnelles des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Rsa &#8211; Relance lots 1 \u00e0 6 Date de parution : 15\/10\/2022 Date de cl\u00f4ture : 14\/11\/2022 Acheteur public : Collectivit\u00e9 de Corse Num\u00e9ro de r\u00e9f\u00e9rence : 2022-Dgas-0290 Descripteur principal : 85312300 Description succincte : Cette [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4665,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel d\u2019offre public \u2013 Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;Achats de prestations de services visant \u00e0 la r\u00e9alisation d&#039;actions d&#039;insertions favorisant l&#039;insertion sociale et\/ou professionnelles des b\u00e9n\u00e9ficiaires&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel d\u2019offre public \u2013 Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;Achats de prestations de services visant \u00e0 la r\u00e9alisation d&#039;actions d&#039;insertions favorisant l&#039;insertion sociale et\/ou professionnelles des b\u00e9n\u00e9ficiaires&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Achats de prestations de services visant \u00e0 la r\u00e9alisation d&#039;actions d&#039;insertions favorisant l&#039;insertion sociale et\/ou professionnelles des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Rsa - Relance lots 1 \u00e0 6 Date de parution : 15\/10\/2022 Date de cl\u00f4ture : 14\/11\/2022 Acheteur public : Collectivit\u00e9 de Corse Num\u00e9ro de r\u00e9f\u00e9rence : 2022-Dgas-0290 Descripteur principal : 85312300 Description succincte : Cette [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-17T13:16:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T15:06:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Annee-europeenne-de-la-jeunesse-Publication-Facebook-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Annee-europeenne-de-la-jeunesse-Publication-Facebook-1.jpg\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/\",\"name\":\"Appel d\\u2019offre public \\u2013 Collectivit\\u00e9 de Corse : \\\"Achats de prestations de services visant \\u00e0 la r\\u00e9alisation d'actions d'insertions favorisant l'insertion sociale et\/ou professionnelles des b\\u00e9n\\u00e9ficiaires\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-10-17T13:16:36+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:06:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/\",\"name\":\"Appel d\\u2019offre public \\u2013 Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;Achats de prestations de services visant \\u00e0 la r\\u00e9alisation d&#8217;actions d&#8217;insertions favorisant l&#8217;insertion sociale et\/ou professionnelles des b\\u00e9n\\u00e9ficiaires&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel d\\u2019offre public \\u2013 Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;Achats de prestations de services visant \\u00e0 la r\\u00e9alisation d&#8217;actions d&#8217;insertions favorisant l&#8217;insertion sociale et\/ou professionnelles des b\\u00e9n\\u00e9ficiaires&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-10-17T13:16:36+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T15:06:15+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/#webpage\"},\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffre-public-collectivite-de-corse-achats-de-prestations-de-services-visant-a-la-realisation-dactions-dinsertions-favorisant-linsertion-sociale-et-ou-professionnell\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4664"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4664"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4664\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4671,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4664\/revisions\/4671"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4665"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4664"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4664"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4664"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}