{"id":4702,"date":"2022-10-26T10:56:26","date_gmt":"2022-10-26T08:56:26","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4702"},"modified":"2022-11-02T11:05:11","modified_gmt":"2022-11-02T10:05:11","slug":"corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/","title":{"rendered":"Corse Active Pour l&#8217;Initiative &#8211; Concours r\u00e9gional &#8220;Entrepreneuriat engag\u00e9&#8221;, \u00e9dition 2022"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;||54px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;||1px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h1 class=\"access\">Concours r\u00e9gional 2022, &#8220;Entrepreneuriat engag\u00e9 des TPE &#8211; Jeunes agriculteurs &#8211; Associations &amp; Entreprises solidaires&#8221;\u00a0<\/h1>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dynamisation des territoires, modes de gouvernance alternatifs, pr\u00e9servation de l\u2019environnement, insertion, cr\u00e9ation d\u2019emploi, lutte contre les exclusions, projets culturels, etc. sont autant de champs investis par les <strong><em>ENTREPRENEURS ENGAG\u00c9S.<\/em><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Que vous soyez <strong>Cr\u00e9ateur d\u2019une TPE<\/strong>, une <strong>Structure de l\u2019Economie Sociale et Solidaire<\/strong> ou un <strong>Jeune Agriculteur<\/strong> qui s\u2019installe, vos engagements peuvent \u00eatre diff\u00e9rents, tant dans leur nature que leur degr\u00e9, mais tous \u0153uvrent, \u00e0 leur mani\u00e8re, \u00e0 la construction d\u2019une autre \u00e9conomie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f20071;\"><strong>&gt;&gt; 3 CAT\u00c9GORIES &lt;&lt;<\/strong><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f20071;\"><strong>TPE &#8211; Tr\u00e8s Petite Entreprises<\/strong>\u00a0<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f20071;\"><strong>Installations Agricoles (jeunes agriculteurs)<\/strong>\u00a0<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f20071;\"><strong>Entreprises sociales et solidaires<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>LES PRIX<\/strong><\/p>\n<p>Le jury d\u00e9signera un laur\u00e9at par cat\u00e9gorie qui remportera <strong>6 000<\/strong> <strong>\u20ac.<\/strong><\/p>\n<p>Soit 3 prix pour un montant total de <strong>18 000 \u20ac<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>PUBLIC \u00c9LIGIBLE<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le Concours est <strong>ouvert \u00e0 tous les entrepreneurs Corses qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un outil de Corse Active Pour l\u2019Initiative entre le 1er janvier 2004 et le 31 juillet 2022<\/strong> (Garantie, Pr\u00eat d\u2019Honneur, Avance Remboursable, FRIS, Accompagnement DLA, Dispositif ACCESS, FAI\u2026).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La structure, quel que soit sont statut juridique (Entreprise individuelle au r\u00e9el ou au micro, EURL, SASU, SAS, SA, SARL, EARL, GAEC, SCOP, SCIC, Association\u2026Liste non exhaustive) doit toujours \u00eatre en activit\u00e9 au moment du d\u00e9p\u00f4t de dossier de candidature et ne doit pas \u00eatre en situation de difficult\u00e9 av\u00e9r\u00e9e au sens de la Commission Europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #1a9988;\"><em><strong>Candidatures ouvertes jusqu&#8217;au 20 novembre 2022, minuit<\/strong><\/em><\/span><\/h2>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><em><strong><\/strong><\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #1a9988;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #f20071;\">Formulaire de candidature\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/apps.evalandgo.com\/form\/290335\/s\/?id=JTk5ciU5OGglOTYlQUY%3D&amp;a=JTk2ciU5MWslOTklQUU%3D&amp;utm_source=sendinblue&amp;utm_campaign=LANCEMENT%20CONCOURS&amp;utm_medium=email\">https:\/\/apps.evalandgo.com\/form\/290335\/s\/?id=JTk5ciU5OGglOTYlQUY%3D&amp;a=JTk2ciU5MWslOTklQUU%3D&amp;utm_source=sendinblue&amp;utm_campaign=LANCEMENT%20CONCOURS&amp;utm_medium=email<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Affiche-concours-2022.2-1.png&#8221; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Concours r\u00e9gional 2022, &#8220;Entrepreneuriat engag\u00e9 des TPE &#8211; Jeunes agriculteurs &#8211; Associations &amp; Entreprises solidaires&#8221;\u00a0 Dynamisation des territoires, modes de gouvernance alternatifs, pr\u00e9servation de l\u2019environnement, insertion, cr\u00e9ation d\u2019emploi, lutte contre les exclusions, projets culturels, etc. sont autant de champs investis par les ENTREPRENEURS ENGAG\u00c9S. Que vous soyez Cr\u00e9ateur d\u2019une TPE, une Structure de l\u2019Economie Sociale [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4704,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Corse Active Pour l&#039;Initiative - Concours r\u00e9gional &quot;Entrepreneuriat engag\u00e9&quot;, \u00e9dition 2022<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Corse Active Pour l&#039;Initiative - Concours r\u00e9gional &quot;Entrepreneuriat engag\u00e9&quot;, \u00e9dition 2022\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Concours r\u00e9gional 2022, &quot;Entrepreneuriat engag\u00e9 des TPE - Jeunes agriculteurs - Associations &amp; Entreprises solidaires&quot;\u00a0 Dynamisation des territoires, modes de gouvernance alternatifs, pr\u00e9servation de l\u2019environnement, insertion, cr\u00e9ation d\u2019emploi, lutte contre les exclusions, projets culturels, etc. sont autant de champs investis par les ENTREPRENEURS ENGAG\u00c9S. Que vous soyez Cr\u00e9ateur d\u2019une TPE, une Structure de l\u2019Economie Sociale [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-26T08:56:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-11-02T10:05:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Affiche-concours-2022.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Affiche-concours-2022.jpg\",\"width\":1080,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/\",\"name\":\"Corse Active Pour l'Initiative - Concours r\\u00e9gional \\\"Entrepreneuriat engag\\u00e9\\\", \\u00e9dition 2022\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-10-26T08:56:26+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-02T10:05:11+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/\",\"name\":\"Corse Active Pour l&#8217;Initiative &#8211; Concours r\\u00e9gional &#8220;Entrepreneuriat engag\\u00e9&#8221;, \\u00e9dition 2022\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Corse Active Pour l&#8217;Initiative &#8211; Concours r\\u00e9gional &#8220;Entrepreneuriat engag\\u00e9&#8221;, \\u00e9dition 2022\",\"datePublished\":\"2022-10-26T08:56:26+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-02T10:05:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/corse-active-pour-linitiative-concours-regional-entrepreneuriat-engage-edition-2022\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4702"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4702"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4702\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4731,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4702\/revisions\/4731"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4704"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4702"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4702"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4702"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}