{"id":4712,"date":"2022-10-28T13:55:04","date_gmt":"2022-10-28T11:55:04","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4712"},"modified":"2022-10-28T14:49:18","modified_gmt":"2022-10-28T12:49:18","slug":"concours-trophees-des-initiatives-fse-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/","title":{"rendered":"Concours &#8220;Troph\u00e9es des initiatives FSE 2023&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;||54px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;||1px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h1 class=\"access\">\u00a0Le concours &#8220;Troph\u00e9es des initiatives FSE 2023&#8221; est lanc\u00e9 !<\/h1>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><b>La<\/b>\u00a0<b>D\u00e9l\u00e9gation g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l\u2019emploi et \u00e0 la formation professionnelle<\/b>\u00a0et\u00a0<b>R\u00e9gions de France<\/b>\u00a0sont heureuses d\u2019organiser la 4<sup>\u00e8me<\/sup>\u00a0\u00e9dition du concours \u00ab\u00a0<b>Les Troph\u00e9es des Initiatives FSE<\/b>\u00a0\u00bb qui vise \u00e0 valoriser les projets cofinanc\u00e9s par le FSE.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les Troph\u00e9es des initiatives FSE r\u00e9compensent des projets financ\u00e9s dans le cadre des programmes FSE et \u00ab\u00a0Initiative pour l\u2019Emploi des jeunes\u00a0\u00bb port\u00e9s par l\u2019Etat en 2014- 2020, ou des volets FSE des programmes FEDER\/FSE des Conseils r\u00e9gionaux sur la m\u00eame p\u00e9riode.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b>Le concours propose 4 cat\u00e9gories :\u00a0<\/b><\/p>\n<h1 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; text-align: left; color: #f4004d;\">\u00c9galit\u00e9<\/span><\/h1>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px; text-align: left;\">Les projets concern\u00e9s par cette cat\u00e9gorie sont ceux qui proposent une meilleure prise en compte par l\u2019ensemble des acteurs \u00e9conomiques, notamment les entreprises et les branches professionnelles, de l\u2019\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px; text-align: left;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; text-align: left; color: #f4004d;\">Inclusion<\/span><span style=\"font-size: 14px; text-align: left;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Les projets concern\u00e9s par cette cat\u00e9gorie sont ceux qui favorisent et permettent la participation de tous au march\u00e9 du travail.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Il est entendu par-l\u00e0 les personnes les plus fragilis\u00e9es, particuli\u00e8rement expos\u00e9es au risque d\u2019exclusion sociale ou professionnelle en raison de leur sexe, de leur absence de qualification, de leur handicap, de leur origine, ou de leur appartenance \u00e0 une communaut\u00e9 marginalis\u00e9e. La discrimination envers les seniors, et les difficult\u00e9s que cela engendre dans leur insertion professionnelle en fin de carri\u00e8re, est \u00e9galement un sujet majeur de cette cat\u00e9gorie.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Afin que tous les groupes sociaux puissent b\u00e9n\u00e9ficier des m\u00eames opportunit\u00e9s d\u2019insertion sociale et professionnelle, de nombreux leviers peuvent \u00eatre activ\u00e9s. Au service de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, les porteurs de projet doivent pr\u00e9senter les dispositions pr\u00e9vues afin de lutter contre les facteurs d\u2019exclusion et am\u00e9liorer l\u2019employabilit\u00e9 de ces groupes d\u00e9favoris\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Il est n\u00e9cessaire de lever les freins sociaux \u00e0 l\u2019emploi pour rapprocher les individus en situation de grande exclusion de la soci\u00e9t\u00e9, en vue de les r\u00e9int\u00e9grer.<span style=\"font-size: 14px; text-align: left;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px; text-align: left;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px; text-align: left;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: large; color: #f4004d;\">Transformation num\u00e9rique<\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Les projets concern\u00e9s par cette cat\u00e9gorie sont ceux qui prennent en compte et accompagnent les changements qu\u2019apporte la transformation num\u00e9rique dans le monde du travail, de l\u2019apprentissage et de la formation.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Cette th\u00e9matique inclut toutes les actions destin\u00e9es \u00e0 identifier et accompagner l\u2019appropriation de nouvelles pratiques de travail au quotidien, par les acteurs concern\u00e9s. Ces changements de conditions de travail n\u00e9cessitent un soutien et un outillage performants au service des comp\u00e9tences pour assurer un environnement professionnel sain et adapt\u00e9 \u00e0 tous. Il est important que ces dispositifs incluent tous les acteurs sans distinction, notamment d\u2019\u00e2ge.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">La transformation num\u00e9rique rend propices les transitions professionnelles. Elle bouscule les savoirs, les pratiques, et les comp\u00e9tences, et transforme le milieu du travail de nombreux acteurs. Les projets concern\u00e9s doivent pr\u00e9senter la mani\u00e8re dont ils abordent ces transformations et se placent comme accompagnateurs face au changement.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">\n<p><span style=\"font-size: large; color: #f4004d;\">Jeunes<\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Les projets concern\u00e9s par cette cat\u00e9gorie sont ceux qui visent l\u2019int\u00e9gration durable des jeunes sur le march\u00e9 du travail, en particulier les NEET (ni en emploi, ni en \u00e9tudes, ni en formation). Ce public peu ou pas qualifi\u00e9 est \u00e0 risque de pauvret\u00e9 permanente et d\u2019exclusion sociale.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Cette th\u00e9matique inclut des actions de rep\u00e9rage de ces jeunes \u00e9loign\u00e9s du march\u00e9 du travail, et\/ou de proposition d\u2019un accompagnement suivi et personnalis\u00e9 afin de s\u00e9curiser leur int\u00e9gration dans un parcours vers l\u2019emploi. Cet accompagnement peut prendre la forme d\u2019un emploi, d\u2019un stage, d\u2019une formation, d\u2019un apprentissage, ou encore d\u2019un appui \u00e0 l\u2019entrepreneuriat. Il peut \u00e9galement s\u2019agir de leur permettre d\u2019acc\u00e9der \u00e0 un emploi de qualit\u00e9 en ad\u00e9quation avec leur niveau de qualification, afin d\u2019\u00e9viter une d\u00e9gradation de l\u2019emploi occup\u00e9.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">La fragilit\u00e9 de ces jeunes actifs peut s\u2019expliquer par la conjoncture actuelle (recours \u00e0 des contrats \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, int\u00e9rim) et par la d\u00e9t\u00e9rioration g\u00e9n\u00e9rale des conditions d\u2019entr\u00e9e dans la vie active. Leur bonne int\u00e9gration est un enjeu important d\u2019inclusion sociale et de lutte contre la pauvret\u00e9, mais aussi un motif \u00e9conomique de r\u00e9sonance nationale.<\/p>\n<div><\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: large;\">Inscription au concours<\/span><\/p>\n<p>1\/ Renseigner le formulaire de candidature \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur : <a href=\"https:\/\/fse.gouv.fr\/sites\/default\/files\/2022-10\/Formulaire%20de%20candidature.pdf\">https:\/\/fse.gouv.fr\/sites\/default\/files\/2022-10\/Formulaire%20de%20candidature.pdf<\/a><\/p>\n<p>\u00a02\/ \u00c0 adresser \u00e0 :\u00a0<a href=\"mailto:Tropheesfse2022@emploi.gouv.fr\">Tropheesfse2022@emploi.gouv.fr<\/a><\/p>\n<p>Une pr\u00e9-s\u00e9lection des dossiers sera op\u00e9r\u00e9e et les finalistes de chaque cat\u00e9gorie seront invit\u00e9s \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de remise des Troph\u00e9es au cours de laquelle le public et le jury d\u00e9signeront les troph\u00e9es \u00ab\u00a0Or\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Argent\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Bronze\u00a0\u00bb de chaque cat\u00e9gorie. Le \u00ab\u00a0prix du public\u00a0\u00bb sera \u00e9galement d\u00e9sign\u00e9, toutes cat\u00e9gories confondues, au projet qui aura le plus s\u00e9duit le public.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f4004d;\"><strong>DATE DE CL\u00d4TURE\u00a0<\/strong><\/span><\/h1>\n<h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f4004d;\">vendredi 30 d\u00e9cembre, 23h59<\/span><\/h1>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: large;\">Informations<\/span><\/p>\n<p>Retrouvez le r\u00e8glement des Troph\u00e9es et le guide du candidat sur :\u00a0 <a href=\"https:\/\/fse.gouv.fr\/le-concours-trophees-des-initiatives-fse-2023-est-lance\">https:\/\/fse.gouv.fr\/le-concours-trophees-des-initiatives-fse-2023-est-lance<\/a><\/p>\n<p>et sur :\u00a0<span style=\"color: #000000;\"><a href=\"https:\/\/regions-france.org\">https:\/\/regions-france.org<\/a><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Si vous avez des questions, une bo\u00eete mail est \u00e0 votre disposition\u00a0: <a href=\"mailto:Tropheesfse2022@emploi.gouv.fr\">Tropheesfse2022@emploi.gouv.fr<\/a><\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #f24121;\"><strong><\/strong><\/span><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0Le concours &#8220;Troph\u00e9es des initiatives FSE 2023&#8221; est lanc\u00e9 ! La\u00a0D\u00e9l\u00e9gation g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l\u2019emploi et \u00e0 la formation professionnelle\u00a0et\u00a0R\u00e9gions de France\u00a0sont heureuses d\u2019organiser la 4\u00e8me\u00a0\u00e9dition du concours \u00ab\u00a0Les Troph\u00e9es des Initiatives FSE\u00a0\u00bb qui vise \u00e0 valoriser les projets cofinanc\u00e9s par le FSE. Les Troph\u00e9es des initiatives FSE r\u00e9compensent des projets financ\u00e9s dans le cadre des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4713,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Concours &quot;Troph\u00e9es des initiatives FSE 2023&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Concours &quot;Troph\u00e9es des initiatives FSE 2023&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00a0Le concours &quot;Troph\u00e9es des initiatives FSE 2023&quot; est lanc\u00e9 ! La\u00a0D\u00e9l\u00e9gation g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l\u2019emploi et \u00e0 la formation professionnelle\u00a0et\u00a0R\u00e9gions de France\u00a0sont heureuses d\u2019organiser la 4\u00e8me\u00a0\u00e9dition du concours \u00ab\u00a0Les Troph\u00e9es des Initiatives FSE\u00a0\u00bb qui vise \u00e0 valoriser les projets cofinanc\u00e9s par le FSE. Les Troph\u00e9es des initiatives FSE r\u00e9compensent des projets financ\u00e9s dans le cadre des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-28T11:55:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-28T12:49:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Affiche-4e-edition-des-Trophes-FSE.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"798\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"590\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Affiche-4e-edition-des-Trophes-FSE.png\",\"width\":798,\"height\":590},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/\",\"name\":\"Concours \\\"Troph\\u00e9es des initiatives FSE 2023\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-10-28T11:55:04+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-28T12:49:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/\",\"name\":\"Concours &#8220;Troph\\u00e9es des initiatives FSE 2023&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Concours &#8220;Troph\\u00e9es des initiatives FSE 2023&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-10-28T11:55:04+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-28T12:49:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/concours-trophees-des-initiatives-fse-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4712"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4712"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4712\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4722,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4712\/revisions\/4722"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4713"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4712"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4712"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4712"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}