{"id":4723,"date":"2022-11-02T10:59:17","date_gmt":"2022-11-02T09:59:17","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4723"},"modified":"2022-11-02T10:59:18","modified_gmt":"2022-11-02T09:59:18","slug":"enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/","title":{"rendered":"Enqu\u00eate ESS France &#8211; La responsabilit\u00e9 territoriale de l&#8217;entreprise : un socle pour penser le mod\u00e8le de l&#8217;entreprise de demain"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">ESS France d\u00e9voile les r\u00e9sultats du sondage men\u00e9 avec Harris Interactive pour questionner les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais.<\/span><\/h3>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">ESS France a lanc\u00e9, conjointement avec Harris interactive France, un sondage interrogeant un \u00e9chantillon de 1002 personnes repr\u00e9sentatif des Fran\u00e7aises et Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus, et venant questionner les attentes des Fran\u00e7ais envers les entreprises en mati\u00e8re de responsabilit\u00e9 territoriale ainsi que leur perception de l\u2019engagement des entreprises dans ce domaine. Les r\u00e9sultats d\u00e9voil\u00e9s lors de l&#8217;\u00e9v\u00e9nement ont mis en lumi\u00e8re 4 grandes parties :<\/p>\n<p>\ud83d\udfe7Les Fran\u00e7ais, les entreprises et le syst\u00e8me \u00e9conomique, entre m\u00e9fiance et attentes<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\ud83d\udfe7 L\u2019entreprise et son territoire, un enjeu fort pour les fran\u00e7ais<br \/>\ud83d\udfe7 Une attente forte de consultation des citoyens en proximit\u00e9<br \/>\ud83d\udfe7 L\u2019ESS, des entreprises plus reconnues pour leur responsabilit\u00e9 territoriale<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong>D\u00c9COUVREZ LES R\u00c9SULTATS DU SONDAGE<\/strong><\/span><span><u><\/u><\/span><\/h3>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/ess-france-devoile-les-resultats-de-son-sondage-sur-la-responsabilite-territoriale-des-entreprises\">https:\/\/www.ess-france.org\/ess-france-devoile-les-resultats-de-son-sondage-sur-la-responsabilite-territoriale-des-entreprises<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><u><\/u><u><\/u><\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/FINAL_Infographie_enquete_RTE_2022.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>ESS France d\u00e9voile les r\u00e9sultats du sondage men\u00e9 avec Harris Interactive pour questionner les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais. \u00a0 ESS France a lanc\u00e9, conjointement avec Harris interactive France, un sondage interrogeant un \u00e9chantillon de 1002 personnes repr\u00e9sentatif des Fran\u00e7aises et Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus, et venant questionner les attentes des Fran\u00e7ais envers [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4724,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Enqu\u00eate ESS France - La responsabilit\u00e9 territoriale de l&#039;entreprise : un socle pour penser le mod\u00e8le de l&#039;entreprise de demain<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Enqu\u00eate ESS France - La responsabilit\u00e9 territoriale de l&#039;entreprise : un socle pour penser le mod\u00e8le de l&#039;entreprise de demain\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"ESS France d\u00e9voile les r\u00e9sultats du sondage men\u00e9 avec Harris Interactive pour questionner les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais. \u00a0 ESS France a lanc\u00e9, conjointement avec Harris interactive France, un sondage interrogeant un \u00e9chantillon de 1002 personnes repr\u00e9sentatif des Fran\u00e7aises et Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus, et venant questionner les attentes des Fran\u00e7ais envers [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-11-02T09:59:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-11-02T09:59:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Affiche-Enquete-La-responsabilite-territoriale-de-lentreprise_nov.-2022.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"734\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"290\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Affiche-Enquete-La-responsabilite-territoriale-de-lentreprise_nov.-2022.png\",\"width\":734,\"height\":290},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/\",\"name\":\"Enqu\\u00eate ESS France - La responsabilit\\u00e9 territoriale de l'entreprise : un socle pour penser le mod\\u00e8le de l'entreprise de demain\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-11-02T09:59:17+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-02T09:59:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/\",\"name\":\"Enqu\\u00eate ESS France &#8211; La responsabilit\\u00e9 territoriale de l&#8217;entreprise : un socle pour penser le mod\\u00e8le de l&#8217;entreprise de demain\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Enqu\\u00eate ESS France &#8211; La responsabilit\\u00e9 territoriale de l&#8217;entreprise : un socle pour penser le mod\\u00e8le de l&#8217;entreprise de demain\",\"datePublished\":\"2022-11-02T09:59:17+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-02T09:59:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/enquete-ess-france-la-responsabilite-territoriale-de-lentreprise-un-socle-pour-penser-le-modele-de-lentreprise-de-demain\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4723"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4723"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4723\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4730,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4723\/revisions\/4730"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4724"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4723"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4723"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4723"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}