{"id":4732,"date":"2022-11-02T13:45:07","date_gmt":"2022-11-02T12:45:07","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4732"},"modified":"2022-11-03T09:25:56","modified_gmt":"2022-11-03T08:25:56","slug":"je-lance-mon-spaser-mode-demploi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/","title":{"rendered":"Je lance mon SPASER ! Mode d&#8217;emploi"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<h3 style=\"text-align: justify;\"><span>Du 14 au 18 novembre 2022, c&#8217;est la seconde \u00e9dition de la\u00a0 Semaine des achats socialement et \u00e9cologiquement responsables, #ASER\u00a0<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>La Semaine ASER 2022, Quelques \u00e9l\u00e9ments de compr\u00e9hension<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Qu\u2019est ce qu\u2019un achat socialement et \u00e9cologiquement responsable ?<\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Un achat socialement et \u00e9cologiquement responsable se dit d\u2019un achat de biens ou de services aupr\u00e8s d\u2019une entreprise de l\u2019ESS.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Pourquoi l\u2019acronyme ASER ?<\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">La semaine des ASER s\u2019adresse notamment aux acheteurs publics qui souhaitent se doter ou aller plus loin dans la mise en place d\u2019un Sch\u00e9ma de Promotion des Achats Socialement et \u00c9cologiquement Responsables (SPASER).\u00a0<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>La\u00a0<\/span><strong>Semaine ASER<\/strong><span>\u00a0a pour ambition d\u2019\u00eatre un \u00e9v\u00e9nement fort qui favorise les rencontres et l\u2019interconnaissance entre les entrepreneurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et les publics cibles* autour de th\u00e9matiques d\u2019actualit\u00e9 ou de strat\u00e9gies d\u2019achats : RSE, clauses sociales ou environnementales, innovation sociale, sourcing, groupement d\u2019entreprises, etc.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Initi\u00e9e par ESS France<\/strong><span>\u00a0<\/span>avec les<span>\u00a0<\/span><strong>Chambres r\u00e9gionales de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire<span>\u00a0<\/span><\/strong>en novembre 2022, les acteurs de l\u2019ESS co-organisent des rencontres pour informer et outiller efficacement les acheteurs publics ou priv\u00e9s \u00e0 mieux appr\u00e9hender les achats socialement et \u00e9cologiquement responsables. Ils participent \u00e0 la construction du programme en inscrivant leurs activit\u00e9s avec des conf\u00e9rences, des ateliers, des visites d\u2019entreprises, des rencontres d\u2019affaires, etc.<\/p>\n<p>Cette semaine th\u00e9matique s&#8217;inscrit dans le cadre du<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/lemois-ess.org\/\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">mois de l&#8217;ESS<\/a>.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Qu&#8217;est-ce qu&#8217;un SPASER ?<\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Afin d\u2019encourager les acheteurs publics dans la voie des achats responsables, l\u2019article 13 de la loi n 2014-856 du 31 juillet 2014 relative \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, a instaur\u00e9 l\u2019obligation d\u2019adopter et de publier un sch\u00e9ma de promotion des achats publics socialement et \u00e9cologiquement responsables. Celui-ci d\u00e9termine les objectifs de passation de march\u00e9s publics comportant des \u00e9l\u00e9ments \u00e0 caract\u00e8re social, visant \u00e0 concourir \u00e0 l\u2019int\u00e9gration sociale et professionnelle de travailleurs handicap\u00e9s, ou d\u00e9favoris\u00e9s, et des \u00e9l\u00e9ments \u00e0 caract\u00e8re \u00e9cologique ainsi que les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre et de suivi annuel de ces objectifs. Ce sch\u00e9ma contribue \u00e9galement \u00e0 la promotion d\u2019une \u00e9conomie circulaire.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Y-a-t \u2019il une place pour la RSE dans la Semaine ASER ?<\/em><br \/>La responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale des entreprises (RSE) est un concept dans lequel les entreprises int\u00e8grent les pr\u00e9occupations sociales, environnementales et \u00e9conomiques dans leurs activit\u00e9s et dans leurs interactions avec leurs parties prenantes sur une<br \/>base volontaire. Coop\u00e9rer avec les acteurs de l\u2019ESS peut constituer pour ces entreprises une r\u00e9ponse afin de relancer et consolider l&#8217;\u00e9conomie locale au service d&#8217;un d\u00e9veloppement territorial durable.<span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Parrainage de la Semaine ASER<\/strong><\/p>\n<p><b>Pierre PELOUZET<\/b>, m\u00e9diateur des entreprises, nous accorde \u00e0 nouveau toute sa confiance en renouvelant son parrainage pour l\u2019\u00e9dition 2022.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis sa cr\u00e9ation en 2012, <b>le Label Relations fournisseurs et achats responsables <\/b>vise \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019\u00e9quilibre et la qualit\u00e9 des relations entre donneurs d\u2019ordre et fournisseurs pour garantir des achats \u00e0 impact positif (performance \u00e9conomique et comp\u00e9titivit\u00e9, crit\u00e8res environnementaux et sociaux, responsabilit\u00e9 et ancrage territorial, culture de m\u00e9diation).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Je lance mon SPASER ! Mode d&#8217;emploi<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Suivez la visioconf\u00e9rence d&#8217;ouverture de la Semaine ASER, sur le th\u00e8me des SPASER lundi 14 novembre \u00e0 14h30.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Inscription sur : <a href=\"https:\/\/register.gotowebinar.com\/register\/8990095678288180747\">https:\/\/register.gotowebinar.com\/register\/8990095678288180747<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">#SemaineASER<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Image1.jpg&#8221; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<p><b>Pierre PELOUZET, <\/b>m\u00e9diateur des entreprises, Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie, des Finances et de la Relance (\u00e0 gauche) &#8211; <b>J\u00e9r\u00f4me SADDIER, <\/b>Pr\u00e9sident d\u2019ESS France (\u00e0 droite)<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Image2.png&#8221; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Affiche-visio-ouverture_14.11.2022.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Du 14 au 18 novembre 2022, c&#8217;est la seconde \u00e9dition de la\u00a0 Semaine des achats socialement et \u00e9cologiquement responsables, #ASER\u00a0 La Semaine ASER 2022, Quelques \u00e9l\u00e9ments de compr\u00e9hension Qu\u2019est ce qu\u2019un achat socialement et \u00e9cologiquement responsable ? Un achat socialement et \u00e9cologiquement responsable se dit d\u2019un achat de biens ou de services aupr\u00e8s d\u2019une entreprise [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4735,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Je lance mon SPASER ! Mode d&#039;emploi<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Je lance mon SPASER ! Mode d&#039;emploi\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Du 14 au 18 novembre 2022, c&#039;est la seconde \u00e9dition de la\u00a0 Semaine des achats socialement et \u00e9cologiquement responsables, #ASER\u00a0 La Semaine ASER 2022, Quelques \u00e9l\u00e9ments de compr\u00e9hension Qu\u2019est ce qu\u2019un achat socialement et \u00e9cologiquement responsable ? Un achat socialement et \u00e9cologiquement responsable se dit d\u2019un achat de biens ou de services aupr\u00e8s d\u2019une entreprise [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-11-02T12:45:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-11-03T08:25:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Visuel_Semaine_ASER.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"4267\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2133\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Visuel_Semaine_ASER.png\",\"width\":4267,\"height\":2133},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/\",\"name\":\"Je lance mon SPASER ! Mode d'emploi\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-11-02T12:45:07+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-03T08:25:56+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/\",\"name\":\"Je lance mon SPASER ! Mode d&#8217;emploi\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Je lance mon SPASER ! Mode d&#8217;emploi\",\"datePublished\":\"2022-11-02T12:45:07+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-03T08:25:56+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/je-lance-mon-spaser-mode-demploi\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4732"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4732"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4732\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4749,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4732\/revisions\/4749"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4735"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4732"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4732"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4732"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}