{"id":4760,"date":"2022-11-08T11:37:45","date_gmt":"2022-11-08T10:37:45","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4760"},"modified":"2022-11-08T11:47:50","modified_gmt":"2022-11-08T10:47:50","slug":"aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/","title":{"rendered":"AAP &#8220;Pour la fraternit\u00e9, contre le racisme et l&#8217;antis\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+&#8221;, 2020-2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #a50095;\"><strong><\/strong><\/span><\/h4>\n<p><span style=\"color: #a50095;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #a50095;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #a50095;\"><\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #a50095;\"><strong>Soutenir et encourager les initiatives de la soci\u00e9t\u00e9 civile engag\u00e9e contre les haines et les pr\u00e9jug\u00e9s racistes, antis\u00e9mites ou LGBTphobes.<\/strong><\/span><span><\/span><\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Sous l\u2019\u00e9gide de Madame Elisabeth BORNE, Premi\u00e8re ministre, et Madame Isabelle LONVIS-ROME, ministre charg\u00e9e de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes, de la diversit\u00e9 et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, est lanc\u00e9 l\u2019appel \u00e0 projet local port\u00e9 par la d\u00e9l\u00e9gation interminist\u00e9rielle \u00e0 la lutte contre le racisme, l\u2019antis\u00e9mitisme et la haine anti-LGBT (<a href=\"https:\/\/www.dilcrah.fr\">DILCRAH<\/a>).<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Cette ann\u00e9e, l\u2019appel \u00e0 projet local est \u00e9largi au crit\u00e8re d\u2019appartenance, ou de non appartenance, vraie ou suppos\u00e9e \u00e0 une ethnie, une Nation, une pr\u00e9tendue race ou une religion d\u00e9termin\u00e9e. Ce crit\u00e8re de discrimination peut faire l\u2019objet d\u2019un financement de la DILCRAH en coh\u00e9rence avec l\u2019\u00e9largissement du prochain plan national de lutte contre le racisme et l\u2019antis\u00e9mitisme \u00e0 ces questions, au m\u00eame titre que\u00a0<strong>les discriminations fond\u00e9es sur l\u2019orientation sexuelle et l\u2019identit\u00e9 de genre.<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Cet appel \u00e0 projet local a pour but de soutenir les actions \u00e0 port\u00e9e territoriale qui s&#8217;inscrivent dans les objectifs des plans nationaux de lutte contre le racisme et l&#8217;antis\u00e9mitisme et d&#8217;actions pour l&#8217;\u00e9galit\u00e9, contre la haine et les discriminations anti-LGBT +.<span><\/span><span><u><\/u><u><\/u><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<h3>QUI PEUT CANDIDATER ?<\/h3>\n<p><span>Cet appel \u00e0 projets local s\u2019adresse d\u2019abord aux structures dont l\u2019objet principal est de lutter contre le racisme, l\u2019antis\u00e9mitisme et\/ou la haine anti-LGBT+. Elles peuvent \u00eatre constitu\u00e9es de professionnels et\/ou de b\u00e9n\u00e9voles, de type associatif ou non. Peuvent donc notamment candidater les associations loi 1901, les \u00e9tablissements culturels, ainsi que les \u00e9tablissements scolaires et universitaires.<\/span><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h3>QUELS PROJETS PEUVENT \u00caTRE SOUTENUS ?<\/h3>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><span>Cet appel \u00e0 projets local a pour but de soutenir les actions \u00e0 port\u00e9e territoriale qui s\u2019inscrivent dans les objectifs des plans nationaux de lutte contre le racisme et l\u2019antis\u00e9mitisme et d\u2019actions pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits, contre la haine et les discriminations anti-LGBT+ 2020-2023 librement consultables et t\u00e9l\u00e9chargeables .<\/span><\/p>\n<p><span><strong><u>Le nouveau plan national de lutte contre le racisme, l\u2019antis\u00e9mitisme et les discriminations fond\u00e9es sur ces crit\u00e8res sera pr\u00e9sent\u00e9 en d\u00e9cembre 2022. Ce plan fixe les priorit\u00e9s suivantes\u00a0:<\/u><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong><br class=\"autobr\" \/>Axe 1 \u2013 Affirmer (la r\u00e9alit\u00e9 et l\u2019universalisme)<br class=\"autobr\" \/>Axe 2 \u2013 Mesurer (le racisme, l\u2019antis\u00e9mitisme et les discriminations)<br class=\"autobr\" \/>Axe 3 \u2013 Former (tous les acteurs)<br class=\"autobr\" \/>Axe 4 \u2013 Sanctionner (les auteurs)<br class=\"autobr\" \/>Axe 5 \u2013 Accompagner (les publics et les territoires)<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h3>CALENDRIER<\/h3>\n<p><span>\u2022 21 octobre 2022\u00a0: Lancement du nouvel appel \u00e0 projet local<\/span><br class=\"autobr\" \/><span>\u2022 <strong>Du 21 octobre 2022 au 4 d\u00e9cembre 2022\u00a0: D\u00e9p\u00f4t des candidatures aupr\u00e8s des pr\u00e9fectures<\/strong><\/span><br class=\"autobr\" \/><span>\u2022 Du 5 d\u00e9cembre au 13 janvier 2023\u00a0: Instruction locale et s\u00e9lection des projets par les pr\u00e9fectures<\/span><br class=\"autobr\" \/><span>\u2022 Du 10 d\u00e9cembre au jusqu\u2019au 1er f\u00e9vrier 2023\u00a0: Tenue des Comit\u00e9s Op\u00e9rationnels de lutte contre le Racisme, l\u2019Antis\u00e9mitisme et la Haine anti-LGBT (CORAH)<\/span><br class=\"autobr\" \/><span>\u2022 Le 1er f\u00e9vrier 2023\u00a0: Transmission \u00e0 la DILCRAH des projets valid\u00e9s en CORAH<\/span><br class=\"autobr\" \/><span>\u2022 \u00c0 partir du 15 f\u00e9vrier 2023 : Notification par la DILCRAH des enveloppes d\u00e9partementales pour notification par les pr\u00e9fectures aux porteurs de projets des r\u00e9sultats de l\u2019appel \u00e0 projet local<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #d600a4;\"><strong>DATE cl\u00f4ture : 04 d\u00e9cembre 2022\u00a0 <\/strong><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e82a00;\"><strong><span style=\"color: #d600a4;\">Transmission du dossier par voie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e sur la boite fonctionnelle :<\/span><br \/>\u00a0\u00a0<span style=\"color: #000000;\"> pr<a href=\"mailto:ef-cabinet-prefet@corse-du-sud.gouv.fr\" style=\"color: #000000;\">ef-cabinet-prefet@corse-du-sud.gouv.fr<\/a> <\/span><\/strong><\/span><\/h4>\n<p style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span>R\u00e9f\u00e9rente de l\u2019appel \u00e0 projets<\/span><br class=\"autobr\" \/><span>Chantal PIMOULLE, bureau du cabinet<\/span><br class=\"autobr\" \/><span>T\u00e9l.\u00a0: 04 95 11 10 12<\/span><br class=\"autobr\" \/><span><a href=\"mailto:chantal.pimoulle@corse-du-sud.gouv.fr\">chantal.pimoulle@corse-du-sud.gouv.fr<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>DOCUMENTS \u00c0 T\u00c9L\u00c9CHARGER :<\/strong><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.corse-du-sud.gouv.fr\/appel-a-projets-2023-de-la-dilcrah-pour-la-a2453.html\">https:\/\/www.corse-du-sud.gouv.fr\/appel-a-projets-2023-de-la-dilcrah-pour-la-a2453.html<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/lgtb-2-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Logo-DLIRAH.2.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Soutenir et encourager les initiatives de la soci\u00e9t\u00e9 civile engag\u00e9e contre les haines et les pr\u00e9jug\u00e9s racistes, antis\u00e9mites ou LGBTphobes. Sous l\u2019\u00e9gide de Madame Elisabeth BORNE, Premi\u00e8re ministre, et Madame Isabelle LONVIS-ROME, ministre charg\u00e9e de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes, de la diversit\u00e9 et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, est lanc\u00e9 l\u2019appel \u00e0 projet [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4762,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP &quot;Pour la fraternit\u00e9, contre le racisme et l&#039;antis\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+&quot;, 2020-2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP &quot;Pour la fraternit\u00e9, contre le racisme et l&#039;antis\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+&quot;, 2020-2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Soutenir et encourager les initiatives de la soci\u00e9t\u00e9 civile engag\u00e9e contre les haines et les pr\u00e9jug\u00e9s racistes, antis\u00e9mites ou LGBTphobes. Sous l\u2019\u00e9gide de Madame Elisabeth BORNE, Premi\u00e8re ministre, et Madame Isabelle LONVIS-ROME, ministre charg\u00e9e de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes, de la diversit\u00e9 et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, est lanc\u00e9 l\u2019appel \u00e0 projet [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-11-08T10:37:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-11-08T10:47:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/sfio-hes.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/sfio-hes.jpg\",\"width\":1080,\"height\":540},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/\",\"name\":\"AAP \\\"Pour la fraternit\\u00e9, contre le racisme et l'antis\\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+\\\", 2020-2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-11-08T10:37:45+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-08T10:47:50+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/\",\"name\":\"AAP &#8220;Pour la fraternit\\u00e9, contre le racisme et l&#8217;antis\\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+&#8221;, 2020-2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP &#8220;Pour la fraternit\\u00e9, contre le racisme et l&#8217;antis\\u00e9mitisme, contre la haine anti-LGBT+&#8221;, 2020-2023\",\"datePublished\":\"2022-11-08T10:37:45+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-08T10:47:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-pour-la-fraternite-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-contre-la-haine-anti-lgbt-2020-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4760"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4760"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4760\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4773,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4760\/revisions\/4773"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4762"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4760"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4760"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4760"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}