{"id":4774,"date":"2022-11-08T16:03:50","date_gmt":"2022-11-08T15:03:50","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4774"},"modified":"2022-11-08T16:03:51","modified_gmt":"2022-11-08T15:03:51","slug":"webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/","title":{"rendered":"Webinaire ESS France &#8211; &#8220;Commande publique et r\u00e9emploi : comment passer \u00e0 l\u2019action ?&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;89px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h1>Commande publique et r\u00e9emploi : comment passer \u00e0 l\u2019action ?<\/h1>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #123aed;\">VENDREDI 18 NOVEMBRE 2022<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #123aed;\">DE 14H00 0 16H00<\/span><\/strong><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p>ESS France vous propose un webinaire, organis\u00e9 le<span>\u00a0<\/span><strong><u>vendredi 18 novembre de 14h \u00e0 16h<\/u><\/strong><span>\u00a0<\/span>en cl\u00f4ture de la<span>\u00a0<\/span><strong>semaine d\u00e9di\u00e9e aux Achats Socialement et \u00c9cologiquement Responsables (ASER)<\/strong><span>\u00a0<\/span>et au d\u00e9marrage de la<span>\u00a0<\/span><strong>semaine europ\u00e9enne de r\u00e9duction des d\u00e9chets (SERD)<\/strong>, qui sera l\u2019occasion de pr\u00e9senter\u00a0plusieurs exemples d\u2019actions r\u00e9ussies\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00c9quiper des logements sociaux \u00e0 partir d\u2019\u00e9l\u00e9ments d\u2019ameublement r\u00e9employ\u00e9s, GEIM et M\u00e9tropole de Lyon (Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)<\/li>\n<li>Approvisionner la commande publique en \u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques,\u00a0Ecodair (\u00cele-de-France et national)<\/li>\n<li>Accompagner la r\u00e9ponse aux march\u00e9s publics et la constitution de groupements de solutions,<em>\u00a0<\/em>Synethic (Occitanie)<\/li>\n<\/ul>\n<h3 class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\">&gt;&gt;<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/attendee.gotowebinar.com\/register\/4068886141767922448\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">S&#8217;inscrire au webinaire<span>\u00a0<\/span><\/a>&lt;&lt;<\/h3>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p>L\u2019article 58 de la<span>\u00a0<\/span><strong>loi Anti-Gaspillage pour une Economie Circulaire<\/strong><span>\u00a0<\/span>(AGEC) pr\u00e9voit qu\u2019 \u00ab\u00a0\u00e0 compter du 1<sup>er<\/sup><span>\u00a0<\/span>janvier 2021, les biens acquis annuellement par les services de l&#8217;Etat ainsi que par les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements sont issus du r\u00e9emploi ou de la r\u00e9utilisation ou int\u00e8grent des mati\u00e8res recycl\u00e9es dans des proportions de 20 % \u00e0 100 % selon le type de produit\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Par ailleurs, la<span>\u00a0<\/span><strong>loi Climat et r\u00e9silience<\/strong><span>\u00a0<\/span>pr\u00e9cise qu\u2019\u00e0 l\u2019horizon 2026, tous les march\u00e9s publics devront int\u00e9grer une clause \u00e9cologique selon laquelle une offre pourra \u00eatre jug\u00e9e mieux ou moins-disante par rapport aux offres concurrentes, et ce au-del\u00e0 du seul facteur prix. La loi pr\u00e9voit \u00e9galement l\u2019obligation de clauses li\u00e9es au domaine social et \u00e0 l\u2019emploi, sous certaines conditions, pour les concessions d\u2019une part et les march\u00e9s publics dont les montants sont sup\u00e9rieurs aux seuils europ\u00e9ens d\u2019autre part. Enfin, la loi renforce le contenu des sch\u00e9mas de promotion des achats publics socialement et \u00e9cologiquement responsables (SPASER) que sont tenues d\u2019adopter les plus grandes collectivit\u00e9s, en pr\u00e9voyant la publication d\u2019indicateurs, par exemple le taux de recours aux organisations agr\u00e9\u00e9es entreprises solidaires d\u2019utilit\u00e9 sociale (ESUS) au sens de l&#8217;article L. 3332-17-1 du code du travail, d&#8217;une part, ou aux entreprises employant des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou appartenant \u00e0 des groupes vuln\u00e9rables, d&#8217;autre part.<\/p>\n<p>En parall\u00e8le, le<span>\u00a0<\/span><strong>Plan National pour des Achats Durables<\/strong><span>\u00a0<\/span>(PNAD), pour la p\u00e9riode 2022-2025, fixe deux objectifs forts\u00a0: d\u2019ici 2025, 100 % des contrats de la commande publique notifi\u00e9s au cours de l\u2019ann\u00e9e comprennent au moins une consid\u00e9ration environnementale, et 30 % d\u2019entre eux au moins une consid\u00e9ration sociale.<\/p>\n<p>Les acheteurs de la commande publique doivent donc d\u00e9sormais s\u2019organiser pour trouver des solutions r\u00e9pondant \u00e0 ces obligations r\u00e9glementaires et orientations.<\/p>\n<p>Les<span>\u00a0<\/span><strong>structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire<\/strong><span>\u00a0<\/span>ont \u00e9t\u00e9 pionni\u00e8res pour d\u00e9velopper des offres de r\u00e9emploi et de r\u00e9utilisation\u00a0; certaines d\u2019entre elles \u0153uvrent depuis plus de 70 ans sur ces activit\u00e9s. Elles constituent des solutions locales garantissant la cr\u00e9ation d\u2019emplois non d\u00e9localisables, pour beaucoup permettant l\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique de personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi, et reposent sur un ancrage territorial fort au service de l\u2019ensemble de la population. Elles op\u00e8rent des actions de sensibilisation des citoyennes et citoyens \u00e0 une consommation plus responsable. Pour toutes ces raisons, elles constituent une solution concr\u00e8te pour les acheteurs de la commande publique permettant de r\u00e9pondre conjointement \u00e0 l\u2019ensemble des obligations r\u00e9glementaires pr\u00e9alablement cit\u00e9es.<\/p>\n<p>N\u00e9anmoins, on observe que la mise en op\u00e9ration de ces march\u00e9s n\u2019est pas toujours simple et qu\u2019elle demande un r\u00e9el engagement des deux parties pour \u00eatre concr\u00e9tis\u00e9e. Il est donc essentiel de pouvoir s\u2019inspirer d\u2019exp\u00e9riences r\u00e9ussies issues des territoires afin de permettre leur essaimage sur la France enti\u00e8re.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Commande publique et r\u00e9emploi : comment passer \u00e0 l\u2019action ? VENDREDI 18 NOVEMBRE 2022 DE 14H00 0 16H00 ESS France vous propose un webinaire, organis\u00e9 le\u00a0vendredi 18 novembre de 14h \u00e0 16h\u00a0en cl\u00f4ture de la\u00a0semaine d\u00e9di\u00e9e aux Achats Socialement et \u00c9cologiquement Responsables (ASER)\u00a0et au d\u00e9marrage de la\u00a0semaine europ\u00e9enne de r\u00e9duction des d\u00e9chets (SERD), qui sera [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4775,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Webinaire ESS France - &quot;Commande publique et r\u00e9emploi : comment passer \u00e0 l\u2019action ?&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Webinaire ESS France - &quot;Commande publique et r\u00e9emploi : comment passer \u00e0 l\u2019action ?&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Commande publique et r\u00e9emploi : comment passer \u00e0 l\u2019action ? VENDREDI 18 NOVEMBRE 2022 DE 14H00 0 16H00 ESS France vous propose un webinaire, organis\u00e9 le\u00a0vendredi 18 novembre de 14h \u00e0 16h\u00a0en cl\u00f4ture de la\u00a0semaine d\u00e9di\u00e9e aux Achats Socialement et \u00c9cologiquement Responsables (ASER)\u00a0et au d\u00e9marrage de la\u00a0semaine europ\u00e9enne de r\u00e9duction des d\u00e9chets (SERD), qui sera [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-11-08T15:03:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-11-08T15:03:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Webinaire-Commande-publique_ESS-France-18.11.2022.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"863\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"439\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Webinaire-Commande-publique_ESS-France-18.11.2022.png\",\"width\":863,\"height\":439},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/\",\"name\":\"Webinaire ESS France - \\\"Commande publique et r\\u00e9emploi : comment passer \\u00e0 l\\u2019action ?\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-11-08T15:03:50+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-08T15:03:51+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/\",\"name\":\"Webinaire ESS France &#8211; &#8220;Commande publique et r\\u00e9emploi : comment passer \\u00e0 l\\u2019action ?&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Webinaire ESS France &#8211; &#8220;Commande publique et r\\u00e9emploi : comment passer \\u00e0 l\\u2019action ?&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-11-08T15:03:50+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-08T15:03:51+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-ess-france-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-laction\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4774"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4774"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4774\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4779,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4774\/revisions\/4779"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4775"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4774"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4774"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4774"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}