{"id":4780,"date":"2022-11-10T16:33:40","date_gmt":"2022-11-10T15:33:40","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4780"},"modified":"2022-11-10T16:33:40","modified_gmt":"2022-11-10T15:33:40","slug":"publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/","title":{"rendered":"Publication de sept guides autour de la formation des personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span>La Haut-commissaire aux comp\u00e9tences, Carine Seiler, a pr\u00e9sent\u00e9, le 20 octobre, sept guides de bonnes pratiques pour favoriser l\u2019insertion professionnelle des personnes les plus \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi. Cette nouvelle ressource librement accessible s\u2019inscrit dans le cadre du plan d\u2019investissement dans les comp\u00e9tences (Pic).<\/span><\/h4>\n<h1><\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span>Lors d\u2019un d\u00e9placement \u00e0 Marseille le 20 octobre, Carine Seiler, Haut-commissaire aux comp\u00e9tences, a pr\u00e9sent\u00e9 le travail de capitalisation des meilleures pratiques des porteurs de projets et laur\u00e9ats du Pic. Dans ce cadre, une collection de\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/lc.cx\/guides\">sept guides<\/a><span>\u00a0identifiant des actions concr\u00e8tes en direction des personnes les plus \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi. Ces document portent sur sept th\u00e9matiques cl\u00e9s comme \u00ab Rep\u00e9rer les invisibles \u00bb, \u00ab Construire des parcours sans rupture \u00bb ou encore \u00ab Construire de nouvelles relations aux entreprises \u00bb. Ils sont accessibles en ligne sur le site du minist\u00e8re du Travail.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>Ces guides compl\u00e8tent et enrichissent le recueil des\u00a0<a href=\"https:\/\/www.centre-inffo.fr\/site-centre-inffo\/actualites-centre-inffo\/le-quotidien-de-la-formation-actualite-formation-professionnelle-apprentissage\/articles-2021\/48-actions-remarquables-des-regions-pour-former-les-demandeurs-demploi\">48 actions remarquables<\/a>\u00a0des Pactes r\u00e9gionaux d\u2019investissement dans les comp\u00e9tences (Pric).\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: medium; color: #010060;\">Minist\u00e8re du Travail, du plein emploi et de l&#8217;insertion :<\/span><\/strong><\/p>\n<h1 style=\"text-align: center;\"><\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #010060;\"><a href=\"https:\/\/www.extranet-acteurs-competences.emploi.gouv.fr\/jcms\/p1_257925\/fr\/guides-capitalisation-pic\">https:\/\/www.extranet-acteurs-competences.emploi.gouv.fr\/jcms\/p1_257925\/fr\/guides-capitalisation-pic<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #010060;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Haut-commissaire aux comp\u00e9tences, Carine Seiler, a pr\u00e9sent\u00e9, le 20 octobre, sept guides de bonnes pratiques pour favoriser l\u2019insertion professionnelle des personnes les plus \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi. Cette nouvelle ressource librement accessible s\u2019inscrit dans le cadre du plan d\u2019investissement dans les comp\u00e9tences (Pic). &nbsp; Lors d\u2019un d\u00e9placement \u00e0 Marseille le 20 octobre, Carine Seiler, Haut-commissaire [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4781,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Publication de sept guides autour de la formation des personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Publication de sept guides autour de la formation des personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Haut-commissaire aux comp\u00e9tences, Carine Seiler, a pr\u00e9sent\u00e9, le 20 octobre, sept guides de bonnes pratiques pour favoriser l\u2019insertion professionnelle des personnes les plus \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi. Cette nouvelle ressource librement accessible s\u2019inscrit dans le cadre du plan d\u2019investissement dans les comp\u00e9tences (Pic). &nbsp; Lors d\u2019un d\u00e9placement \u00e0 Marseille le 20 octobre, Carine Seiler, Haut-commissaire [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-11-10T15:33:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Affiche-7-guides-capitalisation-PIC_2022.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1056\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"726\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Affiche-7-guides-capitalisation-PIC_2022.png\",\"width\":1056,\"height\":726},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/\",\"name\":\"Publication de sept guides autour de la formation des personnes \\u00e9loign\\u00e9es de l\\u2019emploi\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-11-10T15:33:40+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-10T15:33:40+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/\",\"name\":\"Publication de sept guides autour de la formation des personnes \\u00e9loign\\u00e9es de l\\u2019emploi\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Publication de sept guides autour de la formation des personnes \\u00e9loign\\u00e9es de l\\u2019emploi\",\"datePublished\":\"2022-11-10T15:33:40+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-10T15:33:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/publication-de-sept-guides-autour-de-la-formation-des-personnes-eloignees-de-lemploi\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4780"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4780"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4780\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4784,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4780\/revisions\/4784"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4781"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4780"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4780"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4780"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}