{"id":4786,"date":"2022-11-22T10:51:18","date_gmt":"2022-11-22T09:51:18","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4786"},"modified":"2022-11-22T10:51:18","modified_gmt":"2022-11-22T09:51:18","slug":"appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 manifestation d&#8217;int\u00e9r\u00eat 2022, Secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l\u2019ESS et de la vie associative : &#8220;Innovation sociale&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span>Pour r\u00e9pondre aux enjeux et d\u00e9fis d\u2019aujourd\u2019hui et permettre \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) de r\u00e9ussir son passage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle, la secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie associative (SE ESSVA), Marl\u00e8ne Schiappa, a souhait\u00e9 mettre en avant des initiatives pla\u00e7ant en leur c\u0153ur l\u2019innovation sociale telle que d\u00e9finie par L\u2019article 15 de la loi n\u00b02014-856 du 31 juillet 2014 relative \u00e0 l\u2019ESS.<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-small; font-family: inherit; font-weight: normal;\">Cet appel \u00e0 manifestation d&#8217;int\u00e9r\u00eat vise \u00e0 identifier et promouvoir une quinzaine de structures de l&#8217;\u00c9conomie sociale et solidaire ap<strong>p<\/strong>ortant des r\u00e9ponses particuli\u00e8rement innovantes \u00e0 des probl\u00e9matiques sociales, leur permettant de b\u00e9n\u00e9ficier d&#8217;un soutien financier sp\u00e9cifique de l&#8217;\u00c9tat. L&#8217;AMI s\u00e9lectionnera trois laur\u00e9ats pour b\u00e9n\u00e9ficier d&#8217;un soutien financier de 100 000 euros, et une dizaine de laur\u00e9ats pour b\u00e9n\u00e9ficier chacun d&#8217;un soutien financier jusqu&#8217;\u00e0 25 000 euros.<\/span><\/h4>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>Les candidatures \u00e0 cet appel \u00e0 manifestation d&#8217;int\u00e9r\u00eat sont ouvertes jusqu&#8217;au 31 d\u00e9cembre 2022.<\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><\/h4>\n<h1><\/h1>\n<p>Pour candidater \u00e0 l&#8217;AMI : <a href=\"https:\/\/www.demarches-simplifiees.fr\/commencer\/appel-a-manifestation-d-interet-innovation-sociale\">https:\/\/www.demarches-simplifiees.fr\/commencer\/appel-a-manifestation-d-interet-innovation-sociale<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h1><\/h1>\n<ul><\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour r\u00e9pondre aux enjeux et d\u00e9fis d\u2019aujourd\u2019hui et permettre \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) de r\u00e9ussir son passage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle, la secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie associative (SE ESSVA), Marl\u00e8ne Schiappa, a souhait\u00e9 mettre en avant des initiatives pla\u00e7ant en leur c\u0153ur l\u2019innovation sociale telle que d\u00e9finie [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4788,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 manifestation d&#039;int\u00e9r\u00eat 2022, Secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l\u2019ESS et de la vie associative : &quot;Innovation sociale&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 manifestation d&#039;int\u00e9r\u00eat 2022, Secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l\u2019ESS et de la vie associative : &quot;Innovation sociale&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pour r\u00e9pondre aux enjeux et d\u00e9fis d\u2019aujourd\u2019hui et permettre \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) de r\u00e9ussir son passage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle, la secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie associative (SE ESSVA), Marl\u00e8ne Schiappa, a souhait\u00e9 mettre en avant des initiatives pla\u00e7ant en leur c\u0153ur l\u2019innovation sociale telle que d\u00e9finie [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-11-22T09:51:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/appel-a-manifestation-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1587\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2245\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/appel-a-manifestation-1.jpg\",\"width\":1587,\"height\":2245},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 manifestation d'int\\u00e9r\\u00eat 2022, Secr\\u00e9taire d\\u2019\\u00c9tat charg\\u00e9e de l\\u2019ESS et de la vie associative : \\\"Innovation sociale\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-11-22T09:51:18+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-22T09:51:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 manifestation d&#8217;int\\u00e9r\\u00eat 2022, Secr\\u00e9taire d\\u2019\\u00c9tat charg\\u00e9e de l\\u2019ESS et de la vie associative : &#8220;Innovation sociale&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 manifestation d&#8217;int\\u00e9r\\u00eat 2022, Secr\\u00e9taire d\\u2019\\u00c9tat charg\\u00e9e de l\\u2019ESS et de la vie associative : &#8220;Innovation sociale&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-11-22T09:51:18+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-22T09:51:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-2022-secretaire-detat-chargee-de-less-et-de-la-vie-associative-innovation-sociale\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4786"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4786"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4786\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4791,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4786\/revisions\/4791"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4788"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4786"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4786"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4786"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}