{"id":4792,"date":"2022-11-29T14:10:55","date_gmt":"2022-11-29T13:10:55","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4792"},"modified":"2022-11-29T17:01:46","modified_gmt":"2022-11-29T16:01:46","slug":"sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/","title":{"rendered":"Sulidarit\u00e0, le portail des ressources sociales en Corse"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h2>Per infurmavi, per guidavi \u00e8 per accumpagnavi<\/h2>\n<h2>Pour vous informer, vous orienter et vous accompagner<\/h2>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><b><span><a href=\"https:\/\/sulidarita.numerique.corsica\"><u><\/u> <\/a><span style=\"color: #e09900;\"><a href=\"https:\/\/sulidarita.numerique.corsica\">https:\/\/sulidarita.numerique.corsica<\/a><\/span><\/span><\/b><\/h3>\n<p><b><span><span style=\"color: #e09900;\"><\/span><\/span><\/b><\/p>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/h4>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/h4>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/h4>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/h4>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Fruit de la collaboration entre les acteurs du secteur sociale et sanitaire, cet outil internet se veut simple d&#8217;usage afin d&#8217;informer sur l&#8217;ensemble de l&#8217;offre sociale en Corse. L&#8217;objectif de cette plateforme est de permettre l&#8217;acc\u00e8s \u00e0 tous les dispositifs existants :<b><span><\/span><\/b><\/h4>\n<ul>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Femmes enceintes<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Parent d&#8217;un jeune enfant<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Jeune<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Sant\u00e9<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Handicap<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Personne \u00e2g\u00e9e<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Emploi<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">RSA<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Logement<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Acc\u00e8s aux droits<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Accueil social<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Aide alimentaire<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Ch\u00e8que \u00e9nergie<\/li>\n<li class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">H\u00e9bergement d&#8217;urgence\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>Le r\u00e9seau des acteurs de la solidarit\u00e9 &lt;3<\/strong><\/h4>\n<p>ADAPEI 2A &amp; ADAPEI 2B<\/p>\n<p>ADIL Ajaccio &amp; Bastia<\/p>\n<p>Aiutu Corsu<\/p>\n<p>Aiutu Studientinu<\/p>\n<p>ALIS, Agence immobili\u00e8re \u00e0 vocation sociale<\/p>\n<p>ALIS, M\u00e9diation sociale \u00e9nergie<\/p>\n<p>AMAPA Ajaccio,Bastia-Centre, Bastia-Sud, Borgo, Corte, Folelli, Ghisonnacia, \u00cele-Rousse, Moriani, Porto-Vecchio &amp; Saint-Florent<\/p>\n<p>Le foyer de Furiani<\/p>\n<p>Aza\u00e9 Bastia<\/p>\n<p>A Serenita<\/p>\n<p>CAF 2A &amp; 2B<\/p>\n<p>CCAS Bastia<\/p>\n<p>CIDFF 2B<\/p>\n<p>Centre Hospitalier de Bastia<\/p>\n<p>CIAS Pays ajaccien<\/p>\n<p>Centre U Borgu<\/p>\n<p>CLAPE de Corse<\/p>\n<p>CPAM 2B<\/p>\n<p>CRESS Corsica<\/p>\n<p>EHPAD Sainte-Marie<\/p>\n<p>Fraternit\u00e9 du Partarge<\/p>\n<p>Inseme<\/p>\n<p>La Marie-Do<\/p>\n<p>Maison des Personnes Handicap\u00e9es<\/p>\n<p>Mission Locale Sud Corse<\/p>\n<p>Secours Catholique<\/p>\n<p>Union R\u00e9gionale de la Mutualit\u00e9 Fran\u00e7aise\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/logo-CdC_20x10-2018-10ko.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Per infurmavi, per guidavi \u00e8 per accumpagnavi Pour vous informer, vous orienter et vous accompagner https:\/\/sulidarita.numerique.corsica Fruit de la collaboration entre les acteurs du secteur sociale et sanitaire, cet outil internet se veut simple d&#8217;usage afin d&#8217;informer sur l&#8217;ensemble de l&#8217;offre sociale en Corse. L&#8217;objectif de cette plateforme est de permettre l&#8217;acc\u00e8s \u00e0 tous les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4793,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sulidarit\u00e0, le portail des ressources sociales en Corse<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sulidarit\u00e0, le portail des ressources sociales en Corse\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Per infurmavi, per guidavi \u00e8 per accumpagnavi Pour vous informer, vous orienter et vous accompagner https:\/\/sulidarita.numerique.corsica Fruit de la collaboration entre les acteurs du secteur sociale et sanitaire, cet outil internet se veut simple d&#039;usage afin d&#039;informer sur l&#039;ensemble de l&#039;offre sociale en Corse. L&#039;objectif de cette plateforme est de permettre l&#039;acc\u00e8s \u00e0 tous les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-11-29T13:10:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-11-29T16:01:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Affiche-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1199\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"908\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Affiche-1.jpg\",\"width\":1199,\"height\":908},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/\",\"name\":\"Sulidarit\\u00e0, le portail des ressources sociales en Corse\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-11-29T13:10:55+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-29T16:01:46+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/\",\"name\":\"Sulidarit\\u00e0, le portail des ressources sociales en Corse\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Sulidarit\\u00e0, le portail des ressources sociales en Corse\",\"datePublished\":\"2022-11-29T13:10:55+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-29T16:01:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/sulidarita-le-portail-des-ressources-sociales-en-corse\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4792"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4792"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4792\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4799,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4792\/revisions\/4799"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4793"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4792"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4792"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4792"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}