{"id":4801,"date":"2022-12-05T15:30:49","date_gmt":"2022-12-05T14:30:49","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4801"},"modified":"2022-12-05T15:31:38","modified_gmt":"2022-12-05T14:31:38","slug":"le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/","title":{"rendered":"Le Mois de l&#8217;ESS est fini &#8230; retour sur les temps forts 2022 !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\">La dynamique de la 15\u00e8me \u00e9dition du Mois de l\u2019ESS autour de la Responsabilit\u00e9 Territoriale des Entreprises &#8211; th\u00e9matique fil rouge de cette \u00e9dition -, est traduite par la mobilisation de plus de <strong>665 entreprises<\/strong> et organisations de l\u2019ESS qui ont fait vivre le mois de novembre \u00e0 travers plus de <strong>1830 \u00e9v\u00e9nements<\/strong> r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s sur la plateforme d\u00e9di\u00e9e, dont pr\u00e8s de <strong>340 000 personnes<\/strong> \u00e9taient attendues aux \u00e9v\u00e9nements.<\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: small;\">&#8220;La notion de Responsabilit\u00e9 Territoriale de l&#8217;Entreprise illustre bien l\u2019ancrage local de l\u2019ESS et la fa\u00e7on dont cela r\u00e9pond aux besoins des citoyens. C&#8217;est aussi un enjeu qui va au-del\u00e0 de l&#8217;ESS et qui nous am\u00e8ne \u00e0 consid\u00e9rer une responsabilit\u00e9 \u00e9largie de l&#8217;entreprise.&#8221; J\u00e9r\u00f4me Saddier, Pr\u00e9sident d&#8217;ESS France.<\/span><\/h4>\n<h1><\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span>Zoom sur quelques \u00e9v\u00e9nements qui ont marqu\u00e9 cette \u00e9dition !<\/span>F\u00e9d\u00e9ration des aveugles d&#8217;Alsace Lorraine<\/strong><span>\u00a0<\/span><strong>en Grand Est<span>\u00a0<\/span><\/strong><span>et\u00a0<\/span><strong>Passeurs de Terres en Pays de la Loire.<\/strong><\/p>\n<p><strong><span><\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong><span><\/span><\/strong><\/p>\n<ol>\n<li><a data-entity-substitution=\"canonical\" data-entity-type=\"node\" data-entity-uuid=\"3a095af4-91ea-4720-a61f-ecb885de39dd\" href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/ess-france-lance-le-mois-de-l-ess-et-devoile-les-resultats-de-l-enquete-sur-la-responsabilite\">26 octobre : Ev\u00e9nement de lancement du Mois de l&#8217;ESS et remise des Prix de l&#8217;ESS<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/salon-ess-sud.org\/\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">03 novembre : Salon ESS Sud\u00a0\u00e0 Marseille<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.finance-fair.org\/fr\/actualites\/decouvrez-les-projets-laureats-des-grands-prix-de-la-finance-solidaire-2022\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">08 novembre : Remise des Grands Prix de la Finance solidaire \u00e0 Lille<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Qh_I5xuWTwc\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">16 et 23 novembre : Comment transmettre l&#8217;ESS en classe ? par l&#8217;ESPER<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/webinaire-commande-publique-et-reemploi-comment-passer-a-l-action\">18 novembre\u00a0: [Webinaire] Commande publique et r\u00e9emploi : comment passer \u00e0 l\u2019action ?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/prixdesmemoires.cjdes.org\/la-nuit-des-etudiants-solidaires\/\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">24 novembre :\u00a0La Nuit des Etudiant.e.s Solidaires et remise de 4\u00a0Prix des M\u00e9moires de l\u2019ESS du CJDES<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/7py8l.r.a.d.sendibm1.com\/mk\/mr\/RL9-zhBap8loQsbcUofngIevL_rnj_42fU2Ja_3iFn6X6Hv_CxQCE-f3zTOi-fA3whuHHmklC0mXbo8g41bv2dARXmZQ-5ti34E0i97lD-wZV2Np89OPP1Cd-km-eJBnZQM\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">25 et 26 novembre : Journ\u00e9es de l&#8217;\u00e9conomie autrement \u00e0 Dijon<\/a><\/li>\n<li>30 novembre : Soir\u00e9e cin\u00e9-d\u00e9bat organis\u00e9 par la CGSCOP\u00a0 &#8211; Projection du film &#8220;Reprise en main&#8221;\u00a0 de Gilles Perret<\/li>\n<li>Et tant d&#8217;autres ! Retrouvez tous les \u00e9v\u00e9nements pass\u00e9s &gt;&gt;<a href=\"https:\/\/lemois-ess.org\/evenements-passes\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a0ici<\/a>\u00a0&lt;&lt;<\/li>\n<\/ol>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><span>La Premi\u00e8re Ministre Elisabeth Borne adresse un message de cl\u00f4ture et de f\u00e9licitations \u00e0 tous les acteurs mobilis\u00e9s pendant le Mois de l&#8217;ESS :<\/span><strong><\/strong><\/p>\n<p><span><a href=\"https:\/\/twitter.com\/jsaddierESS\/status\/1598246689898627073\">https:\/\/twitter.com\/jsaddierESS\/status\/1598246689898627073<\/a><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<h1><\/h1>\n<h1>Prix ESS<\/h1>\n<h1>D\u00e9couvrez les laur\u00e9ats 2022<\/h1>\n<p><a data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"83ae1506-274f-4671-b627-c22502308d24\" href=\"https:\/\/lemois-ess.org\/system\/files\/inline-files\/ESSFRANCE_prix2022_guide-interactif2.pdf\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">D\u00e9couvrez le guide des 17 initiatives remarquables 2022 !<span>\u00a0<\/span><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/lemois-ess.org\/system\/files\/inline-files\/ESSFRANCE_prix2022_guide-interactif2.pdf\">https:\/\/lemois-ess.org\/system\/files\/inline-files\/ESSFRANCE_prix2022_guide-interactif2.pdf<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: small;\"><strong>Le gagnant r\u00e9gional est l&#8217;association \u00c9maho<\/strong> pour son projet &#8220;Les Ambassadeurs du Tourisme Durable&#8221;. Un programme ine\u0301dit, visant a\u0300 rassembler les professionnels du tourisme, du de\u0301veloppement durable et des acteurs institutionnels, pour contribuer a\u0300 inventer collectivement le tourisme durable de demain en Corse.<\/span><\/p>\n<p>\u00a0Retrouvez plus d&#8217;informations sur ce projet dans la fiche ci-dessous.<\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"font-size: medium;\"><strong>\u00c9maho &gt;&gt;\u00a0 <a href=\"https:\/\/www.emaho.fr\/?page_id=352\">https:\/\/www.emaho.fr\/?page_id=352<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Capture-decran-2022-11-03-145458.png&#8221; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Capture-decran-2022-11-03-144647.png&#8221; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La dynamique de la 15\u00e8me \u00e9dition du Mois de l\u2019ESS autour de la Responsabilit\u00e9 Territoriale des Entreprises &#8211; th\u00e9matique fil rouge de cette \u00e9dition -, est traduite par la mobilisation de plus de 665 entreprises et organisations de l\u2019ESS qui ont fait vivre le mois de novembre \u00e0 travers plus de 1830 \u00e9v\u00e9nements r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s sur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4802,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le Mois de l&#039;ESS est fini ... retour sur les temps forts 2022 !<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le Mois de l&#039;ESS est fini ... retour sur les temps forts 2022 !\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La dynamique de la 15\u00e8me \u00e9dition du Mois de l\u2019ESS autour de la Responsabilit\u00e9 Territoriale des Entreprises - th\u00e9matique fil rouge de cette \u00e9dition -, est traduite par la mobilisation de plus de 665 entreprises et organisations de l\u2019ESS qui ont fait vivre le mois de novembre \u00e0 travers plus de 1830 \u00e9v\u00e9nements r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s sur [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-12-05T14:30:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-12-05T14:31:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Panorama-Photos-1024x319.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"319\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Panorama-Photos.png\",\"width\":3938,\"height\":1227},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/\",\"name\":\"Le Mois de l'ESS est fini ... retour sur les temps forts 2022 !\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-12-05T14:30:49+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-05T14:31:38+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/\",\"name\":\"Le Mois de l&#8217;ESS est fini &#8230; retour sur les temps forts 2022 !\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Le Mois de l&#8217;ESS est fini &#8230; retour sur les temps forts 2022 !\",\"datePublished\":\"2022-12-05T14:30:49+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-05T14:31:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/le-mois-de-less-est-fini-retour-sur-les-temps-forts-2022\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4801"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4801"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4801\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4806,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4801\/revisions\/4806"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4802"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4801"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4801"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4801"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}