{"id":4812,"date":"2022-12-06T12:08:25","date_gmt":"2022-12-06T11:08:25","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4812"},"modified":"2022-12-06T12:09:05","modified_gmt":"2022-12-06T11:09:05","slug":"appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Projets ADEC\/Collectivit\u00e9 de Corse : &#8220;\u00c9conomie Sociale et Solidaire, dispositif de soutien \u00e0 la cr\u00e9ation et au d\u00e9veloppement des structures de l&#8217;ESS&#8221;"},"content":{"rendered":"\n\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\"><strong>L\u2019Agence de D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Corse (ADEC) l<\/strong><strong>ance l&#8217;Appel \u00e0 Projets <\/strong><strong>\u00ab\u00a0<\/strong><strong>ECUNUMIA SUCIALE \u00c8 SULIDARIA\u00a0<\/strong><strong>\u00bb,<\/strong><\/span><strong><\/strong><\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><strong>un dispositif de soutien \u00e0 la cr\u00e9ation et au d\u00e9veloppement des structures de l\u2019ESS.<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><\/em><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><\/em><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>En Corse, remettre l\u2019humain au c\u0153ur de l\u2019\u00e9conomie et r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis de la soci\u00e9t\u00e9 sont deux grands enjeux du nouveau Sch\u00e9ma R\u00e9gional de D\u00e9veloppement Economique d\u2019Innovation et d\u2019Internationalisation (SRDEII) qui fait ainsi la part belle \u00e0 l\u2019ESS et r\u00e9affirme son soutien au secteur.<\/em><br \/><em>Acteur \u00e9conomique de poids, l&#8217;ESS en Corse repr\u00e9sente 1040 \u00e9tablissements employeurs, 10.7% des emplois du secteur priv\u00e9 soit 6889 \u00e9quivalents temps plein ; 71% des emplois sont f\u00e9minins.<\/em><br \/><em>L\u2019ESS en Corse rime avec r\u00e9silience et sait apporter des r\u00e9ponses concr\u00e8tes et locales \u00e0 des besoins non satisfaits. La crise sanitaire de Covid-19 a montr\u00e9 la pertinence de l\u2019ESS, sa capacit\u00e9 d\u2019adaptation et d\u2019innovation \u00e9conomique et sociale associant les habitants, r\u00e9affirmant ainsi la n\u00e9cessit\u00e9 des principes de proximit\u00e9, de solidarit\u00e9 \u00e0 tous les \u00e9tages des politiques publiques<\/em><strong><em>.\u00a0<\/em><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u> \ud83d\udccc<strong>Pour qui ?<\/strong><br \/><a name=\"_Hlk120779495\"><\/a><strong>Les structures de l\u2019ESS\u00a0<\/strong><strong>qui mettent en \u0153uvre des projets dans une des th\u00e9matiques suivantes :<\/strong><\/span><\/b><\/p>\n<ul>\n<li class=\"list\">L\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique<\/li>\n<li class=\"list\">L\u2019\u00e9conomie circulaire<\/li>\n<li class=\"list\">L\u2019alimentation durable<\/li>\n<li class=\"list\">La mobilit\u00e9 durable et inclusive<\/li>\n<li class=\"list\">La commande publique responsable<\/li>\n<li class=\"list\">L\u2019insertion des travailleurs handicap\u00e9s<\/li>\n<li class=\"list\">L\u2019innovation sociale\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<div><span>\ud83d\udccc<\/span><span><strong>Pourquoi ?<\/strong><\/span><\/div>\n<div class=\"list\"><strong>R\u00e9pondre aux objectifs suivants :<\/strong><\/div>\n<ul>\n<li class=\"list\">Favoriser l\u2019\u00e9mergence, le maintien ou le d\u00e9veloppement d\u2019activit\u00e9s \u00e9conomiques d\u2019utilit\u00e9 sociale jug\u00e9es prioritaires par la Collectivit\u00e9 de Corse<\/li>\n<li class=\"list\">Faciliter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 un emploi durable et\/ou \u00e0 un entreprenariat r\u00e9ussi pour des publics vuln\u00e9rables rencontrant des difficult\u00e9s sur le march\u00e9 du travail<\/li>\n<li class=\"list\">Aider les structures de l\u2019ESS \u00e0 r\u00e9aliser les investissements n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en place d\u2019un outil de production comp\u00e9titif<\/li>\n<li class=\"list\">Aider les SIAE ou les structures apparent\u00e9es \u00e0 r\u00e9aliser les investissements n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en place d\u2019un outil de production comp\u00e9titif<\/li>\n<li class=\"list\">Favoriser de mani\u00e8re durable et s\u00e9curis\u00e9e, l\u2019int\u00e9gration professionnelle des personnes en situation de handicap<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span>\ud83d\udccc<strong>Comment ?<\/strong><br \/><strong>\u2022\u00a0\u00a0 Aide de 30 \u00e0 50% des co\u00fbts admissibles (aide plafonn\u00e9e \u00e0 100.000\u20ac)<\/strong><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><strong><\/strong><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><strong><\/strong><\/span><\/b><\/p>\n<div>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #c500d3;\">Lancement de l\u2019AAP \u00ab Ecunumia Suciale \u00e8 Sulidaria \u00bb<strong>5 d\u00e9cembre 2022<\/strong><\/span><br \/><span style=\"color: #c500d3;\">Date limite de d\u00e9p\u00f4t des candidatures<strong>27 janvier 2023<\/strong><\/span><br \/><strong><u><\/u><\/strong><\/h4>\n<p><span style=\"color: #c500d3;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #c500d3;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<div><span><strong><\/strong><\/span><\/div>\n<div><span><strong><\/strong><\/span><\/div>\n<div><span><strong><\/strong><\/span><\/div>\n<div><span><strong><\/strong><\/span><\/div>\n<div><strong><u><\/u><\/strong><\/div>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><u>Modalit\u00e9 de d\u00e9p\u00f4t<\/u><span>\u00a0<\/span>:<\/strong><span><\/span><br \/><strong>Le p\u00e9titionnaire d\u00e9pose une demande sur<span>\u00a0<\/span><\/strong><a class=\"liens\" href=\"http:\/\/www.adec.corsica\/\"><strong>www.adec.corsica<\/strong><\/a><span>\u00a0<\/span><strong>en cliquant sur<\/strong><span><\/span><br \/><strong>\u00ab D\u00e9poser une demande d\u2019intervention en ligne \u00bb<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><br \/><span><strong><u>La fiche projet doit obligatoirement comporter la mention \u00ab AAP ESS \u00bb<\/u><\/strong><\/span><span><\/span><br \/><em>15 projets pourront \u00eatre retenus<\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><em><\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong><span>Renseignements<\/span><span>\u00a0<\/span>Marilyne ANTONETTI<\/strong><span><\/span><br \/><span>04.95.50.91.57\u00a0<\/span><strong><a class=\"liens\">marilyne.antonetti@adec.corsica<\/a><\/strong><em><\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong><\/strong><\/p>\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<div>\n<div><strong><span>L&#8217;APPEL \u00c0 PROJETS COMPLET + INFOS \u00c0 T\u00c9L\u00c9CHARGER<\/span><\/strong><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"pj\"><img src=\"https:\/\/www.adec.corsica\/_images\/ext\/icon_pdf.gif\" alt=\"adec_aap_ess.pdf\" class=\"image\" \/><span>\u00a0<\/span><a class=\"pj\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.adec.corsica\/attachment\/2391415\/\" rel=\"noopener noreferrer\">ADEC AAP ESS.pdf<\/a><span>\u00a0<\/span><span>\u00a0(365.24 Ko)<\/span><br \/><img src=\"https:\/\/www.adec.corsica\/_images\/ext\/icon_pdf.gif\" alt=\"panoramaess_2022.pdf\" class=\"image\" \/><span>\u00a0<\/span><a class=\"pj\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.adec.corsica\/attachment\/2391417\/\" rel=\"noopener noreferrer\">PanoramaESS_2022.pdf<\/a><span>\u00a0<\/span><span>\u00a0(1.27 Mo)<\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"pj\"><span><\/span><\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>RETROUVEZ TOUTES LES INFORMATIONS SUR LE SITE DE L&#8217;ADEC<\/strong><em><\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.adec.corsica\/\ud83d\udce2-APPEL-A-PROJETS-ECONOMIE-SOCIALE-SOLIDAIRE-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures_a808.html\">https:\/\/www.adec.corsica\/\ud83d\udce2-APPEL-A-PROJETS-ECONOMIE-SOCIALE-SOLIDAIRE-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures_a808.html<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Affiche-AAP-ESS-2023.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019Agence de D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Corse (ADEC) lance l&#8217;Appel \u00e0 Projets \u00ab\u00a0ECUNUMIA SUCIALE \u00c8 SULIDARIA\u00a0\u00bb, un dispositif de soutien \u00e0 la cr\u00e9ation et au d\u00e9veloppement des structures de l\u2019ESS. En Corse, remettre l\u2019humain au c\u0153ur de l\u2019\u00e9conomie et r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis de la soci\u00e9t\u00e9 sont deux grands enjeux du nouveau Sch\u00e9ma R\u00e9gional de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4819,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Projets ADEC\/Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;\u00c9conomie Sociale et Solidaire, dispositif de soutien \u00e0 la cr\u00e9ation et au d\u00e9veloppement des structures de l&#039;ESS&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Projets ADEC\/Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;\u00c9conomie Sociale et Solidaire, dispositif de soutien \u00e0 la cr\u00e9ation et au d\u00e9veloppement des structures de l&#039;ESS&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019Agence de D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Corse (ADEC) lance l&#039;Appel \u00e0 Projets \u00ab\u00a0ECUNUMIA SUCIALE \u00c8 SULIDARIA\u00a0\u00bb, un dispositif de soutien \u00e0 la cr\u00e9ation et au d\u00e9veloppement des structures de l\u2019ESS. En Corse, remettre l\u2019humain au c\u0153ur de l\u2019\u00e9conomie et r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis de la soci\u00e9t\u00e9 sont deux grands enjeux du nouveau Sch\u00e9ma R\u00e9gional de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-12-06T11:08:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-12-06T11:09:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Annee-europeenne-de-la-jeunesse-Publication-Facebook-1-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Annee-europeenne-de-la-jeunesse-Publication-Facebook-1-1.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets ADEC\/Collectivit\\u00e9 de Corse : \\\"\\u00c9conomie Sociale et Solidaire, dispositif de soutien \\u00e0 la cr\\u00e9ation et au d\\u00e9veloppement des structures de l'ESS\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-12-06T11:08:25+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-06T11:09:05+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets ADEC\/Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire, dispositif de soutien \\u00e0 la cr\\u00e9ation et au d\\u00e9veloppement des structures de l&#8217;ESS&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Projets ADEC\/Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire, dispositif de soutien \\u00e0 la cr\\u00e9ation et au d\\u00e9veloppement des structures de l&#8217;ESS&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-12-06T11:08:25+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-06T11:09:05+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-adec-collectivite-de-corse-economie-sociale-et-solidaire-dispositif-de-soutien-a-la-creation-et-au-developpement-des-structures-de-less\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4812"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4812"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4812\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4820,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4812\/revisions\/4820"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4819"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4812"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4812"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4812"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}