{"id":4822,"date":"2022-12-20T17:18:23","date_gmt":"2022-12-20T16:18:23","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4822"},"modified":"2022-12-20T17:26:43","modified_gmt":"2022-12-20T16:26:43","slug":"appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Mobilisation S\u00e8ve Emploi 2023"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<h4 style=\"text-align: justify;\">\u00a0<\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\">S\u00c8VE Emploi \/ Inscriptions\u00a0\u00a0\u00a0<br \/><strong>Cl\u00f4ture des\u00a0 inscriptions le 10\/01\/2023<\/strong><\/h4>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<h1>S\u00e8ve emploi: Participez !<\/h1>\n<p><strong>Le programme S\u00c8VE Emploi recrute une nouvelle promotion se SIAE souhaitant se former \u00e0 la m\u00e9ditation active en 2023.<\/strong><strong><\/strong><\/p>\n<p>Vous souhaitez mettre l\u2019emploi durable au c\u0153ur de vos pratiques ?<br \/>D\u00e9velopper votre r\u00e9seau entreprise ?<br \/>Devenir un partenaire RH sur votre territoire pour les entreprises ?<br \/>Mettre en avant les atouts de votre \u00e9quipe et des salari\u00e9s que vous accompagnez ?<br \/>Avoir un projet d\u2019\u00e9quipe pour 2023 permettant \u00e0 tous les permanents de travailler ensemble au service de l\u2019emploi ?<br \/>Am\u00e9liorer vos pratiques en termes d\u2019accompagnement et de relation, entreprise ?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><strong><span style=\"color: #e09900;\">Le programme S\u00e8ve Emploi est fait pour vous !<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/youtu.be\/_yYmo4mFh1U\">https:\/\/youtu.be\/_yYmo4mFh1U<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h1>S\u00e8ve emploi : Participez !<\/h1>\n<p>Si ce projet vous int\u00e9resse contactez\u00a0<a href=\"mailto:heloise.hamain@federationsolidarite.org\">C<\/a><a href=\"mailto:cindy.montoya@federationsolidarite.org?subject=Appel%20%C3%A0%20mobilisation%20\">indy Montoya<\/a>, animatrice S\u00c8VE Emploi Corse, pour organiser une rencontre avec vos \u00e9quipes afin de formaliser votre candidature.<\/p>\n<p>Votre animatrice r\u00e9gion : Cindy Montoya<br \/><a href=\"mailto:cindy.montoya@federationsolidarite.org\">cindy.montoya@federationsolidarite.org<\/a><br \/>06 67 27 73 86\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Le calendrier et les \u00e9tapes de la candidature<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.seve-emploi.com\/appel-a-mobilisation-2023-formation-action-mediation-active-siae\/\">https:\/\/www.seve-emploi.com\/appel-a-mobilisation-2023-formation-action-mediation-active-siae\/<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Etapes-AAP-.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Logos-financeurs-Seve-Emploi.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0 S\u00c8VE Emploi \/ Inscriptions\u00a0\u00a0\u00a0Cl\u00f4ture des\u00a0 inscriptions le 10\/01\/2023 S\u00e8ve emploi: Participez ! Le programme S\u00c8VE Emploi recrute une nouvelle promotion se SIAE souhaitant se former \u00e0 la m\u00e9ditation active en 2023. Vous souhaitez mettre l\u2019emploi durable au c\u0153ur de vos pratiques ?D\u00e9velopper votre r\u00e9seau entreprise ?Devenir un partenaire RH sur votre territoire pour les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4823,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Mobilisation S\u00e8ve Emploi 2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Mobilisation S\u00e8ve Emploi 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00a0 S\u00c8VE Emploi \/ Inscriptions\u00a0\u00a0\u00a0Cl\u00f4ture des\u00a0 inscriptions le 10\/01\/2023 S\u00e8ve emploi: Participez ! Le programme S\u00c8VE Emploi recrute une nouvelle promotion se SIAE souhaitant se former \u00e0 la m\u00e9ditation active en 2023. Vous souhaitez mettre l\u2019emploi durable au c\u0153ur de vos pratiques ?D\u00e9velopper votre r\u00e9seau entreprise ?Devenir un partenaire RH sur votre territoire pour les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-12-20T16:18:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-12-20T16:26:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Bandeau-AAP-Seve-Emploi-2023.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1314\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"392\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Bandeau-AAP-Seve-Emploi-2023.jpg\",\"width\":1314,\"height\":392},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Mobilisation S\\u00e8ve Emploi 2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-12-20T16:18:23+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-20T16:26:43+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Mobilisation S\\u00e8ve Emploi 2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Mobilisation S\\u00e8ve Emploi 2023\",\"datePublished\":\"2022-12-20T16:18:23+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-20T16:26:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4822"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4822"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4822\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4830,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4822\/revisions\/4830"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4823"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4822"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4822"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4822"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}