{"id":4834,"date":"2022-12-21T15:28:11","date_gmt":"2022-12-21T14:28:11","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4834"},"modified":"2022-12-21T15:28:12","modified_gmt":"2022-12-21T14:28:12","slug":"appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Projet Agence de D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Corse (ADEC) : \u201cRialzu Industria Agroalimentaria&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: small; color: #ba00ba;\"><a href=\"https:\/\/lemois-ess.org\/les-prix-de-l-ess\" style=\"color: #ba00ba;\"><strong>AAP lanc\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 2022\u00a0<\/strong><\/a><\/span><\/h4>\n<h1><\/h1>\n<p><strong>L\u2019Appel \u00e0 Projets d\u00e9veloppement productif RIALZU \u00ab INDUSTRIE AGROALIMENTAIRE \u00bb est un dispositif de soutien \u00e0 la fili\u00e8re des industries agro-alimentaires (IAA).<\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>Pour qui ?<br \/><\/strong>Pour les TPE et PME bas\u00e9es en Corse relevant du secteur des Industries Agroalimentaires &amp; les associations ou syndicats de fili\u00e8re.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Pourquoi ?<\/strong><span><\/span><br \/><span>R\u00e9pondre aux objectifs suivants :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li class=\"list\">L\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 et l\u2019augmentation du volume et\/ou de la valeur ajout\u00e9e des produits fabriqu\u00e9s,<\/li>\n<li class=\"list\">La r\u00e9duction de l\u2019empreinte environnementale de l\u2019entreprise,<\/li>\n<li class=\"list\">L\u2019am\u00e9lioration des conditions de travail et de s\u00e9curit\u00e9 dans le processus de production,<\/li>\n<li class=\"list\">L\u2019animation, la structuration et le d\u00e9veloppement de la fili\u00e8re des industries agro-alimentaires corses sur le plan local et\/ou \u00e0 l\u2019international,<\/li>\n<li class=\"list\">La cr\u00e9ation et le maintien d\u2019emplois qualifi\u00e9s, non-d\u00e9localisables et durables.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Comment ?<\/strong><span><\/span><br \/><span>\u2022\u00a0\u00a0 Trois mesures\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li class=\"list\"><strong>Pianu Cumpetitivit\u00e0\u00a0:<span>\u00a0<\/span><\/strong>renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 et la performance des entreprises de la fili\u00e8re des industries agro-alimentaires corses. Subvention\u00a0: jusqu\u2019\u00e0 40% des d\u00e9penses \u00e9ligibles.<\/li>\n<li class=\"list\"><strong><em>Pianu Cumpetenze<\/em><\/strong>\u00a0: projets visant \u00e0 la mise en place d\u2019un plan de formation et de recrutement sp\u00e9cifique r\u00e9pondant aux besoins structurants de l\u2019entreprise. Subvention : jusqu\u2019\u00e0 50% des d\u00e9penses \u00e9ligibles, avec un montant plafonn\u00e9 \u00e0 50 000 \u20ac par projet.<\/li>\n<li class=\"list\"><strong>Pianu Cumpaginazione\u00a0:<span>\u00a0<\/span><\/strong>projets qui auront vocation \u00e0 favoriser la structuration et le d\u00e9veloppement de la fili\u00e8re des industries agro-alimentaires corses. Subvention : Jusqu\u2019\u00e0 70% des d\u00e9penses \u00e9ligibles, avec un montant plafonn\u00e9 \u00e0 200 000 \u20ac par projet.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span>Les frais li\u00e9s \u00e0 l\u2019organisation d\u2019\u00e9v\u00e8nements, d\u2019actions de promotion ou de participations \u00e0 des salons et foires se d\u00e9roulant hors de Corse. Subvention : jusqu\u2019\u00e0 40% des d\u00e9penses \u00e9ligibles, avec un montant plafonn\u00e9 \u00e0 25 000 \u20ac par projet.<\/span><br \/><span>\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<div>\n<p><strong>Lancement de l\u2019AAP \u00ab Rialzu industria agroalimentaria \u00bb<span>\u00a0<\/span><\/strong><strong>15 d\u00e9cembre 2022<\/strong><br \/><strong>Date limite de d\u00e9p\u00f4t des candidatures<span>\u00a0<\/span><\/strong><strong>15 mars 2023<\/strong><br \/><u>il pourra \u00e9ventuellement \u00eatre prorog\u00e9 de trois mois suppl\u00e9mentaires (jusqu\u2019au 15 juin 2023).<\/u><\/p>\n<p><strong>La modalit\u00e9 de d\u00e9p\u00f4t :<\/strong><br \/><strong>Le p\u00e9titionnaire d\u00e9pose une demande sur<span>\u00a0<\/span><\/strong><a class=\"liens\" href=\"http:\/\/www.adec.corsica\/\"><strong>www.adec.corsica<\/strong><\/a><span>\u00a0<\/span><strong>en cliquant sur<\/strong><br \/><strong>\u00ab D\u00e9poser une demande d\u2019intervention en ligne \u00bb<\/strong><br \/><strong><u>La fiche projet doit obligatoirement comporter la mention \u00ab AAP RIALZU IAA \u00bb<\/u><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<p><span>\u00a0<\/span><br \/><span>Renseignements Val\u00e9rie LUST SERPAGGI<\/span><br \/><span>04.95.50.91.53\u00a0<\/span><a class=\"liens\">valerie.lust-serpaggi@adec.corsica<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #8300e9; font-size: large;\"><strong>L&#8217;APPEL \u00c0 PROJETS COMPLET \u00c0\u00a0T\u00c9L\u00c9CHARGER\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #8300e9; font-size: large;\"><a href=\"https:\/\/www.adec.corsica\/attachment\/2396361\/\" style=\"color: #8300e9;\">https:\/\/www.adec.corsica\/attachment\/2396361\/<\/a><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h1><\/h1>\n<h1><\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AAP lanc\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 2022\u00a0 L\u2019Appel \u00e0 Projets d\u00e9veloppement productif RIALZU \u00ab INDUSTRIE AGROALIMENTAIRE \u00bb est un dispositif de soutien \u00e0 la fili\u00e8re des industries agro-alimentaires (IAA). Pour qui ?Pour les TPE et PME bas\u00e9es en Corse relevant du secteur des Industries Agroalimentaires &amp; les associations ou syndicats de fili\u00e8re. &nbsp; Pourquoi ?R\u00e9pondre aux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4832,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Projet Agence de D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Corse (ADEC) : \u201cRialzu Industria Agroalimentaria&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Projet Agence de D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Corse (ADEC) : \u201cRialzu Industria Agroalimentaria&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"AAP lanc\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 2022\u00a0 L\u2019Appel \u00e0 Projets d\u00e9veloppement productif RIALZU \u00ab INDUSTRIE AGROALIMENTAIRE \u00bb est un dispositif de soutien \u00e0 la fili\u00e8re des industries agro-alimentaires (IAA). Pour qui ?Pour les TPE et PME bas\u00e9es en Corse relevant du secteur des Industries Agroalimentaires &amp; les associations ou syndicats de fili\u00e8re. &nbsp; Pourquoi ?R\u00e9pondre aux [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-12-21T14:28:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-12-21T14:28:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/AAP-Rialzu-Industria-Agroalimentaria.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"579\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"340\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/AAP-Rialzu-Industria-Agroalimentaria.jpg\",\"width\":579,\"height\":340},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projet Agence de D\\u00e9veloppement \\u00c9conomique de la Corse (ADEC) : \\u201cRialzu Industria Agroalimentaria\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-12-21T14:28:11+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-21T14:28:12+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projet Agence de D\\u00e9veloppement \\u00c9conomique de la Corse (ADEC) : \\u201cRialzu Industria Agroalimentaria&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Projet Agence de D\\u00e9veloppement \\u00c9conomique de la Corse (ADEC) : \\u201cRialzu Industria Agroalimentaria&#8221;\",\"datePublished\":\"2022-12-21T14:28:11+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-21T14:28:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-agence-de-developpement-economique-de-la-corse-adec-rialzu-industria-agroalimentaria\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4834"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4834"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4834\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4837,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4834\/revisions\/4837"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4832"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4834"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4834"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4834"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}