{"id":4839,"date":"2023-01-03T10:26:37","date_gmt":"2023-01-03T09:26:37","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4839"},"modified":"2023-01-03T10:42:10","modified_gmt":"2023-01-03T09:42:10","slug":"consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/","title":{"rendered":"Consultation du gouvernement : &#8220;Les assises de la simplification associative&#8221;"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;21px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #333333; font-size: x-large;\">Participez \u00e0 la consultation nationale pour simplifier la vie des associations du <span style=\"color: #bd00c4;\"><strong>16 d\u00e9cembre 2022 au 16 janvier 2023.<\/strong><\/span><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #333333;\"><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\"><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\"><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\">D\u00e8s aujourd\u2019hui, investissez 10 minutes pour all\u00e9ger \u00e0 l\u2019avenir la charge mentale des associations <span style=\"color: #333333;\">!<\/span><\/span><\/h4>\n<h1><\/h1>\n<p><span>La secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et \u00e0 la vie associative, Marl\u00e8ne Schiappa, a fait des simplifications associatives, sa priorit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p><span>Sur la base de vos r\u00e9ponses, un travail sera engag\u00e9 avec les associations et les administrations de l\u2019\u00c9tat pour am\u00e9liorer la situation et simplifier la vie des associations.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #8300e9; font-size: large;\"><a href=\"https:\/\/purpoz.com\/project\/simplification-associations\/presentation\/bienvenue-sur-le-site-de-la-consultation-pour-la-simplification-des-demarches-administratives-des-associations\" style=\"color: #8300e9;\">https:\/\/purpoz.com\/project\/simplification-associations\/presentation\/bienvenue-sur-le-site-de-la-consultation-pour-la-simplification-des-demarches-administratives-des-associations<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #8300e9; font-size: large;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: large;\"><strong>La consultation : comment \u00e7a se passe ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p>La plateforme de consultation est<span>\u00a0<\/span><strong>ouverte du 16 d\u00e9cembre 2022 au 16 janvier 2023<\/strong>. Cela consiste \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 un questionnaire sur vos besoins, vos difficult\u00e9s, les avanc\u00e9es per\u00e7ues, vos bonnes pratiques \u00e0 partager et propositions en mati\u00e8re de simplification.<\/p>\n<p>Dur\u00e9e de r\u00e9ponse au questionnaire : 10 minutes.<span>\u00a0<\/span><strong>Investissez 10 minutes maintenant pour vous simplifier la vie !<\/strong><\/p>\n<p>La r\u00e9ponse au questionnaire est anonyme mais vous devez vous connecter \u00e0 la plateforme :<\/p>\n<ul>\n<li>avec votre compte purpoz si vous en avez d\u00e9j\u00e0 ou votre compte Facebook (bouton &#8220;<strong>Connexion<\/strong>&#8221; en haut \u00e0 droite)<\/li>\n<li>en cr\u00e9ant un compte avec une adresse de messagerie\u00a0(bouton &#8220;<strong>Inscription<\/strong>&#8221;\u00a0en haut \u00e0 droite)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les donn\u00e9es collect\u00e9es sont anonymes et ne seront pas affich\u00e9es sur la plateforme. Les r\u00e9sultats de cette consultation en ligne alimenteront les ateliers qui seront organis\u00e9s lors de la 2\u00e8me phase de ces assises.<\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><strong>Les assises de la simplification associative : un engagement du Gouvernement<\/strong><\/p>\n<p>Ces assises se d\u00e9roulent<span>\u00a0<\/span><strong>en quatre phases<span> :<\/span><\/strong><\/p>\n<ul><\/ul>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Calendrier-Assises-Simplification-admin-asso.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; align=&#8221;center&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Participez \u00e0 la consultation nationale pour simplifier la vie des associations du 16 d\u00e9cembre 2022 au 16 janvier 2023. D\u00e8s aujourd\u2019hui, investissez 10 minutes pour all\u00e9ger \u00e0 l\u2019avenir la charge mentale des associations ! La secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et \u00e0 la vie associative, Marl\u00e8ne Schiappa, a fait des simplifications associatives, sa [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4840,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Consultation du gouvernement : &quot;Les assises de la simplification associative&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Consultation du gouvernement : &quot;Les assises de la simplification associative&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Participez \u00e0 la consultation nationale pour simplifier la vie des associations du 16 d\u00e9cembre 2022 au 16 janvier 2023. D\u00e8s aujourd\u2019hui, investissez 10 minutes pour all\u00e9ger \u00e0 l\u2019avenir la charge mentale des associations ! La secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et \u00e0 la vie associative, Marl\u00e8ne Schiappa, a fait des simplifications associatives, sa [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-03T09:26:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-03T09:42:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Consultation-Simplification-associative.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Consultation-Simplification-associative.jpg\",\"width\":1080,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/\",\"name\":\"Consultation du gouvernement : \\\"Les assises de la simplification associative\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-01-03T09:26:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-03T09:42:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/\",\"name\":\"Consultation du gouvernement : &#8220;Les assises de la simplification associative&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Consultation du gouvernement : &#8220;Les assises de la simplification associative&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-01-03T09:26:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-03T09:42:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/consultation-du-gouvernement-les-assises-de-la-simplification-associative\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4839"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4839"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4839\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4845,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4839\/revisions\/4845"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4840"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4839"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4839"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4839"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}