{"id":4872,"date":"2023-01-04T16:40:13","date_gmt":"2023-01-04T15:40:13","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4872"},"modified":"2023-01-04T16:42:11","modified_gmt":"2023-01-04T15:42:11","slug":"appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/","title":{"rendered":"Appel d&#8217;offres CRESS Corsica : Programme de formations ESS &#8211; Recherche de prestataires, Organismes de Formations certifi\u00e9s Qualiopi"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; min_height=&#8221;348px&#8221; custom_padding=&#8221;135px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;1_2&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger<\/strong><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Trame-de-Reponse-Appel-doffres-Formations-CRESS-Corsica-2023-04.01.2023.docx\" rel=\"attachment wp-att-4882\">Trame de R\u00e9ponse &#8211; Appel d&#8217;offres Formations CRESS Corsica 2023 &#8211; 04.01.2023<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Cahier-des-charges-Appel-doffres-Formations-CRESS-Corsica-2023-04.01.2023.pdf\" rel=\"attachment wp-att-4881\">Cahier des charges &#8211; Appel d&#8217;offres Formations CRESS Corsica 2023 &#8211; 04.01.2023<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; min_height=&#8221;533px&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<h1>APPEL D&#8217;OFFRES<\/h1>\n<h4><strong>Recherche de prestataires pour r\u00e9aliser des formations \u00e0 destination des acteurs de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse, relevant de l\u2019OPCO Uniformation.<\/strong><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La Chambre R\u00e9gionale de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire Corse assure au titre de l\u2019article 6 de la loi relative \u00e0 l\u2019ESS du 31 juillet 2014, une mission d\u2019appui \u00e0 la formation et de d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences des dirigeants salari\u00e9s et b\u00e9n\u00e9voles \u00e9lus des structures de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 ce titre, la CRESS Corsica travaille en collaboration avec l\u2019OPCO Uniformation pour la mise en place d\u2019actions de formation collectives dont le d\u00e9tail se trouve dans le Cahier des Charges (CC).<\/p>\n<blockquote>\n<h4><strong>Programme de formation<\/strong><\/h4>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n<ul>\n<li>Monter en comp\u00e9tence sur la gestion de conflits<\/li>\n<li>Monter en comp\u00e9tence sur des aspects manag\u00e9riaux<\/li>\n<li>Acqu\u00e9rir des techniques de communication dans le cadre de prises de parole en public<\/li>\n<\/ul>\n<h4><strong><\/strong><\/h4>\n<h4><strong>Public cible<\/strong><\/h4>\n<p>L\u2019ensemble des structures du champ de l\u2019ESS d\u00e9fini aux articles 1<sup>er<\/sup> et 2 de la loi du 31 juillet 2014 relative \u00e0 l\u2019ESS (associations, mutuelles, coop\u00e9ratives, fondations, etc.) implant\u00e9es en Corse\u00a0relevant de l\u2019OPCO Uniformation.<\/p>\n<p>Salari\u00e9s relevant des structures de l\u2019ESS telles que d\u00e9finies en 3.2 relevant d\u2019un \u00e9tablissement employeur en Corse et dirigeants b\u00e9n\u00e9voles du Bureau restreint (Pr\u00e9sident, Vice-pr\u00e9sident, Tr\u00e9sorier &amp; adjoint, Secr\u00e9taire &amp; adjoint) d\u00e8s lors que la formation est bien en lien avec leur mandat.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>Calendrier des formations<\/strong><\/h4>\n<p>\u00a0Les formations se d\u00e9rouleront au cours de l&#8217;ann\u00e9e 2023.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>Conditions et d\u00e9lais de r\u00e9ponse<\/strong><\/h4>\n<p>Si votre structure est int\u00e9ress\u00e9e par cet appel d\u2019offres, nous vous remercions de soumettre votre proposition avant <strong>le 17 f\u00e9vrier 2023 inclus.<\/strong><\/p>\n<p>Plusieurs modalit\u00e9s de remise :<strong><\/strong><\/p>\n<p>Mail : <a href=\"mailto:contact@cresscorsica.online\">contact@cresscorsica.online<\/a><\/p>\n<p>En main propre au bureau de la CRESS Corsica<\/p>\n<p>Courrier postal<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Les r\u00e9ponses sont \u00e0 adresser \u00e0\u00a0:<\/p>\n<p><strong>Chambre R\u00e9gionale de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse<\/strong><\/p>\n<p><em>Immeuble Castellani, 4 avenue du Mont Thabor, P\u00f4le Economique M3E<\/em><\/p>\n<p><em>20\u00a0090 AJACCIO<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pour toute information compl\u00e9mentaire, vous pouvez contacter\u00a0Jean-Baptiste AVOLIO, charg\u00e9 de mission<\/p>\n<p><a href=\"mailto:jean-baptiste.avolio@cress.corsica\">jean-baptiste.avolio@cress.corsica<\/a><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<h4><\/h4>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Uniformation.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Qualiopi.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Logos-financeurs-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; &nbsp; Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger &nbsp; Trame de R\u00e9ponse &#8211; Appel d&#8217;offres Formations CRESS Corsica 2023 &#8211; 04.01.2023 Cahier des charges &#8211; Appel d&#8217;offres Formations CRESS Corsica 2023 &#8211; 04.01.2023 &nbsp;APPEL D&#8217;OFFRES Recherche de prestataires pour r\u00e9aliser des formations \u00e0 destination des acteurs de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse, relevant de l\u2019OPCO Uniformation. &nbsp; [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4873,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel d&#039;offres CRESS Corsica : Programme de formations ESS - Recherche de prestataires, Organismes de Formations certifi\u00e9s Qualiopi<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel d&#039;offres CRESS Corsica : Programme de formations ESS - Recherche de prestataires, Organismes de Formations certifi\u00e9s Qualiopi\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; &nbsp; Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger &nbsp; Trame de R\u00e9ponse - Appel d&#039;offres Formations CRESS Corsica 2023 - 04.01.2023 Cahier des charges - Appel d&#039;offres Formations CRESS Corsica 2023 - 04.01.2023 &nbsp;APPEL D&#039;OFFRES Recherche de prestataires pour r\u00e9aliser des formations \u00e0 destination des acteurs de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse, relevant de l\u2019OPCO Uniformation. &nbsp; [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-04T15:40:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-04T15:42:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Infographie-Appel-dOffres-Fromations-Cress-janv.-2023-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Infographie-Appel-dOffres-Fromations-Cress-janv.-2023-1.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/\",\"name\":\"Appel d'offres CRESS Corsica : Programme de formations ESS - Recherche de prestataires, Organismes de Formations certifi\\u00e9s Qualiopi\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-01-04T15:40:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-04T15:42:11+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/\",\"name\":\"Appel d&#8217;offres CRESS Corsica : Programme de formations ESS &#8211; Recherche de prestataires, Organismes de Formations certifi\\u00e9s Qualiopi\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel d&#8217;offres CRESS Corsica : Programme de formations ESS &#8211; Recherche de prestataires, Organismes de Formations certifi\\u00e9s Qualiopi\",\"datePublished\":\"2023-01-04T15:40:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-04T15:42:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-doffres-cress-corsica-programme-de-formations-ess-recherche-de-prestataires-organismes-de-formations-certifies-qualiopi\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4872"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4872"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4872\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4891,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4872\/revisions\/4891"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4873"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4872"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4872"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4872"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}