{"id":4892,"date":"2023-01-05T11:29:27","date_gmt":"2023-01-05T10:29:27","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4892"},"modified":"2023-01-05T11:30:59","modified_gmt":"2023-01-05T10:30:59","slug":"appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 candidatures BGE Corse &#038; la Coop\u00e9rative d&#8217;Initiatives Jeunes Entrepreneur.e.s (CIJ)"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;104px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<h1 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><strong>Ouverture des candidatures<\/strong><\/span><\/h1>\n<h3 style=\"text-align: justify;\">Pour les femmes qui veulent entreprendre<span><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vous avez un projet en t\u00eate ou l&#8217;envie de cr\u00e9er votre propre activit\u00e9 ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Rejoignez APE, l&#8217;\u00e9co-incubateur d&#8217;entrepreneur.e.s<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">APE est un \u00e9co-incubateur \/ acc\u00e9l\u00e9rateur d\u00e9di\u00e9 aux femmes du territoire Sud-Corse qui souhaitent cr\u00e9er leur entreprise dans un environnement s\u00e9curis\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Date de d\u00e9marrage : 16 janvier 2022<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">12 places disponibles<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Territoire : Corse-du-Sud<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #c40089;\">\ud835\udde3\ud835\uddff\ud835\uddfc\ud835\uddf4\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\uddfa\ud835\uddfa\ud835\uddf2 \ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\uddf3\ud835\uddfc\ud835\uddff\ud835\uddfa\ud835\ude02\ud835\uddf9\ud835\uddee\ud835\uddf6\ud835\uddff\ud835\uddf2 \ud835\uddf1&#8217;\ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\ude00\ud835\uddf0\ud835\uddff\ud835\uddf6\ud835\uddfd\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/coop-jeunes.eu\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Formulaire-inscription-et-programme-APE.pdf?fbclid=IwAR2G25N5vAnvk8RUcWzFziOYhtVq5fEc8EXNQhMHPu3dxnWhgluOcAj8Bz4\">https:\/\/coop-jeunes.eu\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Formulaire-inscription-et-programme-APE.pdf?fbclid=IwAR2G25N5vAnvk8RUcWzFziOYhtVq5fEc8EXNQhMHPu3dxnWhgluOcAj8Bz4<\/a><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Inscription :<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Formulaire d\u2019inscription \u00e0 renvoyer \u00e0 l\u2019adresse : <a href=\"mailto:contact@coop-jeunes.eu\">contact@coop-jeunes.eu<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour toute information compl\u00e9mentaire : CIJ \u2013 04 95 20 29 39<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Logos-1.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Logos-2.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ouverture des candidatures Pour les femmes qui veulent entreprendre Vous avez un projet en t\u00eate ou l&#8217;envie de cr\u00e9er votre propre activit\u00e9 ? Rejoignez APE, l&#8217;\u00e9co-incubateur d&#8217;entrepreneur.e.s APE est un \u00e9co-incubateur \/ acc\u00e9l\u00e9rateur d\u00e9di\u00e9 aux femmes du territoire Sud-Corse qui souhaitent cr\u00e9er leur entreprise dans un environnement s\u00e9curis\u00e9. Date de d\u00e9marrage : 16 janvier 2022 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4893,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 candidatures BGE Corse &amp; la Coop\u00e9rative d&#039;Initiatives Jeunes Entrepreneur.e.s (CIJ)<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 candidatures BGE Corse &amp; la Coop\u00e9rative d&#039;Initiatives Jeunes Entrepreneur.e.s (CIJ)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ouverture des candidatures Pour les femmes qui veulent entreprendre Vous avez un projet en t\u00eate ou l&#039;envie de cr\u00e9er votre propre activit\u00e9 ? Rejoignez APE, l&#039;\u00e9co-incubateur d&#039;entrepreneur.e.s APE est un \u00e9co-incubateur \/ acc\u00e9l\u00e9rateur d\u00e9di\u00e9 aux femmes du territoire Sud-Corse qui souhaitent cr\u00e9er leur entreprise dans un environnement s\u00e9curis\u00e9. Date de d\u00e9marrage : 16 janvier 2022 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-05T10:29:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-05T10:30:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Affiche-APE-Appel-a-candidature-2023.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"479\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"459\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Affiche-APE-Appel-a-candidature-2023.jpg\",\"width\":479,\"height\":459},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 candidatures BGE Corse & la Coop\\u00e9rative d'Initiatives Jeunes Entrepreneur.e.s (CIJ)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-01-05T10:29:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-05T10:30:59+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 candidatures BGE Corse &#038; la Coop\\u00e9rative d&#8217;Initiatives Jeunes Entrepreneur.e.s (CIJ)\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 candidatures BGE Corse &#038; la Coop\\u00e9rative d&#8217;Initiatives Jeunes Entrepreneur.e.s (CIJ)\",\"datePublished\":\"2023-01-05T10:29:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-05T10:30:59+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-bge-corse-la-cooperative-dinitiatives-jeunes-entrepreneur-e-s-cij\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4892"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4892"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4892\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4901,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4892\/revisions\/4901"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4893"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4892"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4892"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4892"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}