{"id":4902,"date":"2023-01-05T17:10:11","date_gmt":"2023-01-05T16:10:11","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4902"},"modified":"2023-01-05T17:10:11","modified_gmt":"2023-01-05T16:10:11","slug":"fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/","title":{"rendered":"Fondation Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif &#8211; Prix de l&#8217;inspiration en ESS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;Abhaya Libre&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><strong>Ce concours s&#8217;adresse \u00e0 toutes les structures de l&#8217;ESS r\u00e9pondant \u00e0 un enjeu d&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et d&#8217;utilit\u00e9 sociale, d\u00e9sireuses de promouvoir les principes d&#8217;actions de l&#8217;Economie sociale et solidaire et\u00a0<a href=\"https:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD), d\u00e9finis par les Nations Unies<\/a>.\u00a0<\/strong><\/h4>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<h3 class=\"text-align-justify\">Objectif<\/h3>\n<p class=\"text-align-justify\">Ce prix r\u00e9compense chaque ann\u00e9e plus d&#8217;une cinquantaine de projets agissant pour l&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et r\u00e9pondant \u00e0 des besoins locaux et sur des enjeux vari\u00e9s :\u00a0culture, emploi, \u00e9ducation, \u00e9cologie, sant\u00e9, citoyennet\u00e9, inclusion, promotion de l\u2019ESS.<\/p>\n<p class=\"text-align-justify\">\n<h3 class=\"text-align-justify\">Structures \u00e9ligibles<\/h3>\n<ul>\n<li>Votre structure doit relever de l&#8217;ESS au sens de la loi n\u00b02014-856 du 31 juillet 2014 (association, coop\u00e9rative, mutuelle, fondation, fonds de dotation, entreprise sociale agr\u00e9\u00e9e ESUS)<\/li>\n<li>Votre structure doit porter un projet d&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et d&#8217;utilit\u00e9 sociale, non lucratif ou \u00e0 lucrativit\u00e9 encadr\u00e9e, et g\u00e9r\u00e9 de mani\u00e8re d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e.<\/li>\n<li>Votre structure doit avoir au moins 1 an d&#8217;existence juridique et pr\u00e9senter un projet en cours de r\u00e9alisation ou en phase d&#8217;amor\u00e7age \u00e0 la date de candidature.<\/li>\n<li>Votre structure doit avoir son si\u00e8ge social en France et exercer ses activit\u00e9s au profit d&#8217;une action r\u00e9alis\u00e9e dans un d\u00e9partement fran\u00e7ais.<\/li>\n<li>Votre structure ne doit pas \u00eatre laur\u00e9ate du Prix de la Fondation Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif depuis 5 ans r\u00e9volus (soit 2018).<\/li>\n<li>Le projet pr\u00e9sent\u00e9 doit combiner au moins 2 des objectifs de D\u00e9veloppement durable tels que d\u00e9finis par l&#8217;Organisation des Nationaux Unies, en pr\u00e9sentant un objectif \u00e0 dimension sociale et un objectif \u00e0 dimension environnementale.<\/li>\n<\/ul>\n<ul><\/ul>\n<h3 class=\"text-align-justify\">Modalit\u00e9s et financement<\/h3>\n<ul>\n<ul>\n<ul>\n<li>Un soutien financier pouvant aller de\u00a03 000 \u20ac \u00e0\u00a010 000 \u20ac<\/li>\n<li>Un appui en visibilit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 une campagne aupr\u00e8s de m\u00e9dias locaux et nationaux et des r\u00e9seaux sociaux<\/li>\n<li>Une campagne d&#8217;affichage au sein du r\u00e9seau des centres d&#8217;affaires du\u00a0<a href=\"https:\/\/www.credit-cooperatif.coop\/Institutionnel\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif<\/a>\u00a0dans toute la\u00a0France<\/li>\n<li>La r\u00e9alisation de spots vid\u00e9os<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<p class=\"text-align-justify\">\n<h3 class=\"text-align-justify\">En savoir plus et candidater\u00a0<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/fondation.credit-cooperatif.coop\/prix-de-l-inspiration-en-ess\">https:\/\/fondation.credit-cooperatif.coop\/prix-de-l-inspiration-en-ess<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ce concours s&#8217;adresse \u00e0 toutes les structures de l&#8217;ESS r\u00e9pondant \u00e0 un enjeu d&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et d&#8217;utilit\u00e9 sociale, d\u00e9sireuses de promouvoir les principes d&#8217;actions de l&#8217;Economie sociale et solidaire et\u00a0les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD), d\u00e9finis par les Nations Unies.\u00a0 \u00a0 Objectif Ce prix r\u00e9compense chaque ann\u00e9e plus d&#8217;une cinquantaine de projets agissant pour l&#8217;int\u00e9r\u00eat [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4903,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Fondation Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif - Prix de l&#039;inspiration en ESS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fondation Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif - Prix de l&#039;inspiration en ESS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ce concours s&#039;adresse \u00e0 toutes les structures de l&#039;ESS r\u00e9pondant \u00e0 un enjeu d&#039;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et d&#039;utilit\u00e9 sociale, d\u00e9sireuses de promouvoir les principes d&#039;actions de l&#039;Economie sociale et solidaire et\u00a0les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD), d\u00e9finis par les Nations Unies.\u00a0 \u00a0 Objectif Ce prix r\u00e9compense chaque ann\u00e9e plus d&#039;une cinquantaine de projets agissant pour l&#039;int\u00e9r\u00eat [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-05T16:10:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/prix-fondation-credit-cooperatif.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"508\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"732\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/prix-fondation-credit-cooperatif.png\",\"width\":508,\"height\":732},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/\",\"name\":\"Fondation Cr\\u00e9dit Coop\\u00e9ratif - Prix de l'inspiration en ESS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-01-05T16:10:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-05T16:10:11+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/\",\"name\":\"Fondation Cr\\u00e9dit Coop\\u00e9ratif &#8211; Prix de l&#8217;inspiration en ESS\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Fondation Cr\\u00e9dit Coop\\u00e9ratif &#8211; Prix de l&#8217;inspiration en ESS\",\"datePublished\":\"2023-01-05T16:10:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-05T16:10:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/fondation-credit-cooperatif-prix-de-linspiration-en-ess\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4902"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4902"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4902\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4905,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4902\/revisions\/4905"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4903"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4902"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4902"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4902"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}