{"id":4910,"date":"2023-01-11T11:37:58","date_gmt":"2023-01-11T10:37:58","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4910"},"modified":"2023-01-11T11:40:03","modified_gmt":"2023-01-11T10:40:03","slug":"appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 candidatures de 13M, le premier acc\u00e9l\u00e9rateur pour l&#8217;inclusion num\u00e9rique"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;||54px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;Abhaya Libre&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large; font-family: inherit; font-weight: normal;\">Appel \u00e0 candidatures national pour les entreprises et les associations<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Avec 13M, la Banque des Territoires, le Groupe SOS et H7 se mobilisent pour accompagner le passage a\u0300 l\u2019e\u0301chelle de des solutions innovantes a\u0300 destination des 13 millions de Franc\u0327ais exclus du nume\u0301rique.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span> Candidatez pour profiter de 9 mois d&#8217;accompagnement. Au programme : suivi individuel, temps collectifs et mises en relation pour r\u00e9pondre \u00e0 vos besoins li\u00e9s \u00e0 l&#8217;adoption de votre solution, au financement, aux ressources humaines et \u00e0 la gestion des op\u00e9rations.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #009393;\"><a href=\"https:\/\/fondationcreditcooperatif.optimytool.com\/fr\/\" style=\"color: #009393;\"><strong>Je d\u00e9pose ma candidature<\/strong><\/a><\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/h-7.typeform.com\/AAC-13M?typeform-source=h-7.eu\">https:\/\/h-7.typeform.com\/AAC-13M?typeform-source=h-7.eu<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>L&#8217;acc\u00e9l\u00e9rateur est destin\u00e9 \u00e0 :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span>Start-up ou association, vous d\u00e9veloppez un produit ou un service innovant \u00e0 impact en faveur de l\u2019inclusion num\u00e9rique.<\/span><\/li>\n<li><span>Vous travaillez \u00e0 temps plein sur votre projet.<\/span><\/li>\n<li><span>En B2B ou en B2G, vous r\u00e9alisez d\u00e9j\u00e0 du chiffre d\u2019affaires et votre mod\u00e8le de revenus ne d\u00e9pend pas exclusivement de subventions.<\/span><span><\/span><\/li>\n<li><span>Vous souhaitez \u00eatre accompagn\u00e9s dans le passage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle pour toucher plus de b\u00e9n\u00e9ficiaires sur le territoire.<\/span><span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #00a89d;\">Cl\u00f4ture le 20 janvier 2023<\/span><\/strong><\/h2>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #00a89d;\">Vous pouvez retrouver toutes les informations sur le programme ainsi que le formulaire de candidature sur le site internet d\u00e9di\u00e9\u00a0 : <a href=\"https:\/\/h-7.eu\/13M\/\" style=\"color: #00a89d;\">https:\/\/h-7.eu\/13M\/<\/a><\/span><\/h4>\n<p><span style=\"color: #00a89d;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #00a89d;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Appel \u00e0 candidatures national pour les entreprises et les associations \u00a0 Avec 13M, la Banque des Territoires, le Groupe SOS et H7 se mobilisent pour accompagner le passage a\u0300 l\u2019e\u0301chelle de des solutions innovantes a\u0300 destination des 13 millions de Franc\u0327ais exclus du nume\u0301rique. Candidatez pour profiter de 9 mois d&#8217;accompagnement. Au programme : suivi [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4911,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 candidatures de 13M, le premier acc\u00e9l\u00e9rateur pour l&#039;inclusion num\u00e9rique<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 candidatures de 13M, le premier acc\u00e9l\u00e9rateur pour l&#039;inclusion num\u00e9rique\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Appel \u00e0 candidatures national pour les entreprises et les associations \u00a0 Avec 13M, la Banque des Territoires, le Groupe SOS et H7 se mobilisent pour accompagner le passage a\u0300 l\u2019e\u0301chelle de des solutions innovantes a\u0300 destination des 13 millions de Franc\u0327ais exclus du nume\u0301rique. Candidatez pour profiter de 9 mois d&#039;accompagnement. Au programme : suivi [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-11T10:37:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-11T10:40:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Affiche-AAP-BdT-Accelerateur-inclusion-numerique.2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1181\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"737\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Affiche-AAP-BdT-Accelerateur-inclusion-numerique.2.jpg\",\"width\":1181,\"height\":737},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 candidatures de 13M, le premier acc\\u00e9l\\u00e9rateur pour l'inclusion num\\u00e9rique\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-01-11T10:37:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-11T10:40:03+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 candidatures de 13M, le premier acc\\u00e9l\\u00e9rateur pour l&#8217;inclusion num\\u00e9rique\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 candidatures de 13M, le premier acc\\u00e9l\\u00e9rateur pour l&#8217;inclusion num\\u00e9rique\",\"datePublished\":\"2023-01-11T10:37:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-11T10:40:03+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-candidatures-de-13m-le-premier-accelerateur-pour-linclusion-numerique\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4910"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4910"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4910\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4916,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4910\/revisions\/4916"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4911"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4910"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4910"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4910"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}