{"id":4917,"date":"2023-01-12T14:42:41","date_gmt":"2023-01-12T13:42:41","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4917"},"modified":"2023-01-12T14:52:55","modified_gmt":"2023-01-12T13:52:55","slug":"concours-2023-de-la-france-sengage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/","title":{"rendered":"Concours 2023 de La France s&#8217;engage"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;Abhaya Libre&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large; font-family: inherit; font-weight: normal;\"><span><span style=\"color: #10099b;\">Le concours 2023 de<\/span> <em><span style=\"color: #e20000;\">La France s\u2019engage<\/span>\u00a0<\/em><span style=\"color: #10099b;\">est lanc\u00e9 !<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p><span>Destin\u00e9 aux structures d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 fort impact social,\u00a0<strong>le concours de\u00a0<em>La France s\u2019engage<\/em>\u00a0<\/strong>s\u00e9lectionne tous les ans une quinzaine de projets laur\u00e9ats,\u00a0qui\u00a0b\u00e9n\u00e9ficient pendant 3 ans d\u2019un label, d\u2019une dotation financi\u00e8re jusqu\u2019\u00e0 300 000 \u20ac et d\u2019un accompagnement d\u00e9di\u00e9 au changement d\u2019\u00e9chelle !<\/span><\/p>\n<p>Vous \u00eates<span>\u00a0<\/span><strong>une association, une fondation, un fond de dotation, une entreprise ou coop\u00e9rative agr\u00e9\u00e9e ESUS ?<\/strong><span>\u00a0<\/span>Vous portez<span>\u00a0<\/span><strong>un projet \u00e0 fort impact social<\/strong><span>\u00a0<\/span>qui a d\u00e9montr\u00e9 la preuve de son efficacit\u00e9 et vous souhaitez l\u2019<strong>essaimer sur de nouveaux territoires\u00a0?<\/strong><span>\u00a0<\/span>Proposez votre projet<span>\u00a0<\/span><strong>jusqu\u2019au 19 janvier 2023 !<\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #10099b;\">Toutes les informations et l&#8217;acc\u00e8s aux documents sur :<\/span><\/h3>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"cfSgT1u470\"><p><a href=\"https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/le-concours-2023-est-ouvert\/\">Le concours 2023 est ouvert !<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u00ab\u00a0Le concours 2023 est ouvert !\u00a0\u00bb &#8212; Fondation la France s\u2019engage\" src=\"https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/le-concours-2023-est-ouvert\/embed\/#?secret=RiJqjOd4B7#?secret=cfSgT1u470\" data-secret=\"cfSgT1u470\" width=\"600\" height=\"338\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #e20000;\">Les \u00e9tapes du concours 2023<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Calendrier.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Logo-La-France-sengage.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le concours 2023 de La France s\u2019engage\u00a0est lanc\u00e9 ! \u00a0 Destin\u00e9 aux structures d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 fort impact social,\u00a0le concours de\u00a0La France s\u2019engage\u00a0s\u00e9lectionne tous les ans une quinzaine de projets laur\u00e9ats,\u00a0qui\u00a0b\u00e9n\u00e9ficient pendant 3 ans d\u2019un label, d\u2019une dotation financi\u00e8re jusqu\u2019\u00e0 300 000 \u20ac et d\u2019un accompagnement d\u00e9di\u00e9 au changement d\u2019\u00e9chelle ! Vous \u00eates\u00a0une association, une [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4918,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Concours 2023 de La France s&#039;engage<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Concours 2023 de La France s&#039;engage\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le concours 2023 de La France s\u2019engage\u00a0est lanc\u00e9 ! \u00a0 Destin\u00e9 aux structures d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 fort impact social,\u00a0le concours de\u00a0La France s\u2019engage\u00a0s\u00e9lectionne tous les ans une quinzaine de projets laur\u00e9ats,\u00a0qui\u00a0b\u00e9n\u00e9ficient pendant 3 ans d\u2019un label, d\u2019une dotation financi\u00e8re jusqu\u2019\u00e0 300 000 \u20ac et d\u2019un accompagnement d\u00e9di\u00e9 au changement d\u2019\u00e9chelle ! Vous \u00eates\u00a0une association, une [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-12T13:42:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-12T13:52:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Affiche-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"797\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"529\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Affiche-1.jpg\",\"width\":797,\"height\":529},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/\",\"name\":\"Concours 2023 de La France s'engage\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-01-12T13:42:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-12T13:52:55+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/\",\"name\":\"Concours 2023 de La France s&#8217;engage\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Concours 2023 de La France s&#8217;engage\",\"datePublished\":\"2023-01-12T13:42:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-12T13:52:55+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2023-de-la-france-sengage\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4917"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4917"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4917\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4926,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4917\/revisions\/4926"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4918"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4917"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4917"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4917"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}