{"id":4927,"date":"2023-01-13T10:43:04","date_gmt":"2023-01-13T09:43:04","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4927"},"modified":"2023-01-13T10:52:27","modified_gmt":"2023-01-13T09:52:27","slug":"operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/","title":{"rendered":"Op\u00e9ration \u00e9piceries associatives Mon\u00e9pi, par Bouge ton coq"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;Abhaya Libre&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h1 class=\"fr-mb-5w at-color--blue\">Ouvrir une \u00e9picerie associative dans son village<\/h1>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #1aad3e;\"><strong>\u00ab Appel \u00e0 candidatures pour la cr\u00e9ation d&#8217;\u00e9piceries participatives et citoyennes dans les communes rurales &#8211; Bouge ton Coq \u00bb<\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong><\/strong><\/p>\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\">Description<\/h2>\n<p><strong>Appel national des maires ruraux, Bouge ton CoQ!, Familles Rurales, l&#8217;Association Nationale des P\u00f4les et des Pays et Mon\u00e9pi pour ouvrir des \u00e9piceries associatives dans les villages ruraux.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Le mouvement citoyen Bouge ton CoQ!, l&#8217;Association des Maires Ruraux de France (Amrf), la f\u00e9d\u00e9ration nationale Familles Rurales, l&#8217;Association Nationale des P\u00f4les et des Pays (ANPP) et Mon\u00e9pi lancent un appel \u00e0 candidatures pour accompagner et financer l&#8217;ouverture de 100 \u00e9piceries citoyennes dans des communes de moins de 3500 habitants d\u00e9pourvus de commerce de proximit\u00e9 \u00e0 travers toute la France.<\/em><\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>L&#8217;\u00e9picerie citoyenne : une r\u00e9ponse \u00e0 d\u00e9sertification commerciale en zone rurale<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En France, plus de 60% des communes rurales n&#8217;ont plus aucun commerce. Face aux difficult\u00e9s que rencontrent les mod\u00e8les de l&#8217;\u00e9conomie traditionnelle pour pallier cette d\u00e9sertification commerciale et \u00e0 la rupture du lien social qu&#8217;elle entra\u00eene, les \u00e9piceries participatives et citoyennes s&#8217;imposent comme une alternative viable et enviable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sous forme associative, une \u00e9picerie participative est g\u00e9r\u00e9e par les citoyens eux-m\u00eames. Chacun donne deux heures de son temps par mois pour faire tourner la boutique. Le bon fonctionnement est assur\u00e9 par le logiciel de gestion Mon\u00e9pi (prise et r\u00e9ception de commande, gestion des stocks, comptabilit\u00e9, tr\u00e9sorerie, gestion des plannings b\u00e9n\u00e9voles&#8230;). Les produits, choisis et achet\u00e9s en circuits courts par les consommateurs eux-m\u00eames aupr\u00e8s des producteurs locaux ou de grossistes, sont revendus sans marge aux adh\u00e9rents de l&#8217;\u00e9picerie. N&#8217;impliquant aucune charge, le mod\u00e8le s&#8217;\u00e9mancipe de toute logique de rentabilit\u00e9, ce qui assure un fonctionnement p\u00e9renne de l&#8217;\u00e9picerie. Le local, le plus souvent pr\u00eat\u00e9 par la mairie, devient un centre de rencontre, de partage et d&#8217;engagement : bien plus qu&#8217;une \u00e9picerie, c&#8217;est un lieu de sociabilit\u00e9 et de convivialit\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En partenariat avec Mon\u00e9pi, l&#8217;Amrf, Familles rurales et l&#8217;ANPP, Bouge ton CoQ! mobilise et accompagne des collectifs de citoyens dans la cr\u00e9ation d&#8217;\u00e9piceries participatives afin de lutter contre les d\u00e9serts commerciaux et ramener de la vie dans leur village. Lanc\u00e9e en 2021, l&#8217;op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 laur\u00e9ate France Relance et poursuit sa trajectoire gr\u00e2ce au soutien de l&#8217;Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires et aux soutiens locaux de plus d&#8217;une dizaine de Conseils r\u00e9gionaux et d\u00e9partementaux ainsi que d&#8217;un collectif d&#8217;entreprises.<\/p>\n<p><strong>Un programme d&#8217;accompagnement sur mesure :<\/strong><\/p>\n<p>Avec le lancement d&#8217;un nouvel appel \u00e0 candidatures, les acteurs du collectif renforcent leur offre d&#8217;accompagnement \u00e0 destination des porteurs de projet pour ouvrir une \u00e9picerie associative dans leur village :<span>\u00a0<\/span><strong>100 places disponibles.<\/strong><\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong><\/strong><\/p>\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\">Crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9<\/h2>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong>Avanc\u00e9e du projet :<\/strong><span>\u00a0<\/span>R\u00e9flexion \/ conception, Mise en \u0153uvre \/ r\u00e9alisation, Usage \/ valorisation<\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong>D\u00e9penses\/actions couvertes :<\/strong><span>\u00a0<\/span>D\u00e9penses d&#8217;investissement<\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong>Autres crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Etre situ\u00e9 dans une commune de moins de 3 500 habitants<\/li>\n<li>A distance raisonnable d&#8217;un commerce alimentaire similaire<\/li>\n<li>Avoir pris contact avec Aymard de la Guillonni\u00e8re : a.delaguillonniere@bougetoncoq.fr &#8211; 06.76.23.96.24<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: large; color: #0d9e00;\"><a href=\"https:\/\/fondationcreditcooperatif.optimytool.com\/fr\/\" style=\"color: #0d9e00;\">Je d\u00e9pose ma candidature<\/a><\/span><\/strong><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.bougetoncoq.fr\/candidature-lemoisepic\/\">https:\/\/www.bougetoncoq.fr\/candidature-lemoisepic\/<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\"><\/h2>\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\">Contact<\/h2>\n<div>\n<p>Pour manifester votre int\u00e9r\u00eat ou obtenir plus d&#8217;information, contacter le responsable de l&#8217;op\u00e9ration \u00e9piceries, Aymard de la Guillonni\u00e8re :<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/aides-territoires.beta.gouv.fr\/aides\/7883-accompagner-la-creation-depiceries-participat\/a.delaguillonniere@bougetoncoq.fr\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">a.delaguillonniere@bougetoncoq.fr <\/a>&#8211; 06.76.23.96.24<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #0d9e00;\"><strong>Site internet de l&#8217;association Bouge ton coq<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.bougetoncoq.fr\/bilan-de-loperation-epiceries-associatives-monepi\/\">https:\/\/www.bougetoncoq.fr\/bilan-de-loperation-epiceries-associatives-monepi\/<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #0d9e00;\"><strong>Vid\u00e9o : le concept de l&#8217;\u00c9pi expliqu\u00e9 en 2 minutes<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1IHgFH1xev4\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1IHgFH1xev4<\/a><span style=\"font-size: medium; color: #0d9e00;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #0d9e00;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ouvrir une \u00e9picerie associative dans son village \u00ab Appel \u00e0 candidatures pour la cr\u00e9ation d&#8217;\u00e9piceries participatives et citoyennes dans les communes rurales &#8211; Bouge ton Coq \u00bb Description Appel national des maires ruraux, Bouge ton CoQ!, Familles Rurales, l&#8217;Association Nationale des P\u00f4les et des Pays et Mon\u00e9pi pour ouvrir des \u00e9piceries associatives dans les villages [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4928,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Op\u00e9ration \u00e9piceries associatives Mon\u00e9pi, par Bouge ton coq<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Op\u00e9ration \u00e9piceries associatives Mon\u00e9pi, par Bouge ton coq\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ouvrir une \u00e9picerie associative dans son village \u00ab Appel \u00e0 candidatures pour la cr\u00e9ation d&#039;\u00e9piceries participatives et citoyennes dans les communes rurales - Bouge ton Coq \u00bb Description Appel national des maires ruraux, Bouge ton CoQ!, Familles Rurales, l&#039;Association Nationale des P\u00f4les et des Pays et Mon\u00e9pi pour ouvrir des \u00e9piceries associatives dans les villages [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-13T09:43:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-13T09:52:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Affiche-Operation-epicerie-associative-Monepi.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"646\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Affiche-Operation-epicerie-associative-Monepi.png\",\"width\":600,\"height\":646},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/\",\"name\":\"Op\\u00e9ration \\u00e9piceries associatives Mon\\u00e9pi, par Bouge ton coq\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-01-13T09:43:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-13T09:52:27+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/\",\"name\":\"Op\\u00e9ration \\u00e9piceries associatives Mon\\u00e9pi, par Bouge ton coq\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Op\\u00e9ration \\u00e9piceries associatives Mon\\u00e9pi, par Bouge ton coq\",\"datePublished\":\"2023-01-13T09:43:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-13T09:52:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/operation-epiceries-associatives-monepi-par-bouge-ton-coq\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4927"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4927"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4927\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4934,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4927\/revisions\/4934"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4928"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4927"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4927"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4927"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}