{"id":4936,"date":"2023-01-17T10:49:00","date_gmt":"2023-01-17T09:49:00","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4936"},"modified":"2023-01-17T11:01:51","modified_gmt":"2023-01-17T10:01:51","slug":"parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/","title":{"rendered":"Parcours de formation en ligne intitul\u00e9 \u00ab L\u2019illettrisme au travail \u00bb"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;Abhaya Libre&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #666666;\">D\u00e9cembre 2022 : mise en ligne du parcours \u00ab L\u2019illettrisme au travail \u00bb sur la plateforme de formation en ligne Good Habitz en partenariat avec l\u2019Agence Nationale de Lutte Contre l\u2019Illettrisme (ANLCI).<\/span><\/h3>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>En collaboration avec l\u2019ANLCI, Goodhabitz a con\u00e7u une formation pour aider les entreprises \u00e0 d\u00e9passer le tabou de l\u2019illettrisme, \u00e0 disposer de donn\u00e9es simples, organis\u00e9es en 4 courts modules, pour transformer des informations acad\u00e9miques en un contenu accessible \u00e0 toutes et \u00e0 tous.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Public cible :<span><\/span><\/p>\n<p>Cette formation s\u2019adresse <strong>aux entreprises pour les aider \u00e0 d\u00e9passer le tabou de l\u2019illettrisme<\/strong>, disposer de donn\u00e9es simples et transformer les informations acad\u00e9miques en contenu accessibles et facile \u00e0 <strong>mettre en \u0153uvre au sein de sa structure.<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0a45b2;\">Pour acc\u00e9der \u00e0 ce nouveau parcours \u00ab L\u2019illettrisme au travail \u00bb,<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0a45b2;\">rendez-vous sur ce lien et faites une demande d\u2019essai gratuit de 14 jours.<\/span><span><\/span><\/h4>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.goodhabitz.com\/fr-fr\/demandez-un-essai\/\">Essayez GoodHabitz gratuitement pendant 14 jours | GoodHabitz Online Training<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Vous pourrez acc\u00e9der \u00e0 la formation sur l\u2019illettrisme depuis l\u2019onglet \u00ab Toutes les formations \u00bb et en cherchant \u00ab illettrisme \u00bb <br \/>dans la barre de recherche. Durant ces 14 jours, vous pourrez \u00e9galement consulter l\u2019ensemble du catalogue de formation <br \/>GoodHabitz.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<blockquote>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c0 noter, pour aller plus loin : d\u00e9couvrez ev@gill, outil gratuit de diagnostic des situations d\u2019illettrisme en milieu professionnel propos\u00e9 par l\u2019ANLCI. Con\u00e7u pour permettre aux responsables d\u2019entreprises ou d\u2019organisations publiques, DRH, managers, membres des instances repr\u00e9sentatives du personnel ou membres d\u2019une organisation syndicale de r\u00e9aliser un diagnostic de l\u2019illettrisme dans leur organisation afin de proposer des solutions aux personnes en difficult\u00e9 avec les comp\u00e9tences de base. <a href=\"http:\/\/www.evagill.fr\">www.evagill.fr <\/a><\/p>\n<\/blockquote>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Autres informations : <a href=\"mailto:contact@anlci.gouv.fr\">contact@anlci.gouv.fr<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Programme-formation-illetrisem.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Logos-partenaires.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00e9cembre 2022 : mise en ligne du parcours \u00ab L\u2019illettrisme au travail \u00bb sur la plateforme de formation en ligne Good Habitz en partenariat avec l\u2019Agence Nationale de Lutte Contre l\u2019Illettrisme (ANLCI). \u00a0 En collaboration avec l\u2019ANLCI, Goodhabitz a con\u00e7u une formation pour aider les entreprises \u00e0 d\u00e9passer le tabou de l\u2019illettrisme, \u00e0 disposer de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4937,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Parcours de formation en ligne intitul\u00e9 \u00ab L\u2019illettrisme au travail \u00bb<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Parcours de formation en ligne intitul\u00e9 \u00ab L\u2019illettrisme au travail \u00bb\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9cembre 2022 : mise en ligne du parcours \u00ab L\u2019illettrisme au travail \u00bb sur la plateforme de formation en ligne Good Habitz en partenariat avec l\u2019Agence Nationale de Lutte Contre l\u2019Illettrisme (ANLCI). \u00a0 En collaboration avec l\u2019ANLCI, Goodhabitz a con\u00e7u une formation pour aider les entreprises \u00e0 d\u00e9passer le tabou de l\u2019illettrisme, \u00e0 disposer de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-17T09:49:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-17T10:01:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Affiche-lillettrisme-au-travial.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"313\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"522\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Affiche-lillettrisme-au-travial.jpg\",\"width\":313,\"height\":522},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/\",\"name\":\"Parcours de formation en ligne intitul\\u00e9 \\u00ab L\\u2019illettrisme au travail \\u00bb\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-01-17T09:49:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-17T10:01:51+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/\",\"name\":\"Parcours de formation en ligne intitul\\u00e9 \\u00ab L\\u2019illettrisme au travail \\u00bb\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Parcours de formation en ligne intitul\\u00e9 \\u00ab L\\u2019illettrisme au travail \\u00bb\",\"datePublished\":\"2023-01-17T09:49:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-17T10:01:51+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/parcours-de-formation-en-ligne-intitule-lillettrisme-au-travail\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4936"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4936"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4936\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4943,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4936\/revisions\/4943"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4937"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4936"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4936"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4936"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}