{"id":4946,"date":"2023-01-20T16:17:16","date_gmt":"2023-01-20T15:17:16","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4946"},"modified":"2023-01-20T16:17:16","modified_gmt":"2023-01-20T15:17:16","slug":"les-associations-et-les-prix-de-lenergie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/","title":{"rendered":"Les associations et les prix de l\u2019\u00e9nergie"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span>Le Gouvernement a ouvert aux associations le b\u00e9n\u00e9fice des protections tarifaires sur les prix de l\u2019\u00e9nergie. Associations, de quoi b\u00e9n\u00e9ficiez-vous\u00a0?<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Sommaire<\/strong><\/p>\n<ul class=\"spip\">\n<li><a id=\"s-Une-association-employeur-ou-non-peut-beneficier-de-l-Acces-Regule-a-nbsp\"><\/a><a href=\"https:\/\/www.associations.gouv.fr\/les-associations-et-les-prix-de-l-energie.html#Une-association-employeur-ou-non-peut-beneficier-de-l-Acces-Regule-a-nbsp\" class=\"spip_ancre\">Une association employeur ou non peut b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019Acc\u00e8s R\u00e9gul\u00e9 \u00e0 l\u2019Electricit\u00e9 Nucl\u00e9aire Historique (ARENH)<\/a><\/li>\n<li><a id=\"s-Une-association-employeur-ou-non-peut-beneficier-du-bouclier-tarifaire-pour-nbsp\"><\/a><a href=\"https:\/\/www.associations.gouv.fr\/les-associations-et-les-prix-de-l-energie.html#Une-association-employeur-ou-non-peut-beneficier-du-bouclier-tarifaire-pour-nbsp\" class=\"spip_ancre\">Une association employeur ou non peut b\u00e9n\u00e9ficier du bouclier tarifaire pour l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et le gaz<\/a><\/li>\n<li><a id=\"s-Une-association-non-employeur-et-qui-n-est-pas-assujettie-aux-impots-nbsp\"><\/a><a href=\"https:\/\/www.associations.gouv.fr\/les-associations-et-les-prix-de-l-energie.html#Une-association-non-employeur-et-qui-n-est-pas-assujettie-aux-impots-nbsp\" class=\"spip_ancre\">Une association non employeur et qui n\u2019est pas assujettie aux imp\u00f4ts commerciaux peut b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019amortisseur<\/a><\/li>\n<li><a id=\"s-Une-association-employeur-ou-bien-qui-est-assujettie-aux-impots-commerciaux-nbsp\"><\/a><a href=\"https:\/\/www.associations.gouv.fr\/les-associations-et-les-prix-de-l-energie.html#Une-association-employeur-ou-bien-qui-est-assujettie-aux-impots-commerciaux-nbsp\" class=\"spip_ancre\">Une association employeur ou bien qui est assujettie aux imp\u00f4ts commerciaux peut b\u00e9n\u00e9ficier du Guichet d\u2019aide au paiement des factures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Associations et fondations b\u00e9n\u00e9ficient de certaines mesures prot\u00e9geant les consommateurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et de gaz. Au 1er janvier 2023, ces protections \u00e9voluent.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong class=\"caractencadre-spip spip\">Tour d\u2019horizon des mesures accessibles aux associations<\/strong><\/h2>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.associations.gouv.fr\/les-associations-et-les-prix-de-l-energie.html\">https:\/\/www.associations.gouv.fr\/les-associations-et-les-prix-de-l-energie.html<\/a><strong class=\"caractencadre-spip spip\"><\/strong><\/h3>\n<p><strong class=\"caractencadre-spip spip\"><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Logo-Secretariat-ESS.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Gouvernement a ouvert aux associations le b\u00e9n\u00e9fice des protections tarifaires sur les prix de l\u2019\u00e9nergie. Associations, de quoi b\u00e9n\u00e9ficiez-vous\u00a0? Sommaire Une association employeur ou non peut b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019Acc\u00e8s R\u00e9gul\u00e9 \u00e0 l\u2019Electricit\u00e9 Nucl\u00e9aire Historique (ARENH) Une association employeur ou non peut b\u00e9n\u00e9ficier du bouclier tarifaire pour l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et le gaz Une association non employeur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4947,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les associations et les prix de l\u2019\u00e9nergie<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les associations et les prix de l\u2019\u00e9nergie\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Gouvernement a ouvert aux associations le b\u00e9n\u00e9fice des protections tarifaires sur les prix de l\u2019\u00e9nergie. Associations, de quoi b\u00e9n\u00e9ficiez-vous\u00a0? Sommaire Une association employeur ou non peut b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019Acc\u00e8s R\u00e9gul\u00e9 \u00e0 l\u2019Electricit\u00e9 Nucl\u00e9aire Historique (ARENH) Une association employeur ou non peut b\u00e9n\u00e9ficier du bouclier tarifaire pour l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et le gaz Une association non employeur [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-20T15:17:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Capture-decran-2023-01-20-161153.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"491\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Capture-decran-2023-01-20-161153.jpg\",\"width\":640,\"height\":491},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/\",\"name\":\"Les associations et les prix de l\\u2019\\u00e9nergie\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-01-20T15:17:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-20T15:17:16+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/\",\"name\":\"Les associations et les prix de l\\u2019\\u00e9nergie\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Les associations et les prix de l\\u2019\\u00e9nergie\",\"datePublished\":\"2023-01-20T15:17:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-20T15:17:16+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/les-associations-et-les-prix-de-lenergie\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4946"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4946"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4946\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4951,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4946\/revisions\/4951"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4947"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4946"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4946"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4946"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}