{"id":4997,"date":"2023-02-02T11:16:52","date_gmt":"2023-02-02T10:16:52","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=4997"},"modified":"2023-02-02T11:16:53","modified_gmt":"2023-02-02T10:16:53","slug":"appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Projets FDVA formation 2023 &#8211; Fonds pour le D\u00e9veloppement de la Vie Associative"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<h1 class=\"crayon article-titre-11625 surlignable\">FDVA formation : Lancement de la campagne 2023<\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"crayon article-chapo-11625 chapo surlignable\">\n<p><em>Le Fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA)<\/em> est un dispositif financier de l\u2019\u00c9tat de soutien au d\u00e9veloppement de la vie associative avec des priorit\u00e9s de financement. Comme chaque ann\u00e9e, un appel \u00e0 projets national pour la formation des b\u00e9n\u00e9voles et des notes d\u2019orientation r\u00e9gionales sont publi\u00e9s pour lancer la campagne 2023.<\/p>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Le Fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) se d\u00e9cline en deux modalit\u00e9s de financement distinctes\u00a0:<\/p>\n<p>\u2022 un soutien aux associations souhaitant d\u00e9velopper la formation de leurs b\u00e9n\u00e9voles,<br class=\"autobr\" \/>\u2022 un soutien au fonctionnement et aux projets innovants des associations.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h1 class=\"crayon article-texte-11625 texte surlignable clearfix\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #0300b7;\">FDVA Corse 2023 axes 1 et 2 <\/span><\/strong><\/h1>\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<blockquote>\n<p><span style=\"color: #d80000;\"><b><span style=\"font-size: 10.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif;\">Attention <\/span><\/b><\/span><span style=\"font-size: 10.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif;\">: La saisie des demandes de subventions pour le FDVA est d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e et doit <u>obligatoirement <\/u>passer par &#8220;le compte asso&#8221; \u00e0 l&#8217;adresse : <a href=\"https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr\/\">https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr<\/a><\/span><o:p><\/o:p><\/p>\n<\/blockquote>\n<p><span style=\"font-size: 10.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #002ccc;\">Les associations doivent en premier lieu cr\u00e9er un compte pour avoir acc\u00e8s aux diff\u00e9rents appels \u00e0 projets (num\u00e9ros de fiches ci-dessous) et d\u00e9poser leur(s) demande(s). Aucun dossier papier ne sera accept\u00e9.<\/span><\/p>\n<p>Pour le FDVA axe 1 <strong>\u00ab\u00a0Formation\u00a0\u00bb,<\/strong> s\u00e9lectionner la fiche n\u00b0<span style=\"color: #002ccc;\"><strong>2616<\/strong><\/span> <br \/>Pour le FDVA axe 2 \u00ab\u00a0<strong>Fonctionnement global d\u2019une association<\/strong>\u00bb, s\u00e9lectionner la fiche n\u00b0 <span style=\"color: #002ccc;\"><strong>2618<\/strong><\/span><br \/>Pour le FDVA axe 2 \u00ab\u00a0<strong>Nouveaux projets ou projets innovants<\/strong>\u00a0\u00bb, s\u00e9lectionner la fiche n\u00b0 <span style=\"color: #002ccc;\"><strong>2620<\/strong><\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Renseignements et tutoriels disponibles sur <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr\/\">https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00a0 La date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers est fix\u00e9e au 12 mars 2023 minuit au plus tard<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"font-size: 10.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif;\"><\/span><\/p>\n<p>Les deux centres r\u00e9gionaux d&#8217;information des b\u00e9n\u00e9voles (CRIB) se tiennent \u00e9galement \u00e0 votre disposition pour vous aider \u00e0 d\u00e9poser votre dossier sur lecompteasso.<\/p>\n<p>&#8211; Le centre r\u00e9gional olympique et sportif (CROS Corse) pour les associations sportives.<br \/>Fran\u00e7ois SANTONI : 04 95 2145 65 \/ <a href=\"mailto:croscorse@wanadoo.fr\">croscorse@wanadoo.fr<\/a><\/p>\n<p>&#8211; La chambre r\u00e9gionale d&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire (CRESS Corsica) pour toutes les autres associations. <br \/>contact<a href=\"mailto:jeanmichel.miniconi@cress.corsica\">@cress.corsica<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Les services d\u00e9partementaux \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l&#8217;engagement et aux sports, SDJES 2A &amp; 2B, restent \u00e0 votre disposition pour tout renseignement :<\/p>\n<p>SDJES 2A : Mme Caroline NIVAGGIOLI, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e d\u00e9partementale \u00e0 la vie associative de Corse-du-Sud<\/p>\n<p><a href=\"mailto:Caroline.Nivaggioli1@ac-corse.fr\">Caroline.Nivaggioli1@ac-corse.fr<\/a> \/ 04 95 51 59 40 \/ 06 33 14 46 44<\/p>\n<p>SDJES 2B : Mme Ailys CHOULET, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e d\u00e9partementale \u00e0 la vie associative de Haute-Corse<\/p>\n<p><a href=\"mailto:ce.sdjes2b@ac-corse.fr\">ce.sdjes2b@ac-corse.fr<\/a> \/ 04 95 34 59 59 \/ 067 89 25 90 40<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;1_3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/51f4ae7c931a3a7c239367ed31cbe1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;1_3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/telecharge.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;1_3&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/image.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>FDVA formation : Lancement de la campagne 2023 &nbsp; Le Fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) est un dispositif financier de l\u2019\u00c9tat de soutien au d\u00e9veloppement de la vie associative avec des priorit\u00e9s de financement. Comme chaque ann\u00e9e, un appel \u00e0 projets national pour la formation des b\u00e9n\u00e9voles et des notes d\u2019orientation [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5007,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,14,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Projets FDVA formation 2023 - Fonds pour le D\u00e9veloppement de la Vie Associative<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Projets FDVA formation 2023 - Fonds pour le D\u00e9veloppement de la Vie Associative\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"FDVA formation : Lancement de la campagne 2023 &nbsp; Le Fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) est un dispositif financier de l\u2019\u00c9tat de soutien au d\u00e9veloppement de la vie associative avec des priorit\u00e9s de financement. Comme chaque ann\u00e9e, un appel \u00e0 projets national pour la formation des b\u00e9n\u00e9voles et des notes d\u2019orientation [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-02T10:16:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-02T10:16:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/appel-a-projets-800-\u00d7-800-px.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/appel-a-projets-800-\\u00d7-800-px.png\",\"width\":800,\"height\":800},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets FDVA formation 2023 - Fonds pour le D\\u00e9veloppement de la Vie Associative\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-02-02T10:16:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-02T10:16:53+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets FDVA formation 2023 &#8211; Fonds pour le D\\u00e9veloppement de la Vie Associative\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Projets FDVA formation 2023 &#8211; Fonds pour le D\\u00e9veloppement de la Vie Associative\",\"datePublished\":\"2023-02-02T10:16:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-02T10:16:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-fdva-formation-2023-fonds-pour-le-developpement-de-la-vie-associative\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4997"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4997"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4997\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5008,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4997\/revisions\/5008"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5007"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4997"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4997"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4997"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}