{"id":5019,"date":"2023-02-08T19:00:49","date_gmt":"2023-02-08T18:00:49","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5019"},"modified":"2023-02-09T11:49:43","modified_gmt":"2023-02-09T10:49:43","slug":"aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/","title":{"rendered":"AAP Communaut\u00e9 d&#8217;Agglom\u00e9ration du Pays Ajaccien : &#8220;CISPD 2023 &#8211; Conseil Intercommunal de S\u00e9curit\u00e9 et de Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance&#8221;"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<h3 class=\"access\" style=\"text-align: justify;\">La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du pays Ajaccien, comp\u00e9tente en mati\u00e8re de Politique de la Ville, est charg\u00e9e de l\u2019animation et la coordination des dispositifs locaux de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance sur son territoire (Ajaccio, Villanova, Alata, Af\u00e0, Appietto, Sarrola-Carcopino, Valle di Mezzana, Tavaco, Cuttoli-Corticchiato et Peri). Sa Strat\u00e9gie Territoriale de S\u00e9curit\u00e9 et de Prevention de la D\u00e9linquance (STSPD) a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en novembre 2022.<\/h3>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Pour l\u2019ann\u00e9e 2023, le CISPD financera et coordonnera un certain nombre d\u2019actions structurantes qui doivent s\u2019inscrire dans le cadre de\u00a0<strong><u>deux orientations majeures<\/u><\/strong>\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li class=\"list\"><a href=\"https:\/\/www.cipdr.gouv.fr\/?page_id=2270&amp;preview=true\">La pr\u00e9vention pr\u00e9coce<\/a>\u00a0\u00e0 la fois aupr\u00e8s des moins de 12 ans mais \u00e9galement la pr\u00e9vention de la r\u00e9cidive aupr\u00e8s des jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 25 ans<\/li>\n<li class=\"list\"><a href=\"https:\/\/www.cipdr.gouv.fr\/?page_id=2272&amp;preview=true\">La protection des personnes vuln\u00e9rables<\/a>\u00a0que ce soit les femmes victimes de violences ou les mineurs expos\u00e9s aux violences intrafamiliales<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Pour les projets de l\u2019ann\u00e9e 2023, la date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers est fix\u00e9e au\u00a0<strong>Vendredi 03 mars 2023<\/strong>.<\/span><\/p>\n<p><strong>La pr\u00e9vention pr\u00e9coce \u00e0 la fois aupr\u00e8s des moins de 12 ans mais \u00e9galement la pr\u00e9vention de la r\u00e9cidive aupr\u00e8s des jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 25 ans<\/strong><\/p>\n<p>Les actions \u00e0 privil\u00e9gier dans ce cadre doivent permettre\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li class=\"list\">D\u2019identifier les facteurs de fragilit\u00e9<\/li>\n<li class=\"list\">De prendre en charge les jeunes en risque de r\u00e9cidive<\/li>\n<li class=\"list\">De cibler les nouvelles formes de d\u00e9linquance<\/li>\n<li class=\"list\">De r\u00e9investir la pr\u00e9vention primaire \u00e0 destination des tr\u00e8s jeunes<\/li>\n<li class=\"list\">De d\u00e9velopper l\u2019autonomie de r\u00e9flexion des jeunes en renfor\u00e7ant leurs comp\u00e9tences psychosociales<\/li>\n<li class=\"list\">De (re)mobiliser la cellule familiale et soutenir la parentalit\u00e9<\/li>\n<li class=\"list\">De susciter de meilleures dynamiques autour de la sant\u00e9<\/li>\n<li class=\"list\">D\u2019apaiser le climat scolaire, de pr\u00e9venir les risques de harc\u00e8lement<\/li>\n<li class=\"list\">De Prendre en compte les conduites \u00e0 risques y compris pour les jeunes filles<\/li>\n<li class=\"list\">De mobiliser de nouveaux espaces favorisant pour l\u2019insertion professionnelle mais aussi sociale<\/li>\n<li class=\"list\">D\u2019utiliser la mesure p\u00e9nale comme levier d\u2019accompagnement \u00e9ducatif et social et de mettre en \u0153uvre des actions d\u2019accompagnement social compl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de la peine<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>\u00a0<br \/><strong>La protection des personnes vuln\u00e9rables que ce soit les femmes victimes de violences ou les mineurs expos\u00e9s aux violences intrafamiliales<\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u> Les actions \u00e0 privil\u00e9gier doivent permettre\u00a0:<\/span><\/b><\/p>\n<ul>\n<li class=\"list\">De faciliter une meilleure forme de rep\u00e9rage<\/li>\n<li class=\"list\">De Prendre en compte dans le cadre des violences intrafamiliales l\u2019importance de la protection de l\u2019enfance<\/li>\n<li class=\"list\">De d\u00e9velopper les d\u00e9marches de proximit\u00e9 et de s\u2019inscrire dans la dimension de l\u2019aller vers<\/li>\n<li class=\"list\">D\u2019am\u00e9liorer la prise en charge des victimes et de pr\u00e9venir les ruptures dans les parcours<\/li>\n<li class=\"list\">De d\u00e9velopper de nouvelles alliances en sant\u00e9 pour am\u00e9liorer la prise en charge des victimes<\/li>\n<li class=\"list\">De renforcer le partenariat force de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019Etat secteur social sur la prise en charge des violences.<\/li>\n<\/ul>\n<blockquote>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Les actions jug\u00e9es prioritaires peuvent s\u2019inscrire dans une logique de prise en charge individualis\u00e9e et\/ou collective. Elles peuvent se d\u00e9cliner en pr\u00e9vention primaire, secondaire ou pr\u00e9coce. Elles doivent \u00e9galement prendre en compte les diff\u00e9rentes dimensions territoriales : Urbaines, p\u00e9riurbaines et rurales. L\u2019itin\u00e9rance g\u00e9ographique des actions est \u00e0 privil\u00e9gier. Une forme de temporalit\u00e9 doit permettre d\u2019exclure les actions ponctuelles.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><b> <\/b><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"color: #189b74;\">Candidater \u00e0 l\u2019appel \u00e0 projets CISPD 2023<\/span><u><\/u><\/b><\/h3>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.ajaccio.fr\/Appel-a-projets-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance-CISPD-2023_a10690.html\">https:\/\/www.ajaccio.fr\/Appel-a-projets-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance-CISPD-2023_a10690.html<\/a><b><span style=\"color: #189b74;\"><\/span><\/b><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><b><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/70655962-49254571.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du pays Ajaccien, comp\u00e9tente en mati\u00e8re de Politique de la Ville, est charg\u00e9e de l\u2019animation et la coordination des dispositifs locaux de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance sur son territoire (Ajaccio, Villanova, Alata, Af\u00e0, Appietto, Sarrola-Carcopino, Valle di Mezzana, Tavaco, Cuttoli-Corticchiato et Peri). Sa Strat\u00e9gie Territoriale de S\u00e9curit\u00e9 et de Prevention de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5029,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP Communaut\u00e9 d&#039;Agglom\u00e9ration du Pays Ajaccien : &quot;CISPD 2023 - Conseil Intercommunal de S\u00e9curit\u00e9 et de Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP Communaut\u00e9 d&#039;Agglom\u00e9ration du Pays Ajaccien : &quot;CISPD 2023 - Conseil Intercommunal de S\u00e9curit\u00e9 et de Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du pays Ajaccien, comp\u00e9tente en mati\u00e8re de Politique de la Ville, est charg\u00e9e de l\u2019animation et la coordination des dispositifs locaux de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance sur son territoire (Ajaccio, Villanova, Alata, Af\u00e0, Appietto, Sarrola-Carcopino, Valle di Mezzana, Tavaco, Cuttoli-Corticchiato et Peri). Sa Strat\u00e9gie Territoriale de S\u00e9curit\u00e9 et de Prevention de la [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-08T18:00:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-09T10:49:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Appel-a-Projets-3.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Appel-a-Projets-3.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/\",\"name\":\"AAP Communaut\\u00e9 d'Agglom\\u00e9ration du Pays Ajaccien : \\\"CISPD 2023 - Conseil Intercommunal de S\\u00e9curit\\u00e9 et de Pr\\u00e9vention de la D\\u00e9linquance\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-02-08T18:00:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-09T10:49:43+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/\",\"name\":\"AAP Communaut\\u00e9 d&#8217;Agglom\\u00e9ration du Pays Ajaccien : &#8220;CISPD 2023 &#8211; Conseil Intercommunal de S\\u00e9curit\\u00e9 et de Pr\\u00e9vention de la D\\u00e9linquance&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP Communaut\\u00e9 d&#8217;Agglom\\u00e9ration du Pays Ajaccien : &#8220;CISPD 2023 &#8211; Conseil Intercommunal de S\\u00e9curit\\u00e9 et de Pr\\u00e9vention de la D\\u00e9linquance&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-02-08T18:00:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-09T10:49:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-cispd-2023-conseil-intercommunal-de-securite-et-de-prevention-de-la-delinquance\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5019"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5019"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5019\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5030,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5019\/revisions\/5030"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5029"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5019"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5019"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5019"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}