{"id":5034,"date":"2023-02-20T12:17:09","date_gmt":"2023-02-20T11:17:09","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5034"},"modified":"2023-02-20T12:17:10","modified_gmt":"2023-02-20T11:17:10","slug":"1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/","title":{"rendered":"1er Troph\u00e9e Entreprenariat F\u00e9minin des Corsican Business Women : &#8220;Terre de Femmes &#8211; Terra di Donne&#8221;"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<div class=\"fusion-text fusion-text-1 fusion-text-no-margin\">\n<p>Les Corsican Business Women vous invitent \u00e0 participer au premier Troph\u00e9e de l\u2019entrepreunariat f\u00e9minin en Corse.<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9v\u00e9nement Troph\u00e9e \u00ab <a href=\"https:\/\/www.corsicanbusinesswomen.eu\/transition\/article\/terra-di-donne\/\"><em>Terres de Femmes \u2013 Terra di Donne<\/em> <\/a>\u00bb s\u2019adresse \u00e0 toutes celles qui participent \u00e0 l\u2019essor d\u2019une<span>\u00a0<\/span><strong>transition respectueuse de l\u2019environnement<\/strong>, prennent en compte la dimension transversale promouvant<span>\u00a0<\/span><strong>l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes<\/strong>, par leurs actions et accomplissements de<span>\u00a0<\/span><strong>d\u00e9veloppement durable<\/strong><span>\u00a0<\/span>au sein de l\u2019entreprise et\/ou en \u00e9quipe, au cours des ann\u00e9es 2020, 2021 et 2022 (initi\u00e9s ou projet\u00e9s dans les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes).<\/p>\n<p>C\u2019est par l\u2019exemple qu\u2019on incitera les femmes \u00e0 oser entreprendre, \u00e0 cr\u00e9er de l\u2019emploi et de la richesse. C\u2019est pourquoi, le Troph\u00e9e \u00ab <a href=\"https:\/\/www.corsicanbusinesswomen.eu\/transition\/article\/terra-di-donne\/\"><em>Terres de Femmes \u2013 Terra di Donne<\/em><\/a> \u00bb, est organis\u00e9 par les CORSICAN BUSINESS WOMEN avec le soutien de la Direction R\u00e9gionale de l\u2019\u00c9conomie, de l\u2019Emploi du Travail et des Solidarit\u00e9s et la Direction R\u00e9gionale aux Droits des Femmes et \u00e0 l\u2019\u00c9galit\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\">Contribuez \u00e0 faire \u00e9merger les meilleures actions de<span>\u00a0<\/span><strong>d\u00e9veloppement \u00e9conomique au f\u00e9minin<\/strong><span>\u00a0<\/span>!<\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.corsicanbusinesswomen.eu\/transition\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2023\/02\/2023_Dossier-de-Candidature_CBW-Terre-de-Femmes-Terra-di-Donne_web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" style=\"font-size: 18px;\">Dossier de candidature<\/a><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.corsicanbusinesswomen.eu\/transition\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2023\/02\/20230308_CBW_TDF_TDD_Reglement-trophees-Terre-de-Femmes_mars-2023.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" style=\"font-size: 18px;\">R\u00e8glement<\/a><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.corsicanbusinesswomen.eu\/transition\/article\/terra-di-donne\/\">https:\/\/www.corsicanbusinesswomen.eu\/transition\/article\/terra-di-donne\/<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><\/p>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Affiche-Trophee-Terre-de-Femmes_fev.-2023-1.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les Corsican Business Women vous invitent \u00e0 participer au premier Troph\u00e9e de l\u2019entrepreunariat f\u00e9minin en Corse. L\u2019\u00e9v\u00e9nement Troph\u00e9e \u00ab Terres de Femmes \u2013 Terra di Donne \u00bb s\u2019adresse \u00e0 toutes celles qui participent \u00e0 l\u2019essor d\u2019une\u00a0transition respectueuse de l\u2019environnement, prennent en compte la dimension transversale promouvant\u00a0l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes, par leurs actions [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5037,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>1er Troph\u00e9e Entreprenariat F\u00e9minin des Corsican Business Women : &quot;Terre de Femmes - Terra di Donne&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"1er Troph\u00e9e Entreprenariat F\u00e9minin des Corsican Business Women : &quot;Terre de Femmes - Terra di Donne&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les Corsican Business Women vous invitent \u00e0 participer au premier Troph\u00e9e de l\u2019entrepreunariat f\u00e9minin en Corse. L\u2019\u00e9v\u00e9nement Troph\u00e9e \u00ab Terres de Femmes \u2013 Terra di Donne \u00bb s\u2019adresse \u00e0 toutes celles qui participent \u00e0 l\u2019essor d\u2019une\u00a0transition respectueuse de l\u2019environnement, prennent en compte la dimension transversale promouvant\u00a0l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes, par leurs actions [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-20T11:17:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-20T11:17:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Affiche-Trophee-Terre-de-Femmes_fev.-2023.2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"348\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"410\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Affiche-Trophee-Terre-de-Femmes_fev.-2023.2.jpg\",\"width\":348,\"height\":410},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/\",\"name\":\"1er Troph\\u00e9e Entreprenariat F\\u00e9minin des Corsican Business Women : \\\"Terre de Femmes - Terra di Donne\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-02-20T11:17:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-20T11:17:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/\",\"name\":\"1er Troph\\u00e9e Entreprenariat F\\u00e9minin des Corsican Business Women : &#8220;Terre de Femmes &#8211; Terra di Donne&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"1er Troph\\u00e9e Entreprenariat F\\u00e9minin des Corsican Business Women : &#8220;Terre de Femmes &#8211; Terra di Donne&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-02-20T11:17:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-20T11:17:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/1er-trophee-entreprenariat-feminin-des-corsican-business-women-terre-de-femmes-terra-di-donne\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5034"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5034"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5034\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5041,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5034\/revisions\/5041"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5037"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5034"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5034"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5034"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}