{"id":5042,"date":"2023-02-21T11:34:11","date_gmt":"2023-02-21T10:34:11","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5042"},"modified":"2023-02-21T11:34:11","modified_gmt":"2023-02-21T10:34:11","slug":"prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/","title":{"rendered":"Prix Silver Valley, Le concours d&#8217;innovation pour la long\u00e9vit\u00e9 &#8211; \u00c9dition 2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"fusion-text fusion-text-1 fusion-text-no-margin\">\n<h3><span style=\"color: #cc6200;\"><strong>Lancement 2023 du Prix Silver Valley : <\/strong><strong>Concours d&#8217;innovation pour la long\u00e9vit\u00e9<\/strong><\/span><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Le <strong>Prix Silver Valley<\/strong> r\u00e9compense les innovations fran\u00e7aises les plus prometteuses au service de l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge de la population, enjeu majeur des prochaines d\u00e9cennies en France et en Europe.\u00a0<\/p>\n<p>Le <strong>Prix Silver Valley<\/strong>, c&#8217;est :\u00a0<br \/>La possibilit\u00e9 d&#8217;<strong>acc\u00e9l\u00e9rer son projet<\/strong> au service de la long\u00e9vit\u00e9<\/p>\n<p>Un appel \u00e0 projet ouvert aux <strong>startups<\/strong>, <strong>associations<\/strong>, <strong>entreprises innovantes<\/strong> de <strong>moins de 5 ans<\/strong><\/p>\n<p>Un concours ouvert \u00e0 tous les projets : <strong>m\u00e9dico-social &amp; sanitaire<\/strong> ou en faveur du <strong>vieillissement actif<\/strong>, en <strong>amor\u00e7age<\/strong> ou en <strong>d\u00e9veloppement<\/strong><\/p>\n<p>Une <strong>m\u00e9thode d&#8217;\u00e9valuation rigoureus<\/strong>e, bas\u00e9e sur 15 crit\u00e8res cl\u00e9s du d\u00e9ploiement et la p\u00e9rennit\u00e9 des entreprises, d\u00e9velopp\u00e9e en partenariat avec <strong>CentraleSupelec<\/strong><\/p>\n<p>Plus de <strong>40 000\u20ac de dotation<\/strong> et\u00a0des <strong>accompagnements personnalis\u00e9s<\/strong> de la part de Silver Valley et l&#8217;ensemble de ses partenaires<a href=\"https:\/\/www.corsicanbusinesswomen.eu\/transition\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2023\/02\/2023_Dossier-de-Candidature_CBW-Terre-de-Femmes-Terra-di-Donne_web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" style=\"font-size: 18px;\"><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #01288c;\">Tout savoir sur le Prix Silver Valley :<\/span><\/strong><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #01288c;\"><a href=\"https:\/\/silvervalley.fr\/evenements-silver-valley\/prix-silver-valley\/\" style=\"color: #01288c;\">https:\/\/silvervalley.fr\/evenements-silver-valley\/prix-silver-valley\/<\/a><\/span><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Affiche-Prix-silver-Valley-2023-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lancement 2023 du Prix Silver Valley : Concours d&#8217;innovation pour la long\u00e9vit\u00e9 &nbsp; Le Prix Silver Valley r\u00e9compense les innovations fran\u00e7aises les plus prometteuses au service de l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge de la population, enjeu majeur des prochaines d\u00e9cennies en France et en Europe.\u00a0 Le Prix Silver Valley, c&#8217;est :\u00a0La possibilit\u00e9 d&#8217;acc\u00e9l\u00e9rer son projet au service [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5044,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Prix Silver Valley, Le concours d&#039;innovation pour la long\u00e9vit\u00e9 - \u00c9dition 2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Prix Silver Valley, Le concours d&#039;innovation pour la long\u00e9vit\u00e9 - \u00c9dition 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Lancement 2023 du Prix Silver Valley : Concours d&#039;innovation pour la long\u00e9vit\u00e9 &nbsp; Le Prix Silver Valley r\u00e9compense les innovations fran\u00e7aises les plus prometteuses au service de l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge de la population, enjeu majeur des prochaines d\u00e9cennies en France et en Europe.\u00a0 Le Prix Silver Valley, c&#039;est :\u00a0La possibilit\u00e9 d&#039;acc\u00e9l\u00e9rer son projet au service [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-21T10:34:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Logo-PrixSilverValley-768x633-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"633\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Logo-PrixSilverValley-768x633-1.png\",\"width\":768,\"height\":633},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/\",\"name\":\"Prix Silver Valley, Le concours d'innovation pour la long\\u00e9vit\\u00e9 - \\u00c9dition 2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-02-21T10:34:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-21T10:34:11+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/\",\"name\":\"Prix Silver Valley, Le concours d&#8217;innovation pour la long\\u00e9vit\\u00e9 &#8211; \\u00c9dition 2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Prix Silver Valley, Le concours d&#8217;innovation pour la long\\u00e9vit\\u00e9 &#8211; \\u00c9dition 2023\",\"datePublished\":\"2023-02-21T10:34:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-21T10:34:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/prix-silver-valley-le-concours-dinnovation-pour-la-longevite-edition-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5042"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5042"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5042\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5048,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5042\/revisions\/5048"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5044"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5042"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5042"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5042"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}