{"id":5049,"date":"2023-02-21T11:51:20","date_gmt":"2023-02-21T10:51:20","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5049"},"modified":"2023-02-21T11:51:20","modified_gmt":"2023-02-21T10:51:20","slug":"le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/","title":{"rendered":"Le Mouvement Associatif m\u00e8ne l&#8217;enqu\u00eate ! Impact de la hausse brutale des prix sur votre association"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;2px|||||&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<div class=\"fusion-text fusion-text-1 fusion-text-no-margin\">\n<h3><span style=\"color: #e50000;\">Les associations face \u00e0 l&#8217;inflation<\/span><\/h3>\n<p><span>Le Mouvement Associatif a souhait\u00e9 donner la parole aux responsables d\u2019associations, en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2023, pour recueillir le plus grand nombre de t\u00e9moignages sur les r\u00e9alit\u00e9s du terrain. Ils serviront \u00e0 la pr\u00e9paration d\u2019un plaidoyer en direction des pouvoirs publics et des m\u00e9dias, au cours de cette p\u00e9riode difficile \u00e0 plusieurs titres.<\/span><\/p>\n<p><span>Ce formulaire a \u00e9t\u00e9 construit et est administr\u00e9 en coop\u00e9ration avec l\u2019association Recherches &amp; Solidarit\u00e9s. Si l\u2019une des questions vous g\u00eane, vous pouvez passer librement \u00e0 la suivante.<\/span><\/p>\n<p><span>Les r\u00e9ponses permettront de faire valoir les difficult\u00e9s des associations aupr\u00e8s des pouvoirs publics.<\/span><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\">Remplissez le questionnaire<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\"><a href=\"https:\/\/www.modalisa9-drop.com\/Inflation_C9358DD014\/Formulaire.html\">https:\/\/www.modalisa9-drop.com\/Inflation_C9358DD014\/Formulaire.html<\/a><\/span><\/h4>\n<p><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les associations face \u00e0 l&#8217;inflation Le Mouvement Associatif a souhait\u00e9 donner la parole aux responsables d\u2019associations, en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2023, pour recueillir le plus grand nombre de t\u00e9moignages sur les r\u00e9alit\u00e9s du terrain. Ils serviront \u00e0 la pr\u00e9paration d\u2019un plaidoyer en direction des pouvoirs publics et des m\u00e9dias, au cours de cette p\u00e9riode difficile [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5050,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le Mouvement Associatif m\u00e8ne l&#039;enqu\u00eate ! Impact de la hausse brutale des prix sur votre association<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le Mouvement Associatif m\u00e8ne l&#039;enqu\u00eate ! Impact de la hausse brutale des prix sur votre association\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les associations face \u00e0 l&#039;inflation Le Mouvement Associatif a souhait\u00e9 donner la parole aux responsables d\u2019associations, en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2023, pour recueillir le plus grand nombre de t\u00e9moignages sur les r\u00e9alit\u00e9s du terrain. Ils serviront \u00e0 la pr\u00e9paration d\u2019un plaidoyer en direction des pouvoirs publics et des m\u00e9dias, au cours de cette p\u00e9riode difficile [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-21T10:51:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Enquete-Le-Mouvement-Associatif_fev.-2023.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2133\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1750\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Enquete-Le-Mouvement-Associatif_fev.-2023.jpg\",\"width\":2133,\"height\":1750},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/\",\"name\":\"Le Mouvement Associatif m\\u00e8ne l'enqu\\u00eate ! Impact de la hausse brutale des prix sur votre association\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-02-21T10:51:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-21T10:51:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/\",\"name\":\"Le Mouvement Associatif m\\u00e8ne l&#8217;enqu\\u00eate ! Impact de la hausse brutale des prix sur votre association\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Le Mouvement Associatif m\\u00e8ne l&#8217;enqu\\u00eate ! Impact de la hausse brutale des prix sur votre association\",\"datePublished\":\"2023-02-21T10:51:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-21T10:51:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/le-mouvement-associatif-mene-lenquete-impact-de-la-hausse-brutale-des-prix-sur-votre-association\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5049"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5049"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5049\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5053,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5049\/revisions\/5053"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5050"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5049"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5049"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5049"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}