{"id":5054,"date":"2023-02-22T09:40:56","date_gmt":"2023-02-22T08:40:56","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5054"},"modified":"2023-02-22T09:40:57","modified_gmt":"2023-02-22T08:40:57","slug":"les-premiers-trophees-des-femmes-de-less","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/","title":{"rendered":"Les premiers Troph\u00e9es des Femmes de l\u2019ESS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"fusion-text fusion-text-1 fusion-text-no-margin\">\n<div class=\"crayon article-chapo-11671 chapo surlignable\">\n<h4><span style=\"color: #afad00;\">Candidatez aux premiers Troph\u00e9es des Femmes de l\u2019ESS avant le 27 f\u00e9vrier 2023 minuit\u00a0!<\/span><\/h4>\n<p>Madame Marl\u00e8ne Schiappa, secr\u00e9taire d\u2019Etat charg\u00e9e de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie associative remettra ces Troph\u00e9es aux laur\u00e9ates le 8 mars 2023 lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"crayon article-texte-11671 texte surlignable clearfix\">\n<p>Le secr\u00e9tariat d\u2019\u00c9tat charg\u00e9 de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie associative lance la premi\u00e8re \u00e9dition des Troph\u00e9es des Femmes de l\u2019ESS dans le cadre de son action en faveur de la mixit\u00e9 des organisations de l\u2019ESS et de leurs instances de gouvernance.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>10 Troph\u00e9es seront remis<\/strong><\/p>\n<ol class=\"spip\">\n<li>Troph\u00e9e dirigeante Mutuelle ou d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 d\u2019assurance mutuelle<\/li>\n<li>Troph\u00e9e dirigeante de fondation ou d\u2019un fonds de dotation<\/li>\n<li>Troph\u00e9e dirigeante d\u2019association<\/li>\n<li>Troph\u00e9e dirigeante d\u2019une coop\u00e9rative<\/li>\n<li>Troph\u00e9e dirigeante SCOP ou SCIC<\/li>\n<li>Troph\u00e9e dirigeante d\u2019une entreprise d\u2019insertion<\/li>\n<li>Troph\u00e9e dirigeante d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 commerciale de l\u2019ESS<\/li>\n<li>Troph\u00e9e dirigeante d\u2019un tiers lieu<\/li>\n<li>Troph\u00e9e chercheuse sur l\u2019ESS (sociologue, \u00e9conomiste\u2026)<\/li>\n<li>Troph\u00e9e \u201cfemme jeune pousse\u201d de l\u2019ESS (moins de 30 ans au 31 d\u00e9cembre 2023)<\/li>\n<\/ol>\n<p>T\u00e9l\u00e9chargez le<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.associations.gouv.fr\/IMG\/doc\/trophees_femmes_de_l_ess_-_dossier_de_candidature.doc\" class=\"spip_in\" title=\"dossier de candidature \u2013 Word (244 ko)\" type=\"application\/msword\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">dossier de candidature<\/a><span>\u00a0<\/span>en Word 97-2003.<\/p>\n<p>Adressez le \u00e0<span>\u00a0<\/span><a href=\"mailto:contact.essva@pm.gouv.fr\" class=\"spip_mail\">contact.essva@pm.gouv.fr<\/a><span>\u00a0<\/span><strong class=\"caractencadre-spip spip\">avant le 27 f\u00e9vrier 2023 \u00e0 minuit<\/strong>.<\/p>\n<p>Retrouvez le<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.associations.gouv.fr\/IMG\/pdf\/trophees_femmes_ess__reglement.pdf\" class=\"spip_in\" title=\"r\u00e8glement des Troph\u00e9es Femmes de l'ESS \u2013 PDF (190.9 ko)\" type=\"application\/pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">r\u00e8glement des Troph\u00e9es Femmes de l\u2019ESS<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.associations.gouv.fr\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-l-ess.html\">https:\/\/www.associations.gouv.fr\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-l-ess.html<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Secretariat-ESS.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Candidatez aux premiers Troph\u00e9es des Femmes de l\u2019ESS avant le 27 f\u00e9vrier 2023 minuit\u00a0! Madame Marl\u00e8ne Schiappa, secr\u00e9taire d\u2019Etat charg\u00e9e de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie associative remettra ces Troph\u00e9es aux laur\u00e9ates le 8 mars 2023 lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie. Le secr\u00e9tariat d\u2019\u00c9tat charg\u00e9 de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5055,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12,25],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les premiers Troph\u00e9es des Femmes de l\u2019ESS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les premiers Troph\u00e9es des Femmes de l\u2019ESS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Candidatez aux premiers Troph\u00e9es des Femmes de l\u2019ESS avant le 27 f\u00e9vrier 2023 minuit\u00a0! Madame Marl\u00e8ne Schiappa, secr\u00e9taire d\u2019Etat charg\u00e9e de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie associative remettra ces Troph\u00e9es aux laur\u00e9ates le 8 mars 2023 lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie. Le secr\u00e9tariat d\u2019\u00c9tat charg\u00e9 de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et de la vie [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-22T08:40:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-22T08:40:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Trophees-Femmes-ESS.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"450\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"450\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Trophees-Femmes-ESS.jpg\",\"width\":450,\"height\":450},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/\",\"name\":\"Les premiers Troph\\u00e9es des Femmes de l\\u2019ESS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-02-22T08:40:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-22T08:40:57+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/\",\"name\":\"Les premiers Troph\\u00e9es des Femmes de l\\u2019ESS\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Les premiers Troph\\u00e9es des Femmes de l\\u2019ESS\",\"datePublished\":\"2023-02-22T08:40:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-22T08:40:57+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante,portraits femmes\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/les-premiers-trophees-des-femmes-de-less\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5054"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5054"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5054\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5059,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5054\/revisions\/5059"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5055"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5054"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5054"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5054"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}