{"id":5060,"date":"2023-02-22T15:03:15","date_gmt":"2023-02-22T14:03:15","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5060"},"modified":"2023-02-22T15:13:05","modified_gmt":"2023-02-22T14:13:05","slug":"appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 projets \u00ab C\u2019est mon patrimoine ! \u00bb \u00e9dition 2023"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<div class=\"fusion-text fusion-text-1 fusion-text-no-margin\">\n<p>L\u2019op\u00e9ration \u00ab\u00a0C\u2019est mon patrimoine\u00a0!\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en 2005 par le Minist\u00e8re de la culture (\u00ab\u00a0Les Portes du temps\u00a0\u00bb). Elle est organis\u00e9e en partenariat avec l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires (ANCT) et mise en \u0153uvre dans le cadre des<span>\u00a0<\/span><strong class=\"caractencadre2-spip spip\">objectifs communs de coh\u00e9sion sociale, d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019offre culturelle des personnes qui en sont les plus \u00e9loign\u00e9es et de participation \u00e0 la vie culturelle<\/strong>. L\u2019ann\u00e9e 2023 est marqu\u00e9e par la participation du Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale et de la jeunesse.<\/p>\n<p><strong class=\"caractencadre-spip spip\">L\u2019\u00e9dition 2023 vise \u00e0 couvrir la diversit\u00e9 des territoires, urbains, p\u00e9riph\u00e9riques et ruraux et \u00e0 toucher des publics diversifi\u00e9s, en prenant en compte la pluralit\u00e9 des patrimoines (monuments, mus\u00e9es, archives, sites arch\u00e9ologiques, architectures et mobiliers de proximit\u00e9, patrimoines naturels, traditions et savoir-faire d\u2019un territoire par exemple), en les faisant dialoguer avec des propositions singuli\u00e8res et innovantes de pratiques artistiques et culturelles.<br class=\"autobr\" \/>Dans la perspective de l\u2019Olympiade culturelle<\/strong>, C\u2019est mon patrimoine s\u2019ouvre \u00e9galement cette ann\u00e9e aux propositions faisant dialoguer art sport et patrimoine. La priorit\u00e9 reste de susciter l\u2019envie de d\u00e9couvrir et d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des lieux patrimoniaux dont la fr\u00e9quentation spontan\u00e9e par les publics vis\u00e9s rencontre des freins.<\/p>\n<p><strong class=\"caractencadre2-spip spip\">L\u2019op\u00e9ration est destin\u00e9e aux jeunes de 6 \u00e0 18 ans. Les projets visent l\u2019ensemble des territoires prioritaires, dont les territoires ruraux, mais doivent, pour b\u00e9n\u00e9ficier du financement sp\u00e9cifique des cr\u00e9dits politique de la ville, concerner au moins 60% de jeunes issus des quartiers politique de la ville.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Date limite de d\u00e9p\u00f4t des candidatures\u00a0: le dimanche 19 mars \u00e0 minuit<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><\/h4>\n<div class=\"texte\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Les candidatures sont envoy\u00e9es conjointement aux adresses suivantes :<\/span><br class=\"autobr\" \/>DRAC de Corse\u00a0: jean-luc.sarrola@culture.gouv.fr<br class=\"autobr\" \/>DREETS de Corse\u00a0: catherine.chazeau@dreets.gouv.fr\u00a0; dreets-corse.solidarites@dreets.gouv.fr<br class=\"autobr\" \/>DRAJES de Corse\u00a0: julien.pierrot@ac-corse.fr<\/p>\n<p>Toute candidature envoy\u00e9e sous format papier ne sera pas \u00e9tudi\u00e9e.<br class=\"autobr\" \/>Pour toute question merci de contacter\u00a0:<\/p>\n<ul class=\"spip\">\n<li><span><em>Pour la DRAC de Corse<\/em>\u00a0:<br class=\"autobr\" \/>Direction R\u00e9gionale des Affaires Culturelles<br class=\"autobr\" \/>Villa San Lazaro 1, chemin de la Pietrina<br class=\"autobr\" \/>CS 13001 \u2013 20700 AJACCIO Cedex 9<br class=\"autobr\" \/>Jean-Luc SARROLA<br class=\"autobr\" \/>04 95 51 52 01<br class=\"autobr\" \/><a href=\"mailto:jean-luc.sarrola@culture.gouv.fr\" class=\"spip_mail\">jean-luc.sarrola@culture.gouv.fr<\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<ul class=\"spip\">\n<li><span><em>Pour la DREETS de Corse<\/em>\u00a0:<br class=\"autobr\" \/>Direction r\u00e9gionale de l\u2019\u00e9conomie, de l\u2019emploi, du travail et des solidarit\u00e9s<br class=\"autobr\" \/>2 chemin de Loretto &#8211; BP 332 &#8211; 20180 Ajaccio cedex 1<br class=\"autobr\" \/>Catherine CHAZEAU<br class=\"autobr\" \/>04 95 23 90 26<br class=\"autobr\" \/><a href=\"mailto:catherine.chazeau@dreets.gouv.fr\" class=\"spip_mail\">catherine.chazeau@dreets.gouv.fr<\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>Les candidatures seront examin\u00e9es par une commission r\u00e9gionale, compos\u00e9e a minima de repr\u00e9sentants de la DRAC, de la DREETS et de la DRAJES, qui se r\u00e9unira avant le 7 avril 2023.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 22px;\"><\/span><\/p>\n<h4><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: small;\">Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :<\/span><\/h4>\n<\/div>\n<div class=\"bloc_document\">\n<h3><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/pdf\/cahier_des_charges-cmp_2023-corse-v2.pdf\" title=\"T\u00e9l\u00e9chargerPDF \/ 734.2\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\">Document \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger\u00a0\u00a0<img src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/plugins\/direccte\/squelettes\/css\/images\/icone_telecharger_doc_rub.png\" alt=\"telecharger\" \/>\u00a0<\/a><\/h3>\n<h3><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/docx\/fiche_de_candidature-cmp_2023.docx\" title=\"T\u00e9l\u00e9chargerWord \/ 115.2\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\">Document \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger\u00a0 <img src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/plugins\/direccte\/squelettes\/css\/images\/icone_telecharger_doc_rub.png\" alt=\"telecharger\" \/> <\/a><\/h3>\n<h3><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/pdf\/fiche_de_candidature-cmp_2023.pdf\" title=\"T\u00e9l\u00e9chargerPDF \/ 720.9\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\">Document \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger\u00a0\u00a0<img src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/plugins\/direccte\/squelettes\/css\/images\/icone_telecharger_doc_rub.png\" alt=\"telecharger\" \/>\u00a0<\/a><\/h3>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: center;\"><\/p>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019op\u00e9ration \u00ab\u00a0C\u2019est mon patrimoine\u00a0!\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en 2005 par le Minist\u00e8re de la culture (\u00ab\u00a0Les Portes du temps\u00a0\u00bb). Elle est organis\u00e9e en partenariat avec l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires (ANCT) et mise en \u0153uvre dans le cadre des\u00a0objectifs communs de coh\u00e9sion sociale, d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019offre culturelle des personnes qui en sont les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5066,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 projets \u00ab C\u2019est mon patrimoine ! \u00bb \u00e9dition 2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 projets \u00ab C\u2019est mon patrimoine ! \u00bb \u00e9dition 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019op\u00e9ration \u00ab\u00a0C\u2019est mon patrimoine\u00a0!\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en 2005 par le Minist\u00e8re de la culture (\u00ab\u00a0Les Portes du temps\u00a0\u00bb). Elle est organis\u00e9e en partenariat avec l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires (ANCT) et mise en \u0153uvre dans le cadre des\u00a0objectifs communs de coh\u00e9sion sociale, d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019offre culturelle des personnes qui en sont les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-22T14:03:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-22T14:13:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2-1-1024x726.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"726\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2-1.png\",\"width\":1748,\"height\":1240},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets \\u00ab C\\u2019est mon patrimoine ! \\u00bb \\u00e9dition 2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-02-22T14:03:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-22T14:13:05+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets \\u00ab C\\u2019est mon patrimoine ! \\u00bb \\u00e9dition 2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 projets \\u00ab C\\u2019est mon patrimoine ! \\u00bb \\u00e9dition 2023\",\"datePublished\":\"2023-02-22T14:03:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-22T14:13:05+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5060"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5060"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5060\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5076,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5060\/revisions\/5076"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5066"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5060"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5060"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5060"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}