{"id":5069,"date":"2023-02-22T15:12:23","date_gmt":"2023-02-22T14:12:23","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5069"},"modified":"2023-02-22T17:54:15","modified_gmt":"2023-02-22T16:54:15","slug":"appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Projets ARS de Corse &#8211; Collectivit\u00e9 de Corse &#8211; DRAC de Corse : &#8220;Culture et sant\u00e9 : programmation 2023\/2024&#8221;"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<div class=\"fusion-text fusion-text-1 fusion-text-no-margin\">\n<div class=\"page-article--intro\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-xs-12 \">\n<div class=\"page-article--chapo\">\n<h3><strong><span style=\"color: #095b9e;\">Des projets culture et sante pour les soignants, patients, familles et pour une meilleure hospitalit\u00e9\u00a0<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"page-article--texte\">\n<div class=\"field field--name-field-body-ars field--type-entity-reference-revisions field--label-hidden clearfix field--items\">\n<div class=\"field--item\">\n<div class=\"page-article--collapse-content clearfix\">\n<p><span>Lanc\u00e9 par la Cullettivit\u00e0 di Corsica\/Collectivit\u00e9 de Corse, l\u2019ARS Corse et la DRAC, cet AAP encourage la participation des \u00e9tablissements, services sanitaires et m\u00e9dico-sociaux Publics\/Priv\u00e9s (P\/P) de Corse. Ce programme est un regard bienveillant que vous porterez sur vos soignants et\/ou vos patients\/r\u00e9sidents<strong>. Les projets d\u2019accompagnement du quotidien des personnes et des institutions pour rompre l\u2019isolement et favoriser la coh\u00e9sion et la solidarit\u00e9 sont bienvenus.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<h2><span><\/span><\/h2>\n<h2><em><span style=\"font-size: small;\">Conditions et modalit\u00e9s de participation \u00e0 l&#8217;appel \u00e0 projets<\/span><\/em><\/h2>\n<p><span>Le montage du dossier doit rester simple et peut \u00eatre fait avec le soutien de la charg\u00e9e de mission Culture et Sant\u00e9 de l&#8217;ARS Corse, en lien possible avec l&#8217;IREPS\u00a0<\/span><span>Corse, la CdC, Direction de l\u2019action sociale de proximit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p><span>Les candidatures doivent \u00eatre adress\u00e9es\u00a0<strong>simultan\u00e9ment\u00a0:<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span>\u00e0 l&#8217;ARS Corse (par tous les moyens) ET\u00a0<strong>imp\u00e9rativement \u00e0 la Collectivit\u00e9 de Corse (par voie postale uniquement)<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong>ARS<\/strong>\u00a0: Direction de la Strat\u00e9gie \/ Mission Culture et Sant\u00e9 \/ Isabelle De Rosa, charg\u00e9e de mission<\/span><\/p>\n<p><span><a href=\"mailto:isabelle.derosa@ars.sante.fr\">isabelle.derosa@ars.sante.fr<\/a><\/span><\/p>\n<p><span><strong>Collectivit\u00e9 de Corse<\/strong> : Direction de l\u2019action sociale de proximit\u00e9<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span>Date limit\u00e9 de d\u00e9p\u00f4t, le 23\/04\/2023<\/span><\/h4>\n<p>Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur :<span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: center;\"><\/p>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/culture-et-sante-programmation-20232024\"> https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/culture-et-sante-programmation-20232024<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Logo-AAP-Sante-et-Culture.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Des projets culture et sante pour les soignants, patients, familles et pour une meilleure hospitalit\u00e9\u00a0 &nbsp; Lanc\u00e9 par la Cullettivit\u00e0 di Corsica\/Collectivit\u00e9 de Corse, l\u2019ARS Corse et la DRAC, cet AAP encourage la participation des \u00e9tablissements, services sanitaires et m\u00e9dico-sociaux Publics\/Priv\u00e9s (P\/P) de Corse. Ce programme est un regard bienveillant que vous porterez sur vos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5070,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Projets ARS de Corse - Collectivit\u00e9 de Corse - DRAC de Corse : &quot;Culture et sant\u00e9 : programmation 2023\/2024&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Projets ARS de Corse - Collectivit\u00e9 de Corse - DRAC de Corse : &quot;Culture et sant\u00e9 : programmation 2023\/2024&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Des projets culture et sante pour les soignants, patients, familles et pour une meilleure hospitalit\u00e9\u00a0 &nbsp; Lanc\u00e9 par la Cullettivit\u00e0 di Corsica\/Collectivit\u00e9 de Corse, l\u2019ARS Corse et la DRAC, cet AAP encourage la participation des \u00e9tablissements, services sanitaires et m\u00e9dico-sociaux Publics\/Priv\u00e9s (P\/P) de Corse. Ce programme est un regard bienveillant que vous porterez sur vos [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-22T14:12:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-22T16:54:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/1-1024x726.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"726\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/1.png\",\"width\":1748,\"height\":1240},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets ARS de Corse - Collectivit\\u00e9 de Corse - DRAC de Corse : \\\"Culture et sant\\u00e9 : programmation 2023\/2024\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-02-22T14:12:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-22T16:54:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets ARS de Corse &#8211; Collectivit\\u00e9 de Corse &#8211; DRAC de Corse : &#8220;Culture et sant\\u00e9 : programmation 2023\/2024&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Projets ARS de Corse &#8211; Collectivit\\u00e9 de Corse &#8211; DRAC de Corse : &#8220;Culture et sant\\u00e9 : programmation 2023\/2024&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-02-22T14:12:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-22T16:54:15+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-ars-de-corse-collectivite-de-corse-draf-de-corse-culture-et-sante-programmation-2023-2024\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5069"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5069"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5069\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5077,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5069\/revisions\/5077"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5070"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5069"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5069"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5069"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}