{"id":5078,"date":"2023-02-23T17:17:24","date_gmt":"2023-02-23T16:17:24","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5078"},"modified":"2023-02-23T17:17:24","modified_gmt":"2023-02-23T16:17:24","slug":"residence-dacceleration-de-lassociation-emaho","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/","title":{"rendered":"R\u00e9sidence d&#8217;Acc\u00e9l\u00e9ration de l&#8217;association \u00c9maho"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"fusion-text fusion-text-1 fusion-text-no-margin\">\n<h2><span style=\"color: #1fb770;\"><strong>R\u00e9sidence d&#8217;Acc\u00e9l\u00e9ration Transition \u00c9cologique #1<\/strong><\/span><\/h2>\n<p><strong>H\u00f4tel Fesch Ajaccio &#8211; 3 au 7 avril 2023<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Vous \u00eates une entreprise corse et vous souhaitez booster votre croissance sous le prisme de la transition \u00e9cologique ?<\/p>\n<p>Vous proposez un produit ou un service innovant r\u00e9pondant aux enjeux \u00e9cologiques ou vous souhaitez faire \u00e9voluer votre mod\u00e8le \u00e9conomique actuel ?\u00a0<\/p>\n<p><span style=\"color: #1fb770;\"><strong>Int\u00e9grez une r\u00e9sidence d\u2019acc\u00e9l\u00e9ration exclusive propos\u00e9e par \u00e9maho en partenariat avec l\u2019Ademe et la M3E et soutenue par la CCI de Corse, Mojo et La Poste.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong>Au programme de ces 5 jours tremplin :\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Questionner son mod\u00e8le \u00e9conomique<\/li>\n<li>Diversifier son activit\u00e9 en conciliant \u00e9cologie et performance \u00e9conomique<\/li>\n<li>Construire sa plateforme de marque<\/li>\n<li>Elaborer une strat\u00e9gie communautaire<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>mais aussi &#8230;<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Un accompagnement sur mesure par des experts de la transition \u00e9cologique et des coachs sp\u00e9cialis\u00e9s en entrepreneuriat\u00a0<\/li>\n<li>Des conf\u00e9rences inspirantes d\u2019entrepreneurs\u00a0<\/li>\n<li>Des ateliers collectifs &amp; du partage entre pairs\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Jury final<\/strong><\/p>\n<p><strong> <\/strong><\/p>\n<p>Pr\u00e9sentez votre projet \u00e0 des financeurs et partenaires publics et priv\u00e9s. ADEME, M3E, CCI de Corse, La Poste, Mojo, Femu Qui, BPI, CAPA, Ville d\u2019Ajaccio, ADEC, Inizia,.. et enrichissez votre r\u00e9seau !<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.corsicanbusinesswomen.eu\/transition\/article\/terra-di-donne\/\"><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<\/div>\n<p style=\"text-align: center;\">\u00a0<strong>CANDIDATEZ<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/emaho.typeform.com\/to\/oqtLPGBs?typeform-source=www.residence-acceleration.com\">https:\/\/emaho.typeform.com\/to\/oqtLPGBs?typeform-source=www.residence-acceleration.com<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.residence-acceleration.com\">\u00a0D\u00e9couvrez le programme\u00a0<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.residence-acceleration.com\">https:\/\/www.residence-acceleration.com<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Pour toute question, contactez :<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">emeline@emaho.fr<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Affiche-Trophee-Terre-de-Femmes_fev.-2023-1.jpg&#8221; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>R\u00e9sidence d&#8217;Acc\u00e9l\u00e9ration Transition \u00c9cologique #1 H\u00f4tel Fesch Ajaccio &#8211; 3 au 7 avril 2023 &nbsp; Vous \u00eates une entreprise corse et vous souhaitez booster votre croissance sous le prisme de la transition \u00e9cologique ? Vous proposez un produit ou un service innovant r\u00e9pondant aux enjeux \u00e9cologiques ou vous souhaitez faire \u00e9voluer votre mod\u00e8le \u00e9conomique actuel [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5079,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9sidence d&#039;Acc\u00e9l\u00e9ration de l&#039;association \u00c9maho<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9sidence d&#039;Acc\u00e9l\u00e9ration de l&#039;association \u00c9maho\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"R\u00e9sidence d&#039;Acc\u00e9l\u00e9ration Transition \u00c9cologique #1 H\u00f4tel Fesch Ajaccio - 3 au 7 avril 2023 &nbsp; Vous \u00eates une entreprise corse et vous souhaitez booster votre croissance sous le prisme de la transition \u00e9cologique ? Vous proposez un produit ou un service innovant r\u00e9pondant aux enjeux \u00e9cologiques ou vous souhaitez faire \u00e9voluer votre mod\u00e8le \u00e9conomique actuel [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-23T16:17:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Residence-dacceleration.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"9780\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"3721\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Residence-dacceleration.png\",\"width\":9780,\"height\":3721},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/\",\"name\":\"R\\u00e9sidence d'Acc\\u00e9l\\u00e9ration de l'association \\u00c9maho\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-02-23T16:17:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-23T16:17:24+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/\",\"name\":\"R\\u00e9sidence d&#8217;Acc\\u00e9l\\u00e9ration de l&#8217;association \\u00c9maho\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"R\\u00e9sidence d&#8217;Acc\\u00e9l\\u00e9ration de l&#8217;association \\u00c9maho\",\"datePublished\":\"2023-02-23T16:17:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-23T16:17:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/residence-dacceleration-de-lassociation-emaho\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5078"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5078"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5078\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5082,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5078\/revisions\/5082"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5079"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5078"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5078"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5078"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}