{"id":5083,"date":"2023-02-23T18:07:17","date_gmt":"2023-02-23T17:07:17","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5083"},"modified":"2023-02-23T18:07:18","modified_gmt":"2023-02-23T17:07:18","slug":"appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 projet CARSAT : &#8220;Am\u00e9liorer les Lieux de Vie Collectifs pour les s\u00e9niors autonomes&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"fusion-text fusion-text-1 fusion-text-no-margin\">\n<div class=\"fr-mb-5w\">\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\">Crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9<\/h2>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong>Avanc\u00e9e du projet :<\/strong><span>\u00a0<\/span>R\u00e9flexion \/ conception, Mise en \u0153uvre \/ r\u00e9alisation, Usage \/ valorisation<\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong>D\u00e9penses\/actions couvertes :<\/strong><span>\u00a0<\/span>D\u00e9penses d&#8217;investissement<\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\">\n<p class=\"fr-mb-2w\">\n<\/div>\n<div class=\"fr-mb-5w\">\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\">Description<\/h2>\n<p>La Carsat Sud-Est participe financi\u00e8rement \u00e0 la construction, \u00e0 la r\u00e9novation ou \u00e0 la modernisation des lieux de vie collectifs destin\u00e9s aux personnes retrait\u00e9es autonomes.<\/p>\n<p>L&#8217;objectif de l&#8217;aide au financement de projets de la Carsat Sud-Est est de d\u00e9velopper une gamme diversifi\u00e9e de lieux de vie collectifs de qualit\u00e9 pour les personnes retrait\u00e9es socialement fragilis\u00e9es, Gir 5 et 6*, encore autonomes, n\u00e9cessitant un cadre de vie s\u00e9curisant r\u00e9pondant \u00e0 leurs besoins. Elle permet aussi de d\u00e9velopper les initiatives am\u00e9liorant la vie sociale en Paca et Corse.<\/p>\n<p><strong>Les crit\u00e8res de s\u00e9lection transversaux:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Apporter une offre de proximit\u00e9 garantissant un cadre de vie s\u00e9curisant et r\u00e9pondant \u00e0 des besoins locaux.<\/li>\n<li>Proposer un projet de vie sociale centr\u00e9 sur la pr\u00e9vention de la perte d&#8217;autonomie et privil\u00e9gier la solidarit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnelle ;<\/li>\n<li>Assurer des prestations de qualit\u00e9 et maintenir les tarifs \u00e0 un niveau qui doit permettre l&#8217;accueil de personnes retrait\u00e9es fragilis\u00e9es ;<\/li>\n<li>D\u00e9velopper un cadre architectural de qualit\u00e9, inscrit dans une d\u00e9marche de d\u00e9veloppement durable.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>3 axes possibles:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Axe 1 &#8211; Aider les structures d&#8217;accueil (avec ou sans h\u00e9bergement) mettant en \u0153uvre des actions pour l&#8217;am\u00e9lioration de la vie sociale et la pr\u00e9vention de la perte d&#8217;autonomie ;<\/li>\n<li>Axe 2 &#8211; Soutenir les structures proposant un mode d&#8217;accueil interm\u00e9diaire entre l&#8217;h\u00e9bergement individuel et collectif avec une attention particuli\u00e8re pour les projets respectant les crit\u00e8res de l&#8217;habitat inclusif. Sont concern\u00e9s les logements individuels regroup\u00e9s autour d&#8217;un projet de vie collective, les logements sociaux adapt\u00e9s, logements interg\u00e9n\u00e9rationnels, b\u00e9guinages, MARPA, r\u00e9sidences sociales et foyers de travailleurs migrants ;<\/li>\n<li>Axe 3 &#8211; Favoriser le d\u00e9veloppement d&#8217;un cadre de vie de qualit\u00e9 dans les r\u00e9sidences autonomie, les Etablissements d&#8217;H\u00e9bergement pour Personnes Ag\u00e9es (EHPA), les MARPA relevant de la cat\u00e9gorie juridique des r\u00e9sidences autonomie.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>En 2023, \u00e0 travers son appel \u00e0 projets LVC, la Carsat Sud-Est souhaite accompagner principalement les projets :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>d&#8217;ing\u00e9nierie<span>\u00a0<\/span><\/strong>afin de faciliter leur \u00e9mergence ou leur d\u00e9veloppement. L&#8217;accompagnement propos\u00e9 se traduira par le financement des frais d&#8217;ing\u00e9nierie n\u00e9cessaires, en amont des projets de construction, de r\u00e9novation, d&#8217;agrandissement, de mises aux normes, de restructuration.<\/li>\n<li><strong>de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique<span>\u00a0<\/span><\/strong>afin de r\u00e9pondre aux probl\u00e9matiques environnementales et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie des seniors. Cela peut se traduire par l&#8217;isolation du b\u00e2timent, le changement du syst\u00e8me de chauffage, le remplacement des huisseries, etc (cahier des charges axe 1, 2 ou 3).<\/li>\n<li><strong>d&#8217;habitat inclusif<span>\u00a0<\/span><\/strong>afin de d\u00e9velopper ce type d&#8217;habitat regroup\u00e9 assorti d&#8217;un projet de vie sociale et partag\u00e9e (cahier des charges axe 2).<\/li>\n<li><strong>d&#8217;adaptation des logements<span>\u00a0<\/span><\/strong>(dont l&#8217;accessibilit\u00e9 PMR) pour permettre aux seniors de vivre dans un habitat s\u00e9curis\u00e9 et adapt\u00e9 (cahier des charges axe 2 ou 3).<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Les formes de l&#8217;aide:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Pour les projets d&#8217;investissements lourds, la participation financi\u00e8re de la Carsat Sud-Est prend la forme d&#8217;un pr\u00eat sans int\u00e9r\u00eat, remboursable sur 10 ou 20 ans, selon la nature du pr\u00eat (\u00e9quipement ou construction), qui peut repr\u00e9senter de 15 \u00e0 50% du montant du projet.<\/li>\n<li>Cette aide peut \u00eatre \u00e9galement accord\u00e9e sous la forme d&#8217;une subvention sur des travaux n&#8217;entrant pas dans le cadre d&#8217;un programme global de construction, dans la limite de 100 000 euros.<\/li>\n<li>Pour l&#8217;axe 1 \u2013 le montant de l&#8217;aide financi\u00e8re est compris entre 25% et 50% du co\u00fbt pr\u00e9visionnel du projet ou de la base de calcul retenue par la Carsat Sud-Est.<\/li>\n<li>Pour les axes 2 et 3 \u2013 le montant de l&#8217;aide financi\u00e8re est compris entre 15% et 50% du co\u00fbt pr\u00e9visionnel du projet ou de la base de calcul retenue par la Carsat Sud-Est.<\/li>\n<li>Pour les projets d&#8217;ing\u00e9nierie, le montant de l&#8217;aide accord\u00e9e peut \u00eatre au maximum de 80%, dans la limite de 20 000 \u20ac.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"fr-mb-5w\" id=\"contact\">\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\">Contact<\/h2>\n<div>\n<p>Les \u00e9quipes sont pr\u00e9sentes pour vous accompagner tout au long de votre projet, n&#8217;h\u00e9sitez pas \u00e0 les solliciter sur la boite mail<span>\u00a0<\/span><strong>lieuxdeviecollectifs@carsat-sudest.fr<span>\u00a0<\/span><\/strong>pour des conseils, des expertises ou bien encore des renseignements.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<div class=\"fr-mb-4w fr-grid-row\"><span style=\"font-size: xx-small;\"><strong>Porteur(s) d\u2019aide :<\/strong><\/span> <span style=\"font-size: xx-small;\">Caisse d&#8217;assurance retraite et de la sant\u00e9 au travail Sud-Est (CARSAT)<\/span><\/div>\n<p><span class=\"ri-hand-coin-line ri-xl\" aria-hidden=\"true\" style=\"font-size: xx-small;\"><\/span><\/p>\n<h2 class=\"fr-text--md fr-text--normal fr-mb-0 fr-ml-1w\"><span style=\"font-size: xx-small;\"><strong>Subvention<\/strong> ( min : 15 % &#8211; max : 80% 80% maximum en Ing\u00e9nierie avec un plafond maximal \u00e0 20 000\u20ac entre 15% et 50% pour les projets lourds). <\/span><span style=\"font-size: xx-small;\">Pr\u00eat Ing\u00e9nierie financi\u00e8re<\/span><\/h2>\n<p><span class=\"ri-calendar-line ri-xl fr-mr-1w\" style=\"font-size: xx-small;\"><\/span><\/p>\n<h2 class=\"fr-text--md fr-text--normal fr-mb-0 fr-ml-1w\"><span style=\"font-size: xx-small;\"><strong>Calendrier :<\/strong>\u00a0Du 14 f\u00e9vrier 2023 au 31 mars 2023<\/span><\/h2>\n<p><span class=\"ri-refresh-line ri-xl\" aria-hidden=\"true\" style=\"font-size: xx-small;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"fr-mb-0 fr-ml-1w\">\n<p><span class=\"ri-user-received-line ri-xl\" aria-hidden=\"true\" style=\"font-size: xx-small;\"><\/span> <span style=\"font-size: xx-small;\"><strong>B\u00e9n\u00e9ficiaires<\/strong> : communes, intercommunalit\u00e9s\/Pays, associations, entreprises priv\u00e9es, enterprises publiques locales (Sem, Spl, Semp)\u00a0<\/span><\/p>\n<div class=\"fr-mb-4w fr-grid-row\"><span class=\"fr-icon-map-pin-2-line\" aria-hidden=\"true\" style=\"font-size: xx-small;\"><\/span> <span style=\"font-size: xx-small;\"><strong>Zone g\u00e9ographique couverte par l\u2019aide<\/strong> : <\/span>PACA et Corse<\/div>\n<\/blockquote>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 Avanc\u00e9e du projet :\u00a0R\u00e9flexion \/ conception, Mise en \u0153uvre \/ r\u00e9alisation, Usage \/ valorisation D\u00e9penses\/actions couvertes :\u00a0D\u00e9penses d&#8217;investissement Description La Carsat Sud-Est participe financi\u00e8rement \u00e0 la construction, \u00e0 la r\u00e9novation ou \u00e0 la modernisation des lieux de vie collectifs destin\u00e9s aux personnes retrait\u00e9es autonomes. L&#8217;objectif de l&#8217;aide au financement de projets de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5084,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 projet CARSAT : &quot;Am\u00e9liorer les Lieux de Vie Collectifs pour les s\u00e9niors autonomes&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 projet CARSAT : &quot;Am\u00e9liorer les Lieux de Vie Collectifs pour les s\u00e9niors autonomes&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 Avanc\u00e9e du projet :\u00a0R\u00e9flexion \/ conception, Mise en \u0153uvre \/ r\u00e9alisation, Usage \/ valorisation D\u00e9penses\/actions couvertes :\u00a0D\u00e9penses d&#039;investissement Description La Carsat Sud-Est participe financi\u00e8rement \u00e0 la construction, \u00e0 la r\u00e9novation ou \u00e0 la modernisation des lieux de vie collectifs destin\u00e9s aux personnes retrait\u00e9es autonomes. L&#039;objectif de l&#039;aide au financement de projets de la [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-23T17:07:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-23T17:07:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes.png\",\"width\":1080,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projet CARSAT : \\\"Am\\u00e9liorer les Lieux de Vie Collectifs pour les s\\u00e9niors autonomes\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-02-23T17:07:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-23T17:07:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projet CARSAT : &#8220;Am\\u00e9liorer les Lieux de Vie Collectifs pour les s\\u00e9niors autonomes&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 projet CARSAT : &#8220;Am\\u00e9liorer les Lieux de Vie Collectifs pour les s\\u00e9niors autonomes&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-02-23T17:07:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-23T17:07:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projet-carsat-ameliorer-les-lieux-de-vie-collectifs-pour-les-seniors-autonomes\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5083"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5083"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5083\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5087,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5083\/revisions\/5087"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5084"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5083"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5083"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5083"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}