{"id":5089,"date":"2023-02-24T12:06:26","date_gmt":"2023-02-24T11:06:26","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5089"},"modified":"2023-02-24T12:06:26","modified_gmt":"2023-02-24T11:06:26","slug":"6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/","title":{"rendered":"6\u00e8me \u00e9dition du Concours TROPH&#8217;\u00c9nergies de l&#8217;Agence d&#8217;Am\u00e9nagement durable, d&#8217;Urbanisme et d&#8217;\u00c9nergie de la Corse (AUE)"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"fusion-text fusion-text-1 fusion-text-no-margin\">\n<div id=\"para_2\" class=\"para_49242662 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p>Dans le cadre de la politique r\u00e9gionale ambitieuse de transition \u00e9nerg\u00e9tique de la Collectivit\u00e9 de Corse, l\u2019AUE\u00a0souhaite\u00a0<strong>mettre en avant les projets exemplaires r\u00e9alis\u00e9s sur l&#8217;\u00eele en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, de ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie, d\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air et\/ou de mobilit\u00e9 durable.<\/strong><\/p>\n<p>Lanc\u00e9 le 30 janvier 2023, le concours r\u00e9gional baptis\u00e9\u00a0<strong>\u00ab\u00a0Les TROPH\u2019\u00e9nergies\u00a0\u00bb<\/strong>\u00a0vise ainsi \u00e0\u00a0r\u00e9compenser et valoriser chaque ann\u00e9e des projets embl\u00e9matiques port\u00e9s par diff\u00e9rents acteurs\u00a0<strong>\u00ab\u00a0Particuliers\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Associations\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Collectivit\u00e9s locales\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Professionnels\u00a0\u00bb<\/strong>.<\/p>\n<p>Le laur\u00e9at de chaque cat\u00e9gorie se verra remettre un ch\u00e8que dont le montant variera en fonction de la cat\u00e9gorie r\u00e9compens\u00e9e.<br \/>Le Jury de l\u2019AUE pourra \u00e9galement attribuer un\u00a0<strong>\u00ab\u00a0Coup de pouce\u00a0\u00bb<\/strong>\u00a0afin d\u2019encourager un projet original et exemplaire n\u2019ayant pas encore d\u00e9but\u00e9 ou \u00e9tant en cours de r\u00e9alisation.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"intertitre_3\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"access\">Tentez votre chance en vous inscrivant dans une des 4 cat\u00e9gories!<\/h2>\n<\/div>\n<div id=\"para_3\" class=\"para_49242700 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p>Les candidatures sont recevables jusqu&#8217;au dimanche 2 avril \u00e0 minuit.<br \/>A l&#8217;issue de leur examen par le jury de l&#8217;AUE, les 3 meilleurs projets de chaque cat\u00e9gorie seront mis en ligne sur la page Facebook de l&#8217;AUE et soumis au vote des internautes.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\">Pour participer, renseigner le formulaire en ligne ci-apr\u00e8s :<\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.aue.corsica\/forms\/Proposez-votre-candidature-aux-TROPH-energies-_f47.html\">https:\/\/www.aue.corsica\/forms\/Proposez-votre-candidature-aux-TROPH-energies-_f47.html<\/a><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"intertitre_5\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<h2 class=\"access\">Calendrier 2023<\/h2>\n<\/div>\n<div id=\"para_5\" class=\"para_49242731 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p><strong>D\u00e9p\u00f4t des candidatures :<\/strong>\u00a0lundi 30 janvier &#8211; dimanche 2 avril \u00e0 minuit<\/p>\n<p><strong>R\u00e9sultats des pr\u00e9s\u00e9lections :\u00a0<\/strong>\u00e0 partir du mardi 11 avril\u00a0<\/p>\n<p><strong>Plage de r\u00e9alisation des vid\u00e9os :<\/strong>\u00a0lundi 24 avril &#8211; vendredi 9 juin<\/p>\n<p><strong>Concours Facebook :\u00a0<\/strong>jeudi 15 juin &#8211; jeudi 22 juin<\/p>\n<p><strong>C\u00e9r\u00e9monie de Remise des prix :<\/strong><span>\u00a0<\/span>juillet<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"intertitre_6\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"access\">Conditions de participation<\/h2>\n<\/div>\n<div id=\"para_6\" class=\"para_49242844 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p>Pour participer au concours les participants doivent avoir r\u00e9alis\u00e9 des travaux ou des op\u00e9rations en faveur du d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, de la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie, de l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air et\/ou de la mobilit\u00e9 durable\u00a0<strong>en Corse au cours des douze derniers mois.<\/strong>\u00a0<\/p>\n<div class=\"list\">\n<p><u>Cat\u00e9gorie Particuliers<\/u>\u00a0: \u00eatre un particulier dont le logement se situe en Corse et y r\u00e9sider \u00e0 l\u2019ann\u00e9e.<\/p>\n<p><u>Cat\u00e9gorie Associations<\/u>\u00a0: \u00eatre une Association de type loi 1901 enregistr\u00e9e aupr\u00e8s de la Pr\u00e9fecture de Corse.<\/p>\n<p><u>Cat\u00e9gorie Collectivit\u00e9s\u00a0<\/u>: \u00eatre une Collectivit\u00e9 locale (ou assimil\u00e9e ex\u00a0: organismes consulaires) situ\u00e9e en Corse.<\/p>\n<p><u>Cat\u00e9gorie Professionnel<\/u>\u00a0: \u00eatre une entreprise priv\u00e9e immatricul\u00e9e en Corse, et y r\u00e9alisant la majeure partie de son activit\u00e9, quels que soient la taille et le secteur d\u2019activit\u00e9 concern\u00e9.<\/p>\n<p><u>Le coup de pouce \u00e0 un projet original<\/u>\u00a0: il s\u2019agit d\u2019encourager un projet original et exemplaire n\u2019ayant pas encore d\u00e9but\u00e9 ou \u00e9tant en cours de r\u00e9alisation dans les domaines du d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, de la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie, de l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air et\/ou de la mobilit\u00e9 durable.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"intertitre_7\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"access\">Pr\u00e9s\u00e9lection des candidats<\/h2>\n<\/div>\n<div id=\"para_7\" class=\"para_49242855 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p>Les dossiers d&#8217;inscription des candidats font l\u2019objet d\u2019une pr\u00e9-s\u00e9lection par le Jury interne de l\u2019AUE qui retiendra\u00a0<strong>les 3 meilleurs candidats de chaque cat\u00e9gorie<\/strong>.<\/p>\n<p>Les trois crit\u00e8res de s\u00e9lection not\u00e9s sur 5 points et leurs coefficients respectifs sont les suivants :<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0<strong>Efficacit\u00e9 des actions ou travaux r\u00e9alis\u00e9s &#8211;\u00a0<\/strong>Coefficient 3<br \/>&#8211;\u00a0<strong>Originalit\u00e9 du projet &#8211;\u00a0<\/strong>Coefficient 1<br \/>&#8211;\u00a0<strong>Perspectives et volont\u00e9 de s\u2019inscrire durablement dans une d\u00e9marche de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, de la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie, de l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air et\/ou de la mobilit\u00e9 durable en Corse &#8211;\u00a0<\/strong>Coefficient 2<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"intertitre_8\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"access\">Vote des internautes<\/h2>\n<\/div>\n<div id=\"para_8\" class=\"para_49242861 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p><strong>Chaque candidat pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9 fera l\u2019objet d\u2019un reportage vid\u00e9o de pr\u00e9sentation qui sera diffus\u00e9 sur la Page Facebook de l\u2019AUE pendant 8 jours, du 15 au 22 juin 2023, pour \u00eatre soumis au vote des internautes.<\/strong><\/p>\n<p>Dans chaque cat\u00e9gorie, le candidat qui aura re\u00e7u le plus de mentions \u00ab j\u2019aime \u00bb (y compris tous les autres types de r\u00e9action) retenues par l\u2019AUE \u00e0 l\u2019issue des 8 jours sera d\u00e9sign\u00e9 Laur\u00e9at de cette sixi\u00e8me \u00e9dition des TROPH\u2019\u00c9nergies.<\/p>\n<p>Le Jury de l&#8217;AUE pourra \u00e9galement attribuer un ou plusieurs &#8220;Coup de pouce&#8221; afin d&#8217;encourager un ou plusieurs projets originaux n&#8217;ayant pas encore d\u00e9but\u00e9 ou \u00e9tant en cours de r\u00e9alisation.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"intertitre_9\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"access\">Prix<\/h2>\n<\/div>\n<div id=\"para_9\" class=\"para_49242868 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<ul>\n<li class=\"list\"><strong>Cat\u00e9gorie Particuliers\u00a0:<\/strong>\u00a0<strong>\u200b<\/strong>Rang 1 (Laur\u00e9at)\u00a0: 2 000 \u20ac\u00a0\/\u00a0Rang 2 : 1 000 \u20ac \/\u00a0Rang 3 : 500 \u20ac<\/li>\n<li class=\"list\"><strong>Cat\u00e9gorie\u00a0Associations\u00a0:<\/strong>\u00a0Rang 1(Laur\u00e9at) : 5 000 \u20ac\u00a0 \/ Rang 2 : 2 000 \u20ac \/ Rang 3 : 1 000 \u20ac<\/li>\n<li class=\"list\"><strong>Cat\u00e9gorie\u00a0Professionnels\u00a0:<\/strong>\u00a0Rang 1(Laur\u00e9at) : 5 000 \u20ac \/ Rang 2 : 2 000 \u20ac \/ Rang 3 : 1 000 \u20ac<\/li>\n<li class=\"list\"><strong>Cat\u00e9gorie\u00a0Collectivit\u00e9s :<\/strong>\u00a0Rang 1(Laur\u00e9at) : 10 000 \u20ac \/ Rang 2 : 5 000 \u20ac \/ Rang 3 : 2 500 \u20ac<\/li>\n<li class=\"list\"><strong>Cat\u00e9gorie\u00a0Coup de pouce :\u00a0<\/strong>10 000\u00a0\u20ac\u00a0maximum<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"para_10\" class=\"para_49242872 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p><u><strong>REGLEMENT:<\/strong><\/u><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"pj\"><img src=\"https:\/\/www.aue.corsica\/_images\/ext\/icon_pdf.gif\" alt=\"reglement_6eme_edition_troph__energies.pdf\" class=\"image\" \/><span>\u00a0<\/span><a class=\"pj\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.aue.corsica\/attachment\/2423248\/\" rel=\"noopener noreferrer\">R\u00e8glement 6\u00e8me \u00e9dition TROPH&#8217;\u00e9nergies.pdf<\/a><span>\u00a0<\/span><span>\u00a0(462.84 Ko)<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/download-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans le cadre de la politique r\u00e9gionale ambitieuse de transition \u00e9nerg\u00e9tique de la Collectivit\u00e9 de Corse, l\u2019AUE\u00a0souhaite\u00a0mettre en avant les projets exemplaires r\u00e9alis\u00e9s sur l&#8217;\u00eele en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, de ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie, d\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air et\/ou de mobilit\u00e9 durable. Lanc\u00e9 le 30 janvier 2023, le concours r\u00e9gional baptis\u00e9\u00a0\u00ab\u00a0Les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5090,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>6\u00e8me \u00e9dition du Concours TROPH&#039;\u00c9nergies de l&#039;Agence d&#039;Am\u00e9nagement durable, d&#039;Urbanisme et d&#039;\u00c9nergie de la Corse (AUE)<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"6\u00e8me \u00e9dition du Concours TROPH&#039;\u00c9nergies de l&#039;Agence d&#039;Am\u00e9nagement durable, d&#039;Urbanisme et d&#039;\u00c9nergie de la Corse (AUE)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans le cadre de la politique r\u00e9gionale ambitieuse de transition \u00e9nerg\u00e9tique de la Collectivit\u00e9 de Corse, l\u2019AUE\u00a0souhaite\u00a0mettre en avant les projets exemplaires r\u00e9alis\u00e9s sur l&#039;\u00eele en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, de ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie, d\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air et\/ou de mobilit\u00e9 durable. Lanc\u00e9 le 30 janvier 2023, le concours r\u00e9gional baptis\u00e9\u00a0\u00ab\u00a0Les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-24T11:06:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Affiche-TrophEnergies-2023.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"647\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"338\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Affiche-TrophEnergies-2023.jpg\",\"width\":647,\"height\":338},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/\",\"name\":\"6\\u00e8me \\u00e9dition du Concours TROPH'\\u00c9nergies de l'Agence d'Am\\u00e9nagement durable, d'Urbanisme et d'\\u00c9nergie de la Corse (AUE)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-02-24T11:06:26+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-24T11:06:26+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/\",\"name\":\"6\\u00e8me \\u00e9dition du Concours TROPH&#8217;\\u00c9nergies de l&#8217;Agence d&#8217;Am\\u00e9nagement durable, d&#8217;Urbanisme et d&#8217;\\u00c9nergie de la Corse (AUE)\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"6\\u00e8me \\u00e9dition du Concours TROPH&#8217;\\u00c9nergies de l&#8217;Agence d&#8217;Am\\u00e9nagement durable, d&#8217;Urbanisme et d&#8217;\\u00c9nergie de la Corse (AUE)\",\"datePublished\":\"2023-02-24T11:06:26+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-24T11:06:26+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/6eme-edition-du-concours-trophenergies-de-lagence-damenagement-durable-durbanisme-et-denergie-de-la-corse-aue\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5089"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5089"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5089\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5094,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5089\/revisions\/5094"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5090"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5089"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5089"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5089"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}