{"id":5096,"date":"2023-03-01T11:28:39","date_gmt":"2023-03-01T10:28:39","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5096"},"modified":"2023-03-01T11:30:46","modified_gmt":"2023-03-01T10:30:46","slug":"rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/","title":{"rendered":"Rapport &#8220;Les CRESS au service du d\u00e9veloppement de l\u2019ESS&#8221; remis \u00e0 Marl\u00e8ne Schiappa le 27 f\u00e9vrier 2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<div class=\"fusion-text fusion-text-1 fusion-text-no-margin\">\n<h4 class=\"lead mb-3 mt-2\" style=\"text-align: justify;\">Dans un rapport remis \u00e0 Marl\u00e8ne Schiappa, secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et \u00e0 la vie associative, ESS France appelle \u00e0 \u00e9largir les missions des chambres r\u00e9gionales de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (Cress), notamment autour de l\u2019accueil, l\u2019information et l\u2019orientation sur l\u2019ESS. Pour consolider leur maillage territorial et d\u00e9velopper plus massivement l\u2019ESS, les Cress ont besoin de moyens significativement revus \u00e0 la hausse, met en avant ESS France.\u00a0<\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0<span>Les chambres r\u00e9gionales de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (Cress) pourraient se voir confier une nouvelle mission d\u2019accueil, d\u2019information et d\u2019orientation (AIO) des entreprises de l\u2019ESS et des porteurs de projet. C\u2019est ce que propose un rapport intitul\u00e9\u00a0&#8220;Les Cress au service du d\u00e9veloppement de l\u2019ESS&#8221;, remis le 27 f\u00e9vrier 2023 \u00e0 Marl\u00e8ne Schiappa, secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019ESS et \u00e0 la vie associative, selon un communiqu\u00e9 d\u2019ESS France et du secr\u00e9tariat d\u2019\u00c9tat.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span><strong>Mission accueil, information et orientation\u00a0: un d\u00e9marrage possible en 2024<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Le rapport d\u00e9crit plusieurs dispositifs d\u2019AIO d\u00e9j\u00e0 mis en place par les Cress,\u00a0&#8220;toutefois restreints sur des sujets sp\u00e9cifiques ou sur la couverture de besoins identifi\u00e9s&#8221;\u00a0: des actions d\u2019accueil t\u00e9l\u00e9phonique et d\u2019orientation mises en place pendant le confinement de 2020, des cellules r\u00e9gionales d\u2019animation des p\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique (PTCE) ou encore des dispositifs tels que le r\u00e9pertoire Essor d\u00e9velopp\u00e9 par la Cress Pays de la Loire.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>ESS France pr\u00e9conise le lancement prochain d\u2019une\u00a0&#8220;exp\u00e9rimentation sur dix-huit mois d\u2019un dispositif d\u2019AIO sur un nombre restreint de territoires qui ont d\u00e9j\u00e0\u0300 d\u00e9velopp\u00e9 un savoir-faire dans ce sens et qui sont capables d\u2019assurer un suivi sur les moyens employ\u00e9s, les r\u00e9sultats sur les structures et l\u2019impact sur le territoire&#8221;. Sur la base de cette exp\u00e9rimentation, le dispositif pourrait \u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 en 2024.\u00a0\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>&#8220;Un cycle de travail entre la ministre et les Cress sera ouvert pour \u00e9valuer la possibilit\u00e9\u0301 de mise en \u0153uvre de ce dispositif et de l\u2019inscrire de\u0300s le projet de loi de finances pour 2024&#8221;, selon le communiqu\u00e9 conjoint. A l\u2019occasion de la remise du rapport, Marl\u00e8ne Schiappa recevait le 27 f\u00e9vrier toutes les Cress.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #0c71c3;\"><strong>Pour aller plus loin :<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Article de la Banque des Territoires &#8220;<em>ESS : des propositions pour renforcer les Cress<\/em>&#8220;<br \/>Publi\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 2023 par Caroline Meggl\u00e9 pour Localtis<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/ess-des-propositions-pour-renforcer-les-cress?pk_campaign=newsletter_quotidienne&amp;pk_kwd=2023-02-28&amp;pk_source=Actualit\u00e9s_Localtis&amp;pk_medium=newsletter_quotidienne\">https:\/\/www.banquedesterritoires.fr\/ess-des-propositions-pour-renforcer-les-cress?pk_campaign=newsletter_quotidienne&amp;pk_kwd=2023-02-28&amp;pk_source=Actualit\u00e9s_Localtis&amp;pk_medium=newsletter_quotidienne<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Le rapport d&#8217;ESS France &#8220;<span style=\"text-decoration: underline;\">Les CRESS au service du d\u00e9veloppement de l\u2019ESS<\/span>&#8220;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-l-ess-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\">https:\/\/www.ess-france.org\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-l-ess-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023<\/a><\/p>\n<p>\u00a0Le communiqu\u00e9 de presse\u00a0<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/cp-remise-du-rapport-d-ess-france-a-marlene-schiappa-pour-dynamiser-l-ess-dans-les-territoires\">https:\/\/www.ess-france.org\/cp-remise-du-rapport-d-ess-france-a-marlene-schiappa-pour-dynamiser-l-ess-dans-les-territoires<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans un rapport remis \u00e0 Marl\u00e8ne Schiappa, secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et \u00e0 la vie associative, ESS France appelle \u00e0 \u00e9largir les missions des chambres r\u00e9gionales de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (Cress), notamment autour de l\u2019accueil, l\u2019information et l\u2019orientation sur l\u2019ESS. Pour consolider leur maillage territorial et d\u00e9velopper plus massivement l\u2019ESS, les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5098,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Rapport &quot;Les CRESS au service du d\u00e9veloppement de l\u2019ESS&quot; remis \u00e0 Marl\u00e8ne Schiappa le 27 f\u00e9vrier 2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rapport &quot;Les CRESS au service du d\u00e9veloppement de l\u2019ESS&quot; remis \u00e0 Marl\u00e8ne Schiappa le 27 f\u00e9vrier 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans un rapport remis \u00e0 Marl\u00e8ne Schiappa, secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et \u00e0 la vie associative, ESS France appelle \u00e0 \u00e9largir les missions des chambres r\u00e9gionales de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (Cress), notamment autour de l\u2019accueil, l\u2019information et l\u2019orientation sur l\u2019ESS. Pour consolider leur maillage territorial et d\u00e9velopper plus massivement l\u2019ESS, les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-03-01T10:28:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-01T10:30:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Article-Banque-des-Territoires-01.03.2023.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1040\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"740\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Article-Banque-des-Territoires-01.03.2023.jpg\",\"width\":1040,\"height\":740},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/\",\"name\":\"Rapport \\\"Les CRESS au service du d\\u00e9veloppement de l\\u2019ESS\\\" remis \\u00e0 Marl\\u00e8ne Schiappa le 27 f\\u00e9vrier 2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-03-01T10:28:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-01T10:30:46+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/\",\"name\":\"Rapport &#8220;Les CRESS au service du d\\u00e9veloppement de l\\u2019ESS&#8221; remis \\u00e0 Marl\\u00e8ne Schiappa le 27 f\\u00e9vrier 2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Rapport &#8220;Les CRESS au service du d\\u00e9veloppement de l\\u2019ESS&#8221; remis \\u00e0 Marl\\u00e8ne Schiappa le 27 f\\u00e9vrier 2023\",\"datePublished\":\"2023-03-01T10:28:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-01T10:30:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-les-cress-au-service-du-developpement-de-less-remis-a-marlene-schiappa-le-27-fevrier-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5096"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5096"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5096\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5103,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5096\/revisions\/5103"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5098"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5096"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5096"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5096"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}