{"id":5104,"date":"2023-03-07T16:16:09","date_gmt":"2023-03-07T15:16:09","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5104"},"modified":"2023-03-07T16:17:49","modified_gmt":"2023-03-07T15:17:49","slug":"une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/","title":{"rendered":"Une histoire de caf\u00e9 &#8211; un film sur les SCIC"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h2><span style=\"font-size: small; color: #e2c000;\">Un film \u00e9crit et r\u00e9aliser par Hugo Dumesnil<\/span><\/h2>\n<h2><span style=\"font-size: small; color: #e2c000;\">avec l&#8217;aide de Cliss XXI, Le Rat Perch\u00e9, l&#8217;APES, Citiz, Super Ecques<\/span><\/h2>\n<h2><\/h2>\n<h2>Le projet :<\/h2>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Ce film est un support pour faire conna\u00eetre un statut encore trop m\u00e9connu au sein de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS) : les soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif (SCIC).\u00a0<\/span><\/p>\n<p>Il est destin\u00e9 \u00e0 tous les publics qui s\u2019int\u00e9ressent aux enjeux du d\u00e9veloppement territorial : \u00c9lu\u00b7es, technicien\u00b7nes en collectivit\u00e9s, \u00e9tudiant\u00b7es, accompagnateur\u00b7rices de porteur\u00b7euse de projet \u00e9conomique, etc.<\/p>\n<p>Le film est en libre acc\u00e8s et peut \u00eatre diffus\u00e9 largement.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<h2>Le film :<\/h2>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p>Une histoire de Caf\u00e9, c\u2019est avant tout l\u2019histoire d\u2019une d\u00e9couverte pour \u00c9ric. D\u00e9marchant inlassablement des commerces pour r\u00e9pondre aux objectifs\u00a0de l\u2019entreprise dans laquelle il travaille, il fait la rencontre d\u2019un caf\u00e9 pas comme les autres. Dans ce caf\u00e9 coop\u00e9ratif ont lieu de nombreuses discussions et r\u00e9flexions dont certaines font, petit \u00e0 petit, \u00e9cho aux siennes.<\/p>\n<p>Ce voyage au c\u0153ur d\u2019une SCIC fait d\u00e9couvrir \u00e0 \u00c9ric la possibilit\u00e9 d\u2019un autre mode d\u2019entreprendre plus \u00e9thique et plus d\u00e9mocratique.<\/p>\n<p>Dur\u00e9e du film : 11 minutes<\/p>\n<p>Ce film a vocation \u00e0 \u00eatre diffus\u00e9 largement, il est libre de droit pour toute utilisation autre qu\u2019\u00e0 but commercial. Il est mis \u00e0 disposition selon les termes de la Licence Creative Commons Attribution 4.0 International.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e2c000;\"><strong><span style=\"font-size: medium;\">Visualiser et t\u00e9l\u00e9charger le film sur :<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><a href=\"https:\/\/pluss-hdf.org\/une-histoire-de-cafe\/\">https:\/\/pluss-hdf.org\/une-histoire-de-cafe\/<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un film \u00e9crit et r\u00e9aliser par Hugo Dumesnil avec l&#8217;aide de Cliss XXI, Le Rat Perch\u00e9, l&#8217;APES, Citiz, Super Ecques Le projet : Ce film est un support pour faire conna\u00eetre un statut encore trop m\u00e9connu au sein de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS) : les soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif (SCIC).\u00a0 Il est destin\u00e9 \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5105,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Une histoire de caf\u00e9 - un film sur les SCIC<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Une histoire de caf\u00e9 - un film sur les SCIC\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un film \u00e9crit et r\u00e9aliser par Hugo Dumesnil avec l&#039;aide de Cliss XXI, Le Rat Perch\u00e9, l&#039;APES, Citiz, Super Ecques Le projet : Ce film est un support pour faire conna\u00eetre un statut encore trop m\u00e9connu au sein de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS) : les soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif (SCIC).\u00a0 Il est destin\u00e9 \u00e0 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-03-07T15:16:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-07T15:17:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Une-histoire-de-cafe-\u2013-un-film-sur-les-SCIC.2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"519\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"291\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Une-histoire-de-cafe-\\u2013-un-film-sur-les-SCIC.2.jpg\",\"width\":519,\"height\":291},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/\",\"name\":\"Une histoire de caf\\u00e9 - un film sur les SCIC\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-03-07T15:16:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-07T15:17:49+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/\",\"name\":\"Une histoire de caf\\u00e9 &#8211; un film sur les SCIC\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Une histoire de caf\\u00e9 &#8211; un film sur les SCIC\",\"datePublished\":\"2023-03-07T15:16:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-07T15:17:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/une-histoire-de-cafe-un-film-sur-les-scic\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5104"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5104"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5104\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5108,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5104\/revisions\/5108"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5105"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5104"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5104"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5104"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}