{"id":5119,"date":"2023-03-16T10:20:43","date_gmt":"2023-03-16T09:20:43","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5119"},"modified":"2023-03-16T10:20:43","modified_gmt":"2023-03-16T09:20:43","slug":"recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/","title":{"rendered":"Recourir au b\u00e9n\u00e9volat :  Guide pratique \u00e0 l\u2019usage des organisateurs de grands \u00e9v\u00e8nements sportifs"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h1 class=\"titreType7\">Un guide pour le\u00a0recours au b\u00e9n\u00e9volat dans le\u00a0sport<\/h1>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Destin\u00e9 aux\u00a0organisateurs de\u00a0grands \u00e9v\u00e9nements sportifs, ce guide pratique a\u00a0\u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par les\u00a0services de\u00a0la Direction g\u00e9n\u00e9rale du\u00a0travail avec la\u00a0contribution de\u00a0la\u00a0Direction de\u00a0la s\u00e9curit\u00e9 sociale.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il rappelle les\u00a0principes juridiques encadrant le\u00a0recours au\u00a0b\u00e9n\u00e9volat et expose les r\u00e9flexes et les\u00a0bonnes pratiques \u00e0 observer, notamment en mati\u00e8re de temps et de\u00a0conditions de\u00a0travail, lorsque des\u00a0b\u00e9n\u00e9voles participent \u00e0\u00a0l\u2019organisation d\u2019\u00e9v\u00e9nements sportifs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Ce guide, \u00e9labor\u00e9 par les services de la Direction g\u00e9n\u00e9rale du travail (<\/span><strong>DGT<\/strong><span>) avec la contribution de la Direction de la s\u00e9curit\u00e9 sociale (<\/span><strong>DSS<\/strong><span>), s\u2019adresse aux dirigeants et aux organisateurs d\u2019\u00e9v\u00e8nements sportifs. Il rappelle les\u00a0<\/span><strong>principes juridiques encadrant le recours au b\u00e9n\u00e9volat<\/strong><span>. Il expose les r\u00e9flexes et les bonnes pratiques \u00e0 observer, notamment en termes de\u00a0<\/span><strong>temps<\/strong><span>\u00a0et de\u00a0<\/span><strong>conditions de travail<\/strong><span>, lorsque des b\u00e9n\u00e9voles participent \u00e0 l\u2019organisation d\u2019\u00e9v\u00e8nements sportifs.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Pour bien participer, il est important de bien conna\u00eetre les r\u00e8gles du jeu et de les respecter.\u00a0<strong>Que vous soyez organisateur de manifestation sportive, dirigeant de club ou b\u00e9n\u00e9vole, ce guide vous aidera au quotidien<\/strong>, par le rappel de quelques principes et points de vigilance, afin de soutenir votre engagement, au servie de manifestations sportives exemplaires.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #540bc1;\">T\u00e9l\u00e9chargez le guide :<\/span><\/strong><\/h2>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #540bc1;\"><a href=\"https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/IMG\/pdf\/guide-recourir-au-benevolat-grands-evenements-sportifs-janvier-2023.pdf\" style=\"color: #540bc1;\">https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/IMG\/pdf\/guide-recourir-au-benevolat-grands-evenements-sportifs-janvier-2023.pdf<\/a><\/span><\/strong><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/siteon0.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un guide pour le\u00a0recours au b\u00e9n\u00e9volat dans le\u00a0sport \u00a0 Destin\u00e9 aux\u00a0organisateurs de\u00a0grands \u00e9v\u00e9nements sportifs, ce guide pratique a\u00a0\u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par les\u00a0services de\u00a0la Direction g\u00e9n\u00e9rale du\u00a0travail avec la\u00a0contribution de\u00a0la\u00a0Direction de\u00a0la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Il rappelle les\u00a0principes juridiques encadrant le\u00a0recours au\u00a0b\u00e9n\u00e9volat et expose les r\u00e9flexes et les\u00a0bonnes pratiques \u00e0 observer, notamment en mati\u00e8re de temps et de\u00a0conditions de\u00a0travail, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5120,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recourir au b\u00e9n\u00e9volat : Guide pratique \u00e0 l\u2019usage des organisateurs de grands \u00e9v\u00e8nements sportifs<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Recourir au b\u00e9n\u00e9volat : Guide pratique \u00e0 l\u2019usage des organisateurs de grands \u00e9v\u00e8nements sportifs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un guide pour le\u00a0recours au b\u00e9n\u00e9volat dans le\u00a0sport \u00a0 Destin\u00e9 aux\u00a0organisateurs de\u00a0grands \u00e9v\u00e9nements sportifs, ce guide pratique a\u00a0\u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par les\u00a0services de\u00a0la Direction g\u00e9n\u00e9rale du\u00a0travail avec la\u00a0contribution de\u00a0la\u00a0Direction de\u00a0la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Il rappelle les\u00a0principes juridiques encadrant le\u00a0recours au\u00a0b\u00e9n\u00e9volat et expose les r\u00e9flexes et les\u00a0bonnes pratiques \u00e0 observer, notamment en mati\u00e8re de temps et de\u00a0conditions de\u00a0travail, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-03-16T09:20:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Affiche-Recourir-au-Benevolat-dans-le-sport.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"502\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"730\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Affiche-Recourir-au-Benevolat-dans-le-sport.jpg\",\"width\":502,\"height\":730},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/\",\"name\":\"Recourir au b\\u00e9n\\u00e9volat : Guide pratique \\u00e0 l\\u2019usage des organisateurs de grands \\u00e9v\\u00e8nements sportifs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-03-16T09:20:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-16T09:20:43+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/\",\"name\":\"Recourir au b\\u00e9n\\u00e9volat : Guide pratique \\u00e0 l\\u2019usage des organisateurs de grands \\u00e9v\\u00e8nements sportifs\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Recourir au b\\u00e9n\\u00e9volat : Guide pratique \\u00e0 l\\u2019usage des organisateurs de grands \\u00e9v\\u00e8nements sportifs\",\"datePublished\":\"2023-03-16T09:20:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-16T09:20:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/recourir-au-benevolat-guide-pratique-a-lusage-des-organisateurs-de-grands-evenements-sportifs\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5119"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5119"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5119\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5125,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5119\/revisions\/5125"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5120"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5119"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5119"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5119"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}