{"id":5126,"date":"2023-03-16T10:55:25","date_gmt":"2023-03-16T09:55:25","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5126"},"modified":"2023-03-16T10:55:25","modified_gmt":"2023-03-16T09:55:25","slug":"la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/","title":{"rendered":"La Semaine des ASER arrive bient\u00f4t ! Les Achats Socialement et \u00c9cologiquement Responsables"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\"><\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"titre_doc\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\">Apr\u00e8s deux \u00e9ditions organis\u00e9es dans le cadre du Mois de l\u2019ESS en tant que semaine th\u00e9matique,<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px;\">la semaine des Achats Socialement et Ecologiquement Responsables (ASER) prend son envol et se d\u00e9roulera cette ann\u00e9e du 22 au 26 mai 2023<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">.<\/span><\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\">Elle a pour objectif principal de mobiliser, informer et outiller efficacement les acheteurs professionnels pour mieux appr\u00e9hender leurs achats aupr\u00e8s des entreprises de l\u2019ESS.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pendant plusieurs jours, la semaine des ASER deviendra la vitrine qui, sous une m\u00eame banni\u00e8re, rendra visible tous les \u00e9v\u00e9nements qui se d\u00e9rouleront sur l\u2019ensemble du territoire : conf\u00e9rences, ateliers, portes ouvertes, rendez-vous d\u2019affaires, etc.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #20b2bc;\">\u00a0<\/span><\/strong><\/h3>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #20b2bc;\">SASER du 22 mai 2023 au 26 mai 2023\u00a0<\/span><\/strong><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #20b2bc;\">Enregistrez-vos \u00e9v\u00e9nements sur la plateforme d\u00e9di\u00e9e<\/span><\/h2>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/semaine-aser.gogocarto.fr\">https:\/\/semaine-aser.gogocarto.fr<\/a><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Plateforme-2023-SASER.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apr\u00e8s deux \u00e9ditions organis\u00e9es dans le cadre du Mois de l\u2019ESS en tant que semaine th\u00e9matique,\u00a0la semaine des Achats Socialement et Ecologiquement Responsables (ASER) prend son envol et se d\u00e9roulera cette ann\u00e9e du 22 au 26 mai 2023. Elle a pour objectif principal de mobiliser, informer et outiller efficacement les acheteurs professionnels pour mieux appr\u00e9hender [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5127,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Semaine des ASER arrive bient\u00f4t ! Les Achats Socialement et \u00c9cologiquement Responsables<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Semaine des ASER arrive bient\u00f4t ! Les Achats Socialement et \u00c9cologiquement Responsables\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apr\u00e8s deux \u00e9ditions organis\u00e9es dans le cadre du Mois de l\u2019ESS en tant que semaine th\u00e9matique,\u00a0la semaine des Achats Socialement et Ecologiquement Responsables (ASER) prend son envol et se d\u00e9roulera cette ann\u00e9e du 22 au 26 mai 2023. Elle a pour objectif principal de mobiliser, informer et outiller efficacement les acheteurs professionnels pour mieux appr\u00e9hender [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-03-16T09:55:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Logo_SASER.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"358\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"368\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Logo_SASER.png\",\"width\":358,\"height\":368},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/\",\"name\":\"La Semaine des ASER arrive bient\\u00f4t ! Les Achats Socialement et \\u00c9cologiquement Responsables\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-03-16T09:55:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-16T09:55:25+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/\",\"name\":\"La Semaine des ASER arrive bient\\u00f4t ! Les Achats Socialement et \\u00c9cologiquement Responsables\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"La Semaine des ASER arrive bient\\u00f4t ! Les Achats Socialement et \\u00c9cologiquement Responsables\",\"datePublished\":\"2023-03-16T09:55:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-16T09:55:25+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/la-semaine-des-aser-arrive-bientot-les-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5126"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5126"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5126\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5131,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5126\/revisions\/5131"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5127"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5126"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5126"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5126"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}