{"id":5133,"date":"2023-03-23T15:14:42","date_gmt":"2023-03-23T14:14:42","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5133"},"modified":"2023-03-23T15:14:43","modified_gmt":"2023-03-23T14:14:43","slug":"appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Propositions de la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) : &#8220;Dispositif triennal de soutien \u00e0 l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire 2023-2025&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L&#8217;appel \u00e0 propositions unique et triennal pour le soutien aux actions de cr\u00e9ation et\/ou de reprise d\u2019entreprise et l\u2019emploi d\u2019insertion dans les chantiers d\u2019insertion. Ce nouvel appel \u00e0 propositions est destin\u00e9 aux chantiers d\u2019insertion et aux structures d\u2019accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprise relevant de l\u2019article 1 de la loi du 31 juillet 2014 relative \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et ayant une activit\u00e9 sur le territoire communautaire.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le conventionnement des projets retenus se fera dans le cadre d\u2019une<span>\u00a0<\/span><strong>Convention Pluriannuelle d\u2019objectifs sur la p\u00e9riode 2023-2025<\/strong>. Chaque exercice budg\u00e9taire fera l\u2019objet d\u2019une annexe annuelle fixant les objectifs pour une ann\u00e9e d\u2019exercice.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les propositions \u00e9ligibles sont celles relatives aux actions d\u2019aide au d\u00e9veloppement de l\u2019entrepreneuriat social et solidaire (Axe 1 et 2) :<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">1\/ Accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation ou \u00e0 la reprise d\u2019entreprises des publics cibles<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">2\/ Accompagnement en ing\u00e9nierie sur des probl\u00e9matiques de maintien ou de d\u00e9veloppement d\u2019activit\u00e9s des structures de l\u2019Economie Sociale et Solidaire.<\/p>\n<p>Les propositions relatives au maintien et d\u00e9veloppement de l\u2019emploi d\u2019insertion dans les chantiers d\u2019insertion du Pays Ajaccien (Axe 3).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il est important de pr\u00e9ciser que le dispositif intercommunal doit pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 l\u2019ensemble des habitants du territoire. L\u2019analyse des candidatures tiendra compte de la capacit\u00e9 des candidats \u00e0 d\u00e9ployer leurs actions sur l\u2019ensemble des communes du territoire communautaire (permanence dans les communes, r\u00e9unions d\u2019informations collectives, communication etc\u2026).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il est \u00e0 noter qu\u2019en application de la Loi Notre renvoyant aux dispositions du SRDEII, le dispositif communautaire est tenu de respecter le r\u00e9gime d\u2019aide approuv\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e de Corse. En l\u2019occurrence, il s\u2019agit du r\u00e8glement \u00ab Sviluppu Suciale e Sulidarit\u00e0 \/ Aides directes aux associations et porteurs de projets de l\u2019ESS \u00bb approuv\u00e9 par la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b017-356 de l\u2019Assembl\u00e9e de Corse en date du 27 octobre 2017.<\/p>\n<p>Pr\u00e9cisons \u00e9galement que la r\u00e9vision du SRDE2I a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par d\u00e9lib\u00e9ration de l\u2019Assembl\u00e9e de Corse n\u00b022\/101 en date de 1er juillet 2022 et a notamment retenu comme d\u00e9fi soci\u00e9tal n\u00b01 \u00ab La relance sociale\u00bb avec comme objectifs principaux de :<\/p>\n<p>\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00ab R\u00e9pondre aux besoins d\u2019emplois des entreprises \u00bb ;<\/p>\n<p>\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00ab Pr\u00e9server la capacit\u00e9 des publics fragiles \u00e0 s\u2019ins\u00e9rer dans la soci\u00e9t\u00e9 \u00bb<\/p>\n<p>Aussi, l\u2019appel \u00e0 propositions ESS contribue \u00e0 la r\u00e9alisation de ces objectifs sur le territoire du pays ajaccien.<\/p>\n<p><strong>Pour l\u2019ann\u00e9e 2023, la date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers est fix\u00e9e au vendredi 31 mars 2023.<\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #474747;\"><strong>Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Annexe 1 Dossier Appel \u00e0 Propositions 2023 \u00e9co 2 :<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ca-ajaccien.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Annexe-1-Dossier-appel-a-propositions-2023-eco-2.pdf\">https:\/\/www.ca-ajaccien.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Annexe-1-Dossier-appel-a-propositions-2023-eco-2.pdf<\/a><\/p>\n<p>Cerfa de r\u00e9ponse :<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ca-ajaccien.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/cerfa_12156-06-1.pdf\">https:\/\/www.ca-ajaccien.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/cerfa_12156-06-1.pdf<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<h1><\/h1>\n<h3 style=\"text-align: center;\">\u00a0<span style=\"color: #474747;\">TOUTES LES INFORMATIONS SUR :<\/span><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.ca-ajaccien.corsica\/candidatures-ess\/\">https:\/\/www.ca-ajaccien.corsica\/candidatures-ess\/<\/a><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #474747;\"><strong>Une question ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Direction du D\u00e9veloppement \u00c9conomique<br \/>Service Attractivit\u00e9 et Entrepreneuriat<\/p>\n<p>T\u00e9l. : 04 95 52 95 00<\/p>\n<p>Livia CIANFARANI 07.76.07.14.64 \/<span>\u00a0<\/span><a href=\"mailto:l.cianfarani@ca-ajaccien.fr\">l.cianfarani@ca-ajaccien.fr<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;appel \u00e0 propositions unique et triennal pour le soutien aux actions de cr\u00e9ation et\/ou de reprise d\u2019entreprise et l\u2019emploi d\u2019insertion dans les chantiers d\u2019insertion. Ce nouvel appel \u00e0 propositions est destin\u00e9 aux chantiers d\u2019insertion et aux structures d\u2019accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprise relevant de l\u2019article 1 de la loi du 31 juillet 2014 relative \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5134,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Propositions de la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) : &quot;Dispositif triennal de soutien \u00e0 l&#039;\u00c9conomie Sociale et Solidaire 2023-2025&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Propositions de la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) : &quot;Dispositif triennal de soutien \u00e0 l&#039;\u00c9conomie Sociale et Solidaire 2023-2025&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;appel \u00e0 propositions unique et triennal pour le soutien aux actions de cr\u00e9ation et\/ou de reprise d\u2019entreprise et l\u2019emploi d\u2019insertion dans les chantiers d\u2019insertion. Ce nouvel appel \u00e0 propositions est destin\u00e9 aux chantiers d\u2019insertion et aux structures d\u2019accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprise relevant de l\u2019article 1 de la loi du 31 juillet 2014 relative \u00e0 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-03-23T14:14:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-23T14:14:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/LODD3-signifie.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/LODD3-signifie.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Propositions de la Communaut\\u00e9 d\\u2019Agglom\\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) : \\\"Dispositif triennal de soutien \\u00e0 l'\\u00c9conomie Sociale et Solidaire 2023-2025\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-03-23T14:14:42+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-23T14:14:43+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Propositions de la Communaut\\u00e9 d\\u2019Agglom\\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) : &#8220;Dispositif triennal de soutien \\u00e0 l&#8217;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire 2023-2025&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Propositions de la Communaut\\u00e9 d\\u2019Agglom\\u00e9ration du Pays Ajaccien (CAPA) : &#8220;Dispositif triennal de soutien \\u00e0 l&#8217;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire 2023-2025&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-03-23T14:14:42+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-23T14:14:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-propositions-de-la-communaute-dagglomeration-du-pays-ajaccien-capa-dispositif-triennal-de-soutien-a-leconomie-sociale-et-solidaire-2023-2025\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5133"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5133"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5133\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5137,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5133\/revisions\/5137"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5134"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5133"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5133"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5133"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}