{"id":5140,"date":"2023-04-17T11:17:59","date_gmt":"2023-04-17T09:17:59","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5140"},"modified":"2023-11-22T11:13:14","modified_gmt":"2023-11-22T10:13:14","slug":"offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/","title":{"rendered":"Offre de formations 2023 \u00e0 destination des ESS &#8211; CRESS Corsica &#038; Uniformation"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h3><span style=\"color: #00052b; font-size: xx-large;\">\u00c0 PROPOS<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">La Chambre R\u00e9gionale de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire Corse assure au titre de l\u2019article 6 de la loi relative \u00e0 l\u2019ESS du 31 juillet 2014, une mission d\u2019appui \u00e0 la formation et de d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences des dirigeants salari\u00e9s et b\u00e9n\u00e9voles \u00e9lus des structures de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 ce titre, la CRESS Corsica travaille en collaboration avec l\u2019<a href=\"https:\/\/www.uniformation.fr\/\"><span style=\"color: #00052b;\">OPCO Uniformation<\/span> <\/a>pour la mise en place d\u2019actions de formation collectives qui seront propos\u00e9es en 2023. En effet, la Chambre a effectu\u00e9 une demande de financement afin de pouvoir proposer 3 formations pour lesquelles les frais p\u00e9dagogiques sont int\u00e9gralement pris en charge.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces formations sont gratuites mais sont destin\u00e9es <span style=\"color: #ff0000;\"><strong>uniquement aux structures relevant de l&#8217;OPCO Uniformation et de moins de 50 ETP<\/strong><\/span>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><strong>3 formations :<\/strong><\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Formation n\u00b0 1 : &#8220;MIEUX APPR\u00c9HENDER LES CONFLITS AU SEIN D\u2019UNE \u00c9QUIPE&#8221;<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dur\u00e9e : 2 jours (cons\u00e9cutifs)<br \/>Dates : 18-19 septembre 2023<br \/>Organisme de formation : CCI Formation Corsica<br \/>Formatrice : Ma\u00e9va CL\u00c9MENT-MATTEI<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Formation n\u00b02 : &#8220;D\u00c9VELOPPEMENT DES APTITUDES MANAG\u00c9RIALES<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dur\u00e9e : 3 jours (2 + 1 jour)<br \/>Dates : 16-17 octobre 2023 &amp; 13 novembre 2023<br \/>Organisme de formation : A Prova<br \/>Formateur : Pierre GERONIMI<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Formation n3\u00b0 : &#8220;PRISE DE PAROLES EN PUBLIC&#8221;<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dur\u00e9e : 3 jours (1 + 2 jours)<br \/>Dates : 13 d\u00e9cembre 2023 &amp; 2 jours en 2024<br \/>Organisme de formation : BGE Corse<br \/>Formateurs : Fabrice MINATCHY &amp; Anouk OLEJARZ<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>INSCRIPTION OBLIGATOIRE SUR :<\/strong><b><\/b><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff0000;\"><a href=\"https:\/\/forms.office.com\/r\/Xbs9DDpECe\" style=\"color: #ff0000;\">https:\/\/forms.office.com\/r\/Xbs9DDpECe<\/a><b><\/b><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff0000;\">T\u00e9l\u00e9chargez l&#8217;offre de formations ESS 2023<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff0000;\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Offre-de-formations-ESS-2023-CRESS-Uniformation.pdf\" style=\"color: #ff0000;\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Offre-de-formations-ESS-2023-CRESS-Uniformation.pdf<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Logo-CRESS-Uniformation.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Financeurs.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c0 PROPOS La Chambre R\u00e9gionale de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire Corse assure au titre de l\u2019article 6 de la loi relative \u00e0 l\u2019ESS du 31 juillet 2014, une mission d\u2019appui \u00e0 la formation et de d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences des dirigeants salari\u00e9s et b\u00e9n\u00e9voles \u00e9lus des structures de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse. \u00c0 ce [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5142,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Offre de formations 2023 \u00e0 destination des ESS - CRESS Corsica &amp; Uniformation<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Offre de formations 2023 \u00e0 destination des ESS - CRESS Corsica &amp; Uniformation\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00c0 PROPOS La Chambre R\u00e9gionale de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire Corse assure au titre de l\u2019article 6 de la loi relative \u00e0 l\u2019ESS du 31 juillet 2014, une mission d\u2019appui \u00e0 la formation et de d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences des dirigeants salari\u00e9s et b\u00e9n\u00e9voles \u00e9lus des structures de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse. \u00c0 ce [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-04-17T09:17:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-22T10:13:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Image-site-web-cress.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"437\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"355\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Image-site-web-cress.jpg\",\"width\":437,\"height\":355},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/\",\"name\":\"Offre de formations 2023 \\u00e0 destination des ESS - CRESS Corsica & Uniformation\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-04-17T09:17:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-22T10:13:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/\",\"name\":\"Offre de formations 2023 \\u00e0 destination des ESS &#8211; CRESS Corsica &#038; Uniformation\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Offre de formations 2023 \\u00e0 destination des ESS &#8211; CRESS Corsica &#038; Uniformation\",\"datePublished\":\"2023-04-17T09:17:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-22T10:13:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/offre-de-formations-2023-a-destination-des-ess-cress-corsica-uniformation\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5140"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5140"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5140\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5764,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5140\/revisions\/5764"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5142"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5140"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5140"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5140"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}