{"id":5165,"date":"2023-04-17T16:23:43","date_gmt":"2023-04-17T14:23:43","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5165"},"modified":"2023-04-17T16:23:43","modified_gmt":"2023-04-17T14:23:43","slug":"loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/","title":{"rendered":"L&#8217;offre de services de la CRESS Corsica &#8211; 2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; min_height=&#8221;518px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\">Retrouvez toutes les informations sur l&#8217;offre de services de votre Chambre R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse &#8211; la CRESS Corsica.<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>LES MISSIONS DE LA CRESS<\/strong><\/p>\n<p>F\u00e9d\u00e9rer et repr\u00e9senter les entreprises de l&#8217;ESS<\/p>\n<p>Accompagner et outiller les acteurs de l&#8217;ESS<\/p>\n<p>Animer le r\u00e9seau ESS<\/p>\n<p>Accompagner les acteurs publics pour une prise en compte de l&#8217;ESS dans les politiques publiques<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span>T\u00e9l\u00e9chargez le d\u00e9pliant de pr\u00e9sentation<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Offre-de-service-CRESS-2023.pdf\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Offre-de-service-CRESS-2023.pdf<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Financeurs-1.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retrouvez toutes les informations sur l&#8217;offre de services de votre Chambre R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse &#8211; la CRESS Corsica. LES MISSIONS DE LA CRESS F\u00e9d\u00e9rer et repr\u00e9senter les entreprises de l&#8217;ESS Accompagner et outiller les acteurs de l&#8217;ESS Animer le r\u00e9seau ESS Accompagner les acteurs publics pour une prise en compte [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5166,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L&#039;offre de services de la CRESS Corsica - 2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L&#039;offre de services de la CRESS Corsica - 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Retrouvez toutes les informations sur l&#039;offre de services de votre Chambre R\u00e9gionale de l&#039;\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse - la CRESS Corsica. LES MISSIONS DE LA CRESS F\u00e9d\u00e9rer et repr\u00e9senter les entreprises de l&#039;ESS Accompagner et outiller les acteurs de l&#039;ESS Animer le r\u00e9seau ESS Accompagner les acteurs publics pour une prise en compte [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-04-17T14:23:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Image.1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"445\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"474\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Image.1.jpg\",\"width\":445,\"height\":474},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/\",\"name\":\"L'offre de services de la CRESS Corsica - 2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-04-17T14:23:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-17T14:23:43+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/\",\"name\":\"L&#8217;offre de services de la CRESS Corsica &#8211; 2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"L&#8217;offre de services de la CRESS Corsica &#8211; 2023\",\"datePublished\":\"2023-04-17T14:23:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-17T14:23:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/loffre-de-services-de-la-cress-corsica-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5165"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5165"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5165\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5172,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5165\/revisions\/5172"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5166"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5165"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5165"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5165"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}