{"id":5177,"date":"2023-04-19T09:53:34","date_gmt":"2023-04-19T07:53:34","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5177"},"modified":"2023-06-06T11:16:09","modified_gmt":"2023-06-06T09:16:09","slug":"programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/","title":{"rendered":"Programme de la 3\u00e8me Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l&#8217;ESS en Corse"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; min_height=&#8221;408px&#8221; custom_padding=&#8221;48px||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><strong><em><span class=\"WdYUQQ\">\u00a0Le Pr\u00e9fet de Corse, Pr\u00e9fet de la Corse du Sud<\/span><\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><strong><em><span class=\"WdYUQQ\">Le Pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de Corse<\/span><\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"WdYUQQ\">ont le plaisir de vous convier<\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"WdYUQQ\">\u00e0 la 3\u00e8me Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de<\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"WdYUQQ\">l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse<\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-start para-style-body\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-start para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"S1PPyQ\"><\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-start para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"S1PPyQ\"><\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-start para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"S1PPyQ\"><span style=\"font-size: large;\"><strong>INSCRIPTION OBLIGATOIRE<\/strong><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-start para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"S1PPyQ\" style=\"color: #220ccc;\"><span style=\"font-size: large;\"><strong><a href=\"https:\/\/forms.office.com\/r\/bdaQUaNyWb\" style=\"color: #220ccc;\">https:\/\/forms.office.com\/r\/bdaQUaNyWb<\/a><\/strong><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-start para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"S1PPyQ\"><span style=\"font-size: large;\"><strong><\/strong><\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><b style=\"font-size: 14px;\"><\/b><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Bandeau-logos-financeurs.jpg&#8221; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/4-4.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/5-2.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0Le Pr\u00e9fet de Corse, Pr\u00e9fet de la Corse du Sud Le Pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de Corse ont le plaisir de vous convier \u00e0 la 3\u00e8me Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse INSCRIPTION OBLIGATOIRE https:\/\/forms.office.com\/r\/bdaQUaNyWb<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5218,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Programme de la 3\u00e8me Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l&#039;ESS en Corse<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Programme de la 3\u00e8me Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l&#039;ESS en Corse\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00a0Le Pr\u00e9fet de Corse, Pr\u00e9fet de la Corse du Sud Le Pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de Corse ont le plaisir de vous convier \u00e0 la 3\u00e8me Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l&#039;\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse INSCRIPTION OBLIGATOIRE https:\/\/forms.office.com\/r\/bdaQUaNyWb\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-04-19T07:53:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-06T09:16:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Save-the-Date-ConferencESS-Publication-Facebook-Paysage-14.8-\u00d7-10.5-cm-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1748\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1240\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Save-the-Date-ConferencESS-Publication-Facebook-Paysage-14.8-\\u00d7-10.5-cm-2.png\",\"width\":1748,\"height\":1240},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/\",\"name\":\"Programme de la 3\\u00e8me Conf\\u00e9rence R\\u00e9gionale de l'ESS en Corse\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-04-19T07:53:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-06T09:16:09+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/\",\"name\":\"Programme de la 3\\u00e8me Conf\\u00e9rence R\\u00e9gionale de l&#8217;ESS en Corse\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Programme de la 3\\u00e8me Conf\\u00e9rence R\\u00e9gionale de l&#8217;ESS en Corse\",\"datePublished\":\"2023-04-19T07:53:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-06T09:16:09+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/programme-de-la-3eme-conference-territoriale-de-less-en-corse-08-06-2023-ajaccio\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5177"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5177"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5177\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5337,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5177\/revisions\/5337"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5218"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5177"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5177"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5177"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}