{"id":5198,"date":"2023-05-03T15:43:12","date_gmt":"2023-05-03T13:43:12","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5198"},"modified":"2023-05-03T15:43:12","modified_gmt":"2023-05-03T13:43:12","slug":"appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Projets de la Fondation SFR : &#8220;Fonds de soutien citoyen 2023&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\">L&#8217;appel \u00e0 projets du Fonds de soutien citoyen de la Fondation SFR \u00e0 pour objectif de soutenir des initiatives solidaires en faveur de l&#8217;\u00e9galit\u00e9 des chances autour des deux th\u00e8mes suivants :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\">l&#8217;insertion sociale et professionnelle des publics fragiles<\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\">l&#8217;acc\u00e8s et l&#8217;usage du num\u00e9rique<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h4><span><strong>Conditions d&#8217;\u00e9ligibilit\u00e9<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><span>Le projet port\u00e9 doit satisfaire 3 conditions :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span>Structure \u00e9ligible au m\u00e9c\u00e9nat (capable de d\u00e9livrer des re\u00e7us fiscaux)<\/span><\/li>\n<li><span>Structure cr\u00e9\u00e9e il y a plus de 2 ans, statut associatif (loi 1901)<\/span><\/li>\n<li><span>Structure \u0153uvrant pour l&#8217;insertion sociale ou professionnelle des publics fragilis\u00e9s, situ\u00e9e sur le sol fran\u00e7ais.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h4><span><strong>Crit\u00e8res de s\u00e9lection<\/strong><\/span><\/h4>\n<ul>\n<li><span>L\u2019appr\u00e9ciation de l\u2019impact direct du projet pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires<\/span><\/li>\n<li><span>Le nombre de soutiens pr\u00e9c\u00e9dent en faveur de l\u2019association dans le cadre du fonds de soutien (2 maximum)<\/span><\/li>\n<li><span>Le budget demand\u00e9 \u00e0 la Fondation est en coh\u00e9rence avec le budget global<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>Les projets retenus b\u00e9n\u00e9ficieront d&#8217;un financement de 5 000\u20ac \u00e0 10 000\u20ac.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Si vous avez un projet rentrant dans ces crit\u00e8res, merci d\u2019envoyer avant le 8 mai 2023 le dossier en pi\u00e8ce jointe compl\u00e9t\u00e9, le logo de l&#8217;association et une image d&#8217;illustration du projet \u00e0 <a href=\"mailto:Piera-Maria.LUCIANI@isula.corsica\">LUCIANI Piera-Maria, coordinatrice territoriale de la m\u00e9diation num\u00e9rique : piera-maria.luciani@isula.corsica<\/a><a href=\"mailto:Piera-Maria.LUCIANI@isula.corsica\"><\/a><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p>Document de participation \u00e0 renseigner &gt;&gt; <a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Fondation-SFR-Formulaire-projet-Fonds-de-soutien-citoyen-2023.pdf\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Fondation-SFR-Formulaire-projet-Fonds-de-soutien-citoyen-2023.pdf<\/a><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;appel \u00e0 projets du Fonds de soutien citoyen de la Fondation SFR \u00e0 pour objectif de soutenir des initiatives solidaires en faveur de l&#8217;\u00e9galit\u00e9 des chances autour des deux th\u00e8mes suivants : l&#8217;insertion sociale et professionnelle des publics fragiles l&#8217;acc\u00e8s et l&#8217;usage du num\u00e9rique Conditions d&#8217;\u00e9ligibilit\u00e9 Le projet port\u00e9 doit satisfaire 3 conditions : Structure [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5200,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Projets de la Fondation SFR : &quot;Fonds de soutien citoyen 2023&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Projets de la Fondation SFR : &quot;Fonds de soutien citoyen 2023&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;appel \u00e0 projets du Fonds de soutien citoyen de la Fondation SFR \u00e0 pour objectif de soutenir des initiatives solidaires en faveur de l&#039;\u00e9galit\u00e9 des chances autour des deux th\u00e8mes suivants : l&#039;insertion sociale et professionnelle des publics fragiles l&#039;acc\u00e8s et l&#039;usage du num\u00e9rique Conditions d&#039;\u00e9ligibilit\u00e9 Le projet port\u00e9 doit satisfaire 3 conditions : Structure [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-03T13:43:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/AAP-Fondation-SFR-2023-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1748\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1240\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/AAP-Fondation-SFR-2023-1.png\",\"width\":1748,\"height\":1240},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets de la Fondation SFR : \\\"Fonds de soutien citoyen 2023\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-05-03T13:43:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-03T13:43:12+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets de la Fondation SFR : &#8220;Fonds de soutien citoyen 2023&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Projets de la Fondation SFR : &#8220;Fonds de soutien citoyen 2023&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-05-03T13:43:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-03T13:43:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-sfr-fonds-de-soutien-citoyen-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5198"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5198"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5198\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5203,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5198\/revisions\/5203"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5200"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5198"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5198"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5198"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}