{"id":5230,"date":"2023-05-09T15:36:32","date_gmt":"2023-05-09T13:36:32","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5230"},"modified":"2023-05-09T15:47:14","modified_gmt":"2023-05-09T13:47:14","slug":"candidatez-au-prix-de-less","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/","title":{"rendered":"Candidatez au Prix de l&#8217;ESS :)"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_margin=&#8221;||-4px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<blockquote><\/blockquote>\n<h2>Candidatures ouvertes entre le 4 mai et le 30 juin 2023 !<\/h2>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Des prix destin\u00e9s aux structures de l\u2019ESS<\/strong><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Le concours est r\u00e9serv\u00e9 aux structures de l\u2019ESS reconnues dans la\u00a0<\/span><u><strong><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/loda\/id\/JORFTEXT000029313296\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\" class=\"ext\" data-extlink=\"\">LOI n\u00b0 2014-856 du 31 juillet 2014<\/a><\/strong><\/u><span> relative \u00e0 l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire et anim\u00e9 dans chaque r\u00e9gion par les Chambres R\u00e9gionales de l\u2019Economie Sociale et Solidaire (CRESS) et coordonn\u00e9 au niveau national par la Chambre Fran\u00e7aise de l\u2019ESS, ESS France. Coop\u00e9ratives, mutuelles, fonds et fondations, associations loi 1901 et soci\u00e9t\u00e9s commerciales de l\u2019ESS peuvent donc candidater d\u00e8s lors qu\u2019elles ont deux ann\u00e9es d\u2019anciennet\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.mois-ess.org\/system\/files\/inline-files\/R%C3%A8glement%20Prix%20ESS%202023.pdf\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CONSULTER LE R\u00c8GLEMENT DES PRIX DE L&#8217;ESS 2023<\/a><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u> <strong>Deux th\u00e9matiques : Utilit\u00e9 Sociale et Transition \u00c9cologique<\/strong><u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p>Le Prix\u00a0<strong>d\u2019Utilit\u00e9 Sociale<\/strong>\u00a0est destin\u00e9 aux initiatives de l\u2019ESS engag\u00e9es dans une d\u00e9marche visant \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 de r\u00e9els besoins de la soci\u00e9t\u00e9\u00a0: am\u00e9liorer les conditions d\u2019existence des populations exclues et fragilis\u00e9es, lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s (sanitaires, sociales, femmes-hommes, \u00e9conomiques\u2026), renforcer la coh\u00e9sion territoriale\u2026 Le projet pr\u00e9sent\u00e9 peut concerner diverses th\u00e9matiques\u00a0: sport, \u00e9ducation, emploi, handicap, \u00e9galit\u00e9 femmes-hommes, finance solidaire, consommation\u2026<\/p>\n<p>Le Prix\u00a0<strong>Transition Ecologique<\/strong>\u00a0est destin\u00e9 aux initiatives de l\u2019ESS qui agissent au quotidien pour mettre en \u0153uvre la transition \u00e9cologique. Cette transition concerne nombreuses th\u00e9matiques\u00a0: \u00e9conomie circulaire, r\u00e9emploi et r\u00e9utilisation, \u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement, circuits courts, alimentation durable, mobilit\u00e9 douce, production d\u2019\u00e9nergies renouvelables\u2026<\/p>\n<p>Dans un contexte d\u2019urgence \u00e9cologique, l\u2019Economie Sociale et Solidaire occupe une place d\u00e9terminante dans cette transformation en profondeur de notre soci\u00e9t\u00e9 et propose des solutions innovantes en mati\u00e8re de gestion des ressources, de l\u2019\u00e9nergie et de l\u2019environnement.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>Les candidatures sont ouvertes entre le 4 mai et le 30 juin 2023 !<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.mois-ess.org\/user\/login?current=\/node\/3321\">JE CANDIDATE \u00c0 L&#8217;UN DES PRIX DE L&#8217;ESS 2023<\/a><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.mois-ess.org\/les-prix-de-l-ess\">EN SAVOIR PLUS SUR LES \u00c9TAPES DES PRIX<\/a><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>ESS France, Le Mois de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire : <a href=\"https:\/\/www.mois-ess.org\/candidater-aux-prix\">https:\/\/www.mois-ess.org\/candidater-aux-prix<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Processus-Prix-ESS-2023.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Candidatures ouvertes entre le 4 mai et le 30 juin 2023 ! Des prix destin\u00e9s aux structures de l\u2019ESS Le concours est r\u00e9serv\u00e9 aux structures de l\u2019ESS reconnues dans la\u00a0LOI n\u00b0 2014-856 du 31 juillet 2014 relative \u00e0 l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire et anim\u00e9 dans chaque r\u00e9gion par les Chambres R\u00e9gionales de l\u2019Economie Sociale et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5231,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,14,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Candidatez au Prix de l&#039;ESS :)<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Candidatez au Prix de l&#039;ESS :)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Candidatures ouvertes entre le 4 mai et le 30 juin 2023 ! Des prix destin\u00e9s aux structures de l\u2019ESS Le concours est r\u00e9serv\u00e9 aux structures de l\u2019ESS reconnues dans la\u00a0LOI n\u00b0 2014-856 du 31 juillet 2014 relative \u00e0 l&#039;\u00c9conomie Sociale et Solidaire et anim\u00e9 dans chaque r\u00e9gion par les Chambres R\u00e9gionales de l\u2019Economie Sociale et [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-09T13:36:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-09T13:47:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Bandeau-Candidatez-au-Prix-eSS-2023.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1017\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"653\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Bandeau-Candidatez-au-Prix-eSS-2023.jpg\",\"width\":1017,\"height\":653},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/\",\"name\":\"Candidatez au Prix de l'ESS :)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-05-09T13:36:32+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-09T13:47:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/\",\"name\":\"Candidatez au Prix de l&#8217;ESS :)\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Candidatez au Prix de l&#8217;ESS :)\",\"datePublished\":\"2023-05-09T13:36:32+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-09T13:47:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/candidatez-au-prix-de-less\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5230"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5230"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5230\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5237,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5230\/revisions\/5237"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5231"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5230"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5230"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5230"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}