{"id":5238,"date":"2023-05-09T16:35:18","date_gmt":"2023-05-09T14:35:18","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5238"},"modified":"2023-05-09T16:35:18","modified_gmt":"2023-05-09T14:35:18","slug":"universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/","title":{"rendered":"Universit\u00e0 di Corsica Pasquale Paoli, Formation Dipl\u00f4me Universitaire (DBU) : &#8220;Manager des entreprises et des organisations&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h2><span style=\"color: #006045;\"><b>Formation DBU<br \/><\/b><b>Formation Blended sur 12 <\/b><b>mois<\/b><b><br \/><\/b>\u00ab\u00a0Manager des entreprises et des organisations\u00a0\u00bb<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Certificat Professionnel de niveau 7<\/p>\n<p>Dipl\u00f4me d\u2019Universit\u00e9 (DU)<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><b>\u00c0 qui s\u2019adresse la formation ?<\/b><\/span><\/h4>\n<p><b>DIRIGEANTS de TPE-PME <\/b><b>ou MANAGER D\u2019UNITE <\/b>qui souhaitent :<\/p>\n<ol>\n<li>Mieux comprendre son environnement<\/li>\n<li>Am\u00e9liorer le positionnement, le fonctionnement, l\u2019organisation et les performances de son Entreprise ou de son Unit\u00e9<\/li>\n<li>Mieux comprendre et relayer les enjeux et la strat\u00e9gie de l\u2019entreprise<\/li>\n<li>Mobiliser et animer son \u00e9quipe<\/li>\n<li>D\u00e9velopper son Leadership et son impact personnel<\/li>\n<\/ol>\n<p><b>Finalit\u00e9s et objectifs de la formation<\/b><\/p>\n<p>Ce programme est con\u00e7u pour d\u00e9velopper des comp\u00e9tences manag\u00e9riales et entrepreneuriales :<\/p>\n<ul>\n<li>\u00c9largir son champ de connaissance et d\u00e9velopper son sens strat\u00e9gique<\/li>\n<li>Acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences financi\u00e8res indispensables au pilotage des performances de sa structure<\/li>\n<li>Optimiser la gestion des ressources<\/li>\n<li>D\u00e9velopper les qualit\u00e9s qui permettent de s&#8217;affirmer comme un leader reconnu<\/li>\n<li>Exercer un meilleur impact aupr\u00e8s des diff\u00e9rents acteurs de l&#8217;entreprise<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<p>Dur\u00e9e : 12 mois<\/p>\n<p>Date de d\u00e9but : 23 juin 2023<\/p>\n<p>Rythme : 35 jours \u00e0 raison de 2 jours par mois : 24 jours sur 12 mois en pr\u00e9sentiel &amp; 11 jours en ligne<\/p>\n<p>Co\u00fbt de la formation : 10 000\u20ac<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #006045;\">TOUTES LES INFORMATIONS SUR LE PROGRAMME :<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Document-de-presentation-DBU-CORSE_2023.pdf\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Document-de-presentation-DBU-CORSE_2023.pdf<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Formation DBUFormation Blended sur 12 mois\u00ab\u00a0Manager des entreprises et des organisations\u00a0\u00bb &nbsp; Certificat Professionnel de niveau 7 Dipl\u00f4me d\u2019Universit\u00e9 (DU) \u00a0 \u00c0 qui s\u2019adresse la formation ? DIRIGEANTS de TPE-PME ou MANAGER D\u2019UNITE qui souhaitent : Mieux comprendre son environnement Am\u00e9liorer le positionnement, le fonctionnement, l\u2019organisation et les performances de son Entreprise ou de son [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5239,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Universit\u00e0 di Corsica Pasquale Paoli, Formation Dipl\u00f4me Universitaire (DBU) : &quot;Manager des entreprises et des organisations&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Universit\u00e0 di Corsica Pasquale Paoli, Formation Dipl\u00f4me Universitaire (DBU) : &quot;Manager des entreprises et des organisations&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Formation DBUFormation Blended sur 12 mois\u00ab\u00a0Manager des entreprises et des organisations\u00a0\u00bb &nbsp; Certificat Professionnel de niveau 7 Dipl\u00f4me d\u2019Universit\u00e9 (DU) \u00a0 \u00c0 qui s\u2019adresse la formation ? DIRIGEANTS de TPE-PME ou MANAGER D\u2019UNITE qui souhaitent : Mieux comprendre son environnement Am\u00e9liorer le positionnement, le fonctionnement, l\u2019organisation et les performances de son Entreprise ou de son [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-09T14:35:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/ffiche-Formation-DBU-2023.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/ffiche-Formation-DBU-2023.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/\",\"name\":\"Universit\\u00e0 di Corsica Pasquale Paoli, Formation Dipl\\u00f4me Universitaire (DBU) : \\\"Manager des entreprises et des organisations\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-05-09T14:35:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-09T14:35:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/\",\"name\":\"Universit\\u00e0 di Corsica Pasquale Paoli, Formation Dipl\\u00f4me Universitaire (DBU) : &#8220;Manager des entreprises et des organisations&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Universit\\u00e0 di Corsica Pasquale Paoli, Formation Dipl\\u00f4me Universitaire (DBU) : &#8220;Manager des entreprises et des organisations&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-05-09T14:35:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-09T14:35:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/universita-di-corsica-pasquale-paoli-formation-diplome-universitaire-dbu-manager-des-entreprises-et-des-organisations\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5238"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5238"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5238\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5244,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5238\/revisions\/5244"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5239"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5238"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5238"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5238"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}