{"id":5245,"date":"2023-05-10T13:54:40","date_gmt":"2023-05-10T11:54:40","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5245"},"modified":"2023-05-16T15:57:55","modified_gmt":"2023-05-16T13:57:55","slug":"conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/","title":{"rendered":"Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse &#8211; Journ\u00e9e 2 : visite guid\u00e9e d&#8217;entreprises de l&#8217;ESS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #04588c;\">Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse<\/span><\/strong><\/h2>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #04588c;\">Journ\u00e9e 2 &#8211; Visite guid\u00e9e de deux entreprises de l&#8217;ESS agissant dans le secteur de la transition \u00e9cologique<\/span><span><\/span><\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #04588c;\"><strong><em><span class=\"WdYUQQ\">Le Pr\u00e9fet de Corse, Pr\u00e9fet de la Corse du Sud<\/span><\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #04588c;\"><strong><em><span class=\"WdYUQQ\">Le Pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de Corse<\/span><\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"WdYUQQ\">ont le plaisir de vous convier<\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"WdYUQQ\">\u00e0 la deuxi\u00e8me journ\u00e9e de la 3\u00e8me Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de<\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"WdYUQQ\">l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse<\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-start para-style-body\">\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-start para-style-body\"><span class=\"S1PPyQ\"><\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-start para-style-body\"><span class=\"S1PPyQ\"><\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-start para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"S1PPyQ\" style=\"color: #04588c;\"><strong>INSCRIPTION OBLIGATOIRE<\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-start para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"S1PPyQ\" style=\"color: #04588c;\"><strong><a href=\"https:\/\/forms.office.com\/r\/3Zn4C91vps\" style=\"color: #04588c;\">https:\/\/forms.office.com\/r\/3Zn4C91vps<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-start para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"S1PPyQ\" style=\"color: #04588c;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-start para-style-body\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"S1PPyQ\" style=\"color: #04588c;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #04588c;\"><strong>Programme de la matin\u00e9e (09h00-11h30)<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong>09h00 \u2013 10h00 : 1\u00e8re visite<\/strong><\/p>\n<p>Association FALEPA Corsica, visite de l\u2019atelier Precious plastic et de l&#8217;Atelier de menuiserie,<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/place\/Precious+Plastic+Ajaccio,+Falepa+Corsica\/@41.9368316,8.7407417,237m\/data=!3m1!1e3!4m10!1m2!2m1!1sfalepa+corsica!3m6!1s0x12da6b6746b9e2eb:0xe7f7430450d4ce31!8m2!3d41.9370944!4d8.7413161!15sCg5mYWxlcGEgY29yc2ljYZIBEHJlY3ljbGluZ19jZW50ZXLgAQA!16s%2Fg%2F11pdwgph4_\">Rue Nicolas Peraldi, quartier des Salines, Ajaccio<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.falepacorsica.com\">https:\/\/www.falepacorsica.com<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>10h00 \u2013 10h30 : temps de d\u00e9placement changement de lieu<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>10h30 \u2013 11h30 : 2\u00e8me visite<\/strong><\/p>\n<p>Association Iniziativa, visite de la Recyclerie du Grand Ajaccio,<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/place\/Iniziativa\/@41.9495217,8.7704176,237m\/data=!3m2!1e3!5s0x12da6bb7ee49c6bf:0x5933badd98d0f407!4m10!1m2!2m1!1siniziativa!3m6!1s0x12da6b11596dd95d:0xf6af4c297a1aa334!8m2!3d41.9493445!4d8.7709625!15sCgppbml6aWF0aXZhkgEQcmVjeWNsaW5nX2NlbnRlcuABAA!16s%2Fg%2F11rc0rj1nt\">ZA du Stiletto, Ajaccio<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.iniziativa-association.com\">www.iniziativa-association.com<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Visite-guidee-parcours_logos.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Bandeau-logos-financeurs.jpg&#8221; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse Journ\u00e9e 2 &#8211; Visite guid\u00e9e de deux entreprises de l&#8217;ESS agissant dans le secteur de la transition \u00e9cologique Le Pr\u00e9fet de Corse, Pr\u00e9fet de la Corse du Sud Le Pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de Corse ont le plaisir de vous convier \u00e0 la deuxi\u00e8me journ\u00e9e de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5246,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[15],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l&#039;\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse - Journ\u00e9e 2 : visite guid\u00e9e d&#039;entreprises de l&#039;ESS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l&#039;\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse - Journ\u00e9e 2 : visite guid\u00e9e d&#039;entreprises de l&#039;ESS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l&#039;\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse Journ\u00e9e 2 - Visite guid\u00e9e de deux entreprises de l&#039;ESS agissant dans le secteur de la transition \u00e9cologique Le Pr\u00e9fet de Corse, Pr\u00e9fet de la Corse du Sud Le Pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de Corse ont le plaisir de vous convier \u00e0 la deuxi\u00e8me journ\u00e9e de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-10T11:54:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-16T13:57:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Visite-guidee-parcours.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1224\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"924\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Visite-guidee-parcours.png\",\"width\":1224,\"height\":924},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/\",\"name\":\"Conf\\u00e9rence R\\u00e9gionale de l'\\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse - Journ\\u00e9e 2 : visite guid\\u00e9e d'entreprises de l'ESS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-05-10T11:54:40+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-16T13:57:55+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/\",\"name\":\"Conf\\u00e9rence R\\u00e9gionale de l&#8217;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse &#8211; Journ\\u00e9e 2 : visite guid\\u00e9e d&#8217;entreprises de l&#8217;ESS\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Conf\\u00e9rence R\\u00e9gionale de l&#8217;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse &#8211; Journ\\u00e9e 2 : visite guid\\u00e9e d&#8217;entreprises de l&#8217;ESS\",\"datePublished\":\"2023-05-10T11:54:40+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-16T13:57:55+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"actus private\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/conference-regionale-de-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-journee-2-visite-guidee-dentreprises-de-less\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5245"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5245"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5245\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5275,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5245\/revisions\/5275"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5245"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5245"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5245"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}