{"id":5263,"date":"2023-05-12T14:08:38","date_gmt":"2023-05-12T12:08:38","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5263"},"modified":"2023-05-12T14:10:21","modified_gmt":"2023-05-12T12:10:21","slug":"semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/","title":{"rendered":"Semaine des Achats Socialement et \u00c9cologiquement Responsables #ASER &#8211; 22\/05\/2023"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<h1 id=\"event_title\" class=\"fui-Text ___roijig0 fk6fouc fojgt09 fcen8rp flh3ekv fpgzoln f1w7gpdv f6juhto f1mtd64y f1y7q3j9 f2jf649 f1hu3pq6 f11qmguv f19f4twv f1tyq0we fjksvth\">Comment l&#8217;ESS peut-elle contribuer \u00e0 une politique d&#8217;achat responsable et durable, depuis sa conception jusqu&#8217;\u00e0 sa mise en \u0153uvre ?<\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<p>Visioconf\u00e9rence de lancement de la semaine ASER<\/p>\n<h1><\/h1>\n<\/blockquote>\n<div class=\"___1ccp5kb f22iagw f1vx9l62\">\n<div class=\"___ez06q90 f22iagw f1kv6x1f\">\n<blockquote>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span class=\"fui-Text ___ut231u0 fk6fouc fod5ikn faaz57k fl43uef fpgzoln f1w7gpdv f6juhto f1mtd64y f1y7q3j9 f2jf649\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span class=\"fui-Text ___ut231u0 fk6fouc fod5ikn faaz57k fl43uef fpgzoln f1w7gpdv f6juhto f1mtd64y f1y7q3j9 f2jf649\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span class=\"fui-Text ___ut231u0 fk6fouc fod5ikn faaz57k fl43uef fpgzoln f1w7gpdv f6juhto f1mtd64y f1y7q3j9 f2jf649\">lun. 22 mai, 14:00 &#8211; 15:30<\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\">\u00c9v\u00e9nement en ligne<\/span><\/div>\n<\/blockquote>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"___gtxmoj0 f22iagw f1vx9l62 f179ow02\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<h1><\/h1>\n<h1><\/h1>\n<h2 class=\"fui-Text ___imzx740 fk6fouc f1x0m3f5 fb86gi6 flh3ekv fpgzoln f1w7gpdv f6juhto f1mtd64y f1y7q3j9 f2jf649\"><\/h2>\n<h2 class=\"fui-Text ___imzx740 fk6fouc f1x0m3f5 fb86gi6 flh3ekv fpgzoln f1w7gpdv f6juhto f1mtd64y f1y7q3j9 f2jf649\">D\u00e9tails<\/h2>\n<p><span><strong>Les entreprises de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS)<\/strong>\u00a0se distinguent des entreprises classiques par leur finalit\u00e9 : elles cherchent avant tout \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 des besoins sociaux ou environnementaux plut\u00f4t qu&#8217;\u00e0 g\u00e9n\u00e9rer des profits. Elles sont pr\u00e9sentes dans tous les secteurs d&#8217;activit\u00e9s, de la production agricole \u00e0 l&#8217;\u00e9nergie en passant par les services, la culture ou encore le tourisme.<\/span><\/p>\n<p><span>En tant qu&#8217;actrice \u00e9conomique \u00e0 part enti\u00e8re,\u00a0<strong>l&#8217;ESS peut participer \u00e0 la mise en \u0153uvre de politiques d&#8217;achats responsables et durables<\/strong>. Les entreprises qui la composent, peuvent \u00eatre des fournisseurs de biens et de services pour les entreprises et les collectivit\u00e9s, impliqu\u00e9es dans leur territoire, favorisant ainsi le d\u00e9veloppement \u00e9conomique local et la cr\u00e9ation d&#8217;emplois.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span>Dans ce webinaire, nous allons explorer\u00a0<strong>comment l&#8217;ESS peut irriguer une politique d&#8217;achat<\/strong>, depuis sa d\u00e9finition jusqu&#8217;\u00e0 sa mise en \u0153uvre. Au travers de retours d&#8217;exp\u00e9rience, nous allons examiner les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la mise en \u0153uvre d&#8217;une politique d&#8217;achat responsable et durable, et montrer comment l&#8217;ESS peut y participer.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #009382;\"><strong>S&#8217;INSCRIRE<\/strong><\/span><span><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/events.teams.microsoft.com\/event\/2455e1b6-b555-4035-bbb5-658245f0a005@596c526a-69a8-4485-a67d-dcf3772fa1e8\">https:\/\/events.teams.microsoft.com\/event\/2455e1b6-b555-4035-bbb5-658245f0a005@596c526a-69a8-4485-a67d-dcf3772fa1e8<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Comment l&#8217;ESS peut-elle contribuer \u00e0 une politique d&#8217;achat responsable et durable, depuis sa conception jusqu&#8217;\u00e0 sa mise en \u0153uvre ? &nbsp; Visioconf\u00e9rence de lancement de la semaine ASER lun. 22 mai, 14:00 &#8211; 15:30 \u00c9v\u00e9nement en ligne D\u00e9tails Les entreprises de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS)\u00a0se distinguent des entreprises classiques par leur finalit\u00e9 : elles [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5264,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Semaine des Achats Socialement et \u00c9cologiquement Responsables #ASER - 22\/05\/2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Semaine des Achats Socialement et \u00c9cologiquement Responsables #ASER - 22\/05\/2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Comment l&#039;ESS peut-elle contribuer \u00e0 une politique d&#039;achat responsable et durable, depuis sa conception jusqu&#039;\u00e0 sa mise en \u0153uvre ? &nbsp; Visioconf\u00e9rence de lancement de la semaine ASER lun. 22 mai, 14:00 - 15:30 \u00c9v\u00e9nement en ligne D\u00e9tails Les entreprises de l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS)\u00a0se distinguent des entreprises classiques par leur finalit\u00e9 : elles [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-12T12:08:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-12T12:10:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Visuel-Banniere_Semaine-ASER-2023.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"3190\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1594\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Visuel-Banniere_Semaine-ASER-2023.png\",\"width\":3190,\"height\":1594},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/\",\"name\":\"Semaine des Achats Socialement et \\u00c9cologiquement Responsables #ASER - 22\/05\/2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-05-12T12:08:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-12T12:10:21+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/\",\"name\":\"Semaine des Achats Socialement et \\u00c9cologiquement Responsables #ASER &#8211; 22\/05\/2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Semaine des Achats Socialement et \\u00c9cologiquement Responsables #ASER &#8211; 22\/05\/2023\",\"datePublished\":\"2023-05-12T12:08:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-12T12:10:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/semaine-des-achats-socialement-et-ecologiquement-responsables-aser\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5263"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5263"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5263\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5269,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5263\/revisions\/5269"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5264"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5263"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5263"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5263"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}