{"id":5278,"date":"2023-05-22T17:05:44","date_gmt":"2023-05-22T15:05:44","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5278"},"modified":"2023-05-22T17:05:44","modified_gmt":"2023-05-22T15:05:44","slug":"saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/","title":{"rendered":"#SASER >> 10 fiches &#8220;REX&#8221; : retour d&#8217;exp\u00e9rience de march\u00e9s publics et structures de l&#8217;ESS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;104px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La commande publique, bien loin de simplement permettre \u00e0 la puissance publique d\u2019effectuer ses achats de biens et services, est un outil traduisant certaines ambitions et projets de soci\u00e9t\u00e9 : la commande publique peut notamment constituer un outil de transitions, sociales et \u00e9cologiques. Ainsi, de plus en plus de collectivit\u00e9s territoriales adoptent une strat\u00e9gie sp\u00e9cifique de commande publique int\u00e9grant des objectifs sociaux et environnementaux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est dans ce contexte qu\u2019ESS France, avec l\u2019aide du r\u00e9seau des CRESS, lance un projet collectif de capitalisation et valorisation sur des retours d\u2019exp\u00e9rience \u00ab March\u00e9s publics &amp; Structures de l\u2019ESS \u00bb. L\u2019objectif de cette initiative est d\u2019alimenter en continu une publication web avec des exemples concrets de march\u00e9s publics attribu\u00e9s aux acteurs de l\u2019ESS qui puisse \u00eatre largement communiqu\u00e9e aux partenaires et op\u00e9rateurs travaillant sur ces enjeux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Chaque fiche pr\u00e9sente les caract\u00e9ristiques techniques du march\u00e9 (Type de march\u00e9 et proc\u00e9dure,\u00a0crit\u00e8res, code CPV, dur\u00e9e du march\u00e9, etc.), une description du march\u00e9, pr\u00e9sentation des parties\u00a0prenantes et la plus-value de l\u2019initiative des deux c\u00f4t\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #48a593;\"><a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/fiches-initiatives?f%5B0%5D=projet_fiches_initiatives%3A56\" style=\"color: #48a593;\">D\u00e9couvrez les fiches REX : March\u00e9s publics et structures de l\u2019ESS<\/a><\/span><\/strong><\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Logo-2.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La commande publique, bien loin de simplement permettre \u00e0 la puissance publique d\u2019effectuer ses achats de biens et services, est un outil traduisant certaines ambitions et projets de soci\u00e9t\u00e9 : la commande publique peut notamment constituer un outil de transitions, sociales et \u00e9cologiques. Ainsi, de plus en plus de collectivit\u00e9s territoriales adoptent une strat\u00e9gie sp\u00e9cifique [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5279,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>#SASER &gt;&gt; 10 fiches &quot;REX&quot; : retour d&#039;exp\u00e9rience de march\u00e9s publics et structures de l&#039;ESS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"#SASER &gt;&gt; 10 fiches &quot;REX&quot; : retour d&#039;exp\u00e9rience de march\u00e9s publics et structures de l&#039;ESS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La commande publique, bien loin de simplement permettre \u00e0 la puissance publique d\u2019effectuer ses achats de biens et services, est un outil traduisant certaines ambitions et projets de soci\u00e9t\u00e9 : la commande publique peut notamment constituer un outil de transitions, sociales et \u00e9cologiques. Ainsi, de plus en plus de collectivit\u00e9s territoriales adoptent une strat\u00e9gie sp\u00e9cifique [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-22T15:05:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/REX.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1200\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/REX.png\",\"width\":1200,\"height\":1200},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/\",\"name\":\"#SASER >> 10 fiches \\\"REX\\\" : retour d'exp\\u00e9rience de march\\u00e9s publics et structures de l'ESS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-05-22T15:05:44+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-22T15:05:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/\",\"name\":\"#SASER >> 10 fiches &#8220;REX&#8221; : retour d&#8217;exp\\u00e9rience de march\\u00e9s publics et structures de l&#8217;ESS\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"#SASER >> 10 fiches &#8220;REX&#8221; : retour d&#8217;exp\\u00e9rience de march\\u00e9s publics et structures de l&#8217;ESS\",\"datePublished\":\"2023-05-22T15:05:44+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-22T15:05:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/saser-10-fiches-rex-retour-dexperience-de-marches-publics-et-structures-de-less\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5278"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5278"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5278\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5287,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5278\/revisions\/5287"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5279"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5278"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5278"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5278"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}