{"id":5298,"date":"2023-05-24T16:22:43","date_gmt":"2023-05-24T14:22:43","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5298"},"modified":"2023-05-24T16:22:44","modified_gmt":"2023-05-24T14:22:44","slug":"focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/","title":{"rendered":"Focus : &#8220;L&#8217;\u00e9galit\u00e9 femmes hommes dans l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire en Corse&#8221;, \u00e9dition 2023"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;44px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"2jvml-0-0\"><\/div>\n<h2><strong><span style=\"color: #8a00ad;\">L&#8217;ESS corse en chiffres<\/span><\/strong><\/h2>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Retrouvez notre dernier focus sur &#8220;L&#8217;\u00e9galit\u00e9 femmes hommes dans l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire en Corse&#8221;, \u00e9dition de f\u00e9vrier 2023<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>L\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes est au c\u0153ur m\u00eame des valeurs de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS) qui \u0153uvre pour le d\u00e9veloppement d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus juste, inclusive et durable. Cette \u00e9tude dresse l&#8217;\u00e9tat des lieux de l&#8217;\u00e9galit\u00e9 entre les sexes de cette \u00e9conomie en Corse qui peine \u00e0 \u00eatre port\u00e9e selon les statuts.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Document r\u00e9alis\u00e9 par l&#8217;observatoire \u00e9conomique Corsica Statistica de l&#8217;Agence de D\u00e9veloppement \u00c9conomique de la Corse (ADEC) et la Chambre R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse, la CRESS Corsica.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #8a00ad;\"><strong>SOURCE :<\/strong><\/span><br \/>ESS France &#8211; OBSERVATOIRE DES \u00c9GALIT\u00c9S FEMMES &#8211; HOMMES DANS L\u2019ESS<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c9galit\u00e9 femmes &#8211; hommes dans les instances de gouvernance des structures de l\u2019ESS &#8211; Nov. 2019<br \/>\u00c9tat des lieux de l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes &#8211; hommes dans l\u2019ESS &#8211; Mars 2019\u00c9tat des lieux de l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes &#8211; hommes dans l\u2019ESS &#8211; Mars 2019<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">INSEE &#8211; FLORES 2019 &#8211; CRESS CORSICA &#8211; TRAITEMENT CORSISTAT<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #8a00ad;\"><strong>DOCUMENT \u00c0 CONSULTER OU T\u00c9L\u00c9CHARGER SUR\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #8a00ad; font-size: medium;\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Egalite-femmes-hommes-ESS.pdf\" style=\"color: #8a00ad;\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Egalite-femmes-hommes-ESS.pdf<\/a><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Egalite-femmes-hommes-ESS.pdf\"><\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #8a00ad; font-size: medium;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Image-1.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; show_in_lightbox=&#8221;on&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; min_height=&#8221;709px&#8221; custom_margin=&#8221;-179px|||||&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;ESS corse en chiffres Retrouvez notre dernier focus sur &#8220;L&#8217;\u00e9galit\u00e9 femmes hommes dans l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire en Corse&#8221;, \u00e9dition de f\u00e9vrier 2023 L\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes est au c\u0153ur m\u00eame des valeurs de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS) qui \u0153uvre pour le d\u00e9veloppement d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus juste, inclusive et durable. Cette [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5305,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[15],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Focus : &quot;L&#039;\u00e9galit\u00e9 femmes hommes dans l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire en Corse&quot;, \u00e9dition 2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Focus : &quot;L&#039;\u00e9galit\u00e9 femmes hommes dans l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire en Corse&quot;, \u00e9dition 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;ESS corse en chiffres Retrouvez notre dernier focus sur &quot;L&#039;\u00e9galit\u00e9 femmes hommes dans l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire en Corse&quot;, \u00e9dition de f\u00e9vrier 2023 L\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes est au c\u0153ur m\u00eame des valeurs de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS) qui \u0153uvre pour le d\u00e9veloppement d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus juste, inclusive et durable. Cette [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-24T14:22:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-24T14:22:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Image-3.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"488\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"242\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Image-3.jpg\",\"width\":488,\"height\":242},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/\",\"name\":\"Focus : \\\"L'\\u00e9galit\\u00e9 femmes hommes dans l'\\u00e9conomie sociale et solidaire en Corse\\\", \\u00e9dition 2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-05-24T14:22:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-24T14:22:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/\",\"name\":\"Focus : &#8220;L&#8217;\\u00e9galit\\u00e9 femmes hommes dans l&#8217;\\u00e9conomie sociale et solidaire en Corse&#8221;, \\u00e9dition 2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Focus : &#8220;L&#8217;\\u00e9galit\\u00e9 femmes hommes dans l&#8217;\\u00e9conomie sociale et solidaire en Corse&#8221;, \\u00e9dition 2023\",\"datePublished\":\"2023-05-24T14:22:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-24T14:22:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"actus private\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/focus-legalite-femmes-hommes-dans-leconomie-sociale-et-solidaire-en-corse-edition-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5298"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5298"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5298\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5306,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5298\/revisions\/5306"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5305"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5298"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5298"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5298"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}