{"id":5316,"date":"2023-06-02T10:09:53","date_gmt":"2023-06-02T08:09:53","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5316"},"modified":"2023-06-02T10:13:02","modified_gmt":"2023-06-02T08:13:02","slug":"ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/","title":{"rendered":"PTCE &#8211; P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration \u00c9conomique : 2e phase de l&#8217;AMI 2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #018289;\"><\/span><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #018289;\">La proc\u00e9dure de candidature \u00e0 la deuxi\u00e8me phase de l\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat (AMI) PTCE 2023 a \u00e9t\u00e9 mise en ligne ce jour par l\u2019Etat (Secr\u00e9tariat d\u2019Etat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et \u00e0 la vie associative\u00a0et Direction g\u00e9n\u00e9rale du Tr\u00e9sor) :<\/span><\/h3>\n<h4 class=\"wysiwyg\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #018289;\"><\/span> <span style=\"color: #666666; font-size: medium;\"><a href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/ess-lancement-ami-soutenir-developpement-poles-territoriaux-cooperation-economique\" style=\"color: #666666;\"><strong>https:\/\/www.economie.gouv.fr\/ess-lancement-ami-soutenir-developpement-poles-territoriaux-cooperation-economique<\/strong><\/a><\/span><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"crayon article-texte-11506 texte surlignable clearfix\"><\/div>\n<h3>L\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00ab phase 2 \u00bb<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019AMI \u00ab phase 2 \u00bb<span>\u00a0<\/span><strong>finance quinze structures parmi les PTCE \u00e9mergents laur\u00e9ats de la phase 1<\/strong>, \u00e0 hauteur de 100 000 euros par structure sur deux ans.\u00a0 Prioritairement fl\u00e9ch\u00e9 sur l\u2019animation du p\u00f4le, ce financement permet aux projets des PTCE les plus matures de changer d\u2019\u00e9chelle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au total, 1,5 million d\u2019euros suppl\u00e9mentaires sont d\u00e9bloqu\u00e9s pour financer ces quinze nouveaux PTCE en 2023.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La p\u00e9riode de candidatures pour cet AMI est ouverte depuis le jeudi 1<sup>er<\/sup><span>\u00a0<\/span>juin et se<span>\u00a0<\/span><strong>cl\u00f4ture le lundi 31 juillet 2023 \u00e0 midi<\/strong>. Les porteurs de projets peuvent d\u00e9poser leur dossier en cliquant sur le lien suivant.<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #018289;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.demarches-simplifiees.fr\/commencer\/ami-ptce-2023-phase-2\" title=\"\u00ab demarches-simplifiees.fr \u00bb dans une nouvelle fen\u00eatre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" style=\"color: #018289;\">D\u00e9poser votre dossier sur la plateforme \u00ab d\u00e9marche simplifi\u00e9e \u00bb<\/a><\/strong><\/span><\/h4>\n<p>\u00a0Deux documents vous permettront de mieux comprendre les attendus et les objectifs des AMI PTCE de l\u2019Etat (permanent et Phase 2)\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/files\/2021-12-01%20-%20AMI%20permanent%20PTCE%202021.pdf?v=1648803650\">Mode d\u2019emploi de l\u2019AMI permanent \u00ab PTCE \u00e9mergents \u00bb [PDF &#8211; 1Mo]<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/files\/files\/2023\/Notice_explicative_AMI_phase_2_2023.pdf?v=1685604541\">Notice explicative de l\u2019AMI \u00ab PTCE &#8211; phase 2 \u00bb 2023 [PDF &#8211; 703 Ko]<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div class=\"wysiwyg\"><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<p style=\"text-align: center;\">Les candidatures devront \u00eatre transmises au plus tard <strong>le 31 juillet 2023<\/strong>.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Secretariat-ESS.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La proc\u00e9dure de candidature \u00e0 la deuxi\u00e8me phase de l\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat (AMI) PTCE 2023 a \u00e9t\u00e9 mise en ligne ce jour par l\u2019Etat (Secr\u00e9tariat d\u2019Etat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et \u00e0 la vie associative\u00a0et Direction g\u00e9n\u00e9rale du Tr\u00e9sor) : https:\/\/www.economie.gouv.fr\/ess-lancement-ami-soutenir-developpement-poles-territoriaux-cooperation-economique &nbsp; L\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00ab phase 2 \u00bb L\u2019AMI \u00ab phase [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5317,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>PTCE - P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration \u00c9conomique : 2e phase de l&#039;AMI 2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"PTCE - P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration \u00c9conomique : 2e phase de l&#039;AMI 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La proc\u00e9dure de candidature \u00e0 la deuxi\u00e8me phase de l\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat (AMI) PTCE 2023 a \u00e9t\u00e9 mise en ligne ce jour par l\u2019Etat (Secr\u00e9tariat d\u2019Etat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et \u00e0 la vie associative\u00a0et Direction g\u00e9n\u00e9rale du Tr\u00e9sor) : https:\/\/www.economie.gouv.fr\/ess-lancement-ami-soutenir-developpement-poles-territoriaux-cooperation-economique &nbsp; L\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00ab phase 2 \u00bb L\u2019AMI \u00ab phase [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-02T08:09:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-02T08:13:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Logo_PTCE_Saison_3_550.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"330\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Logo_PTCE_Saison_3_550.jpg\",\"width\":550,\"height\":330},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/\",\"name\":\"PTCE - P\\u00f4les Territoriaux de Coop\\u00e9ration \\u00c9conomique : 2e phase de l'AMI 2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-06-02T08:09:53+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-02T08:13:02+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/\",\"name\":\"PTCE &#8211; P\\u00f4les Territoriaux de Coop\\u00e9ration \\u00c9conomique : 2e phase de l&#8217;AMI 2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"PTCE &#8211; P\\u00f4les Territoriaux de Coop\\u00e9ration \\u00c9conomique : 2e phase de l&#8217;AMI 2023\",\"datePublished\":\"2023-06-02T08:09:53+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-02T08:13:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ptce-poles-territoriaux-de-cooperation-economique-2e-phase-de-lami-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5316"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5316"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5316\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5323,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5316\/revisions\/5323"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5317"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5316"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5316"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5316"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}