{"id":5340,"date":"2023-06-12T11:33:09","date_gmt":"2023-06-12T09:33:09","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5340"},"modified":"2023-06-12T15:15:57","modified_gmt":"2023-06-12T13:15:57","slug":"3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/","title":{"rendered":"3\u00e8me Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l&#8217;ESS en Corse : support de pr\u00e9sentation"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;||-3px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||1px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p><span style=\"color: #054acd;\"><span style=\"font-size: x-large;\">Document de support de la conf\u00e9rence (Power Point)<\/span><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #054acd;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/PPT-Conference-ESS-08-juin.pdf\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/PPT-Conference-ESS-08-juin.pdf<\/a><\/span><\/span><span style=\"font-size: x-large; color: #054acd;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #054acd;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #054acd;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #054acd;\"><span style=\"font-size: x-large;\">Documentaire de la Collectivit\u00e9 de Corse sur la place de l&#8217;ESS en Corse (t\u00e9moignages d&#8217;acteurs de l&#8217;ESS)<\/span><\/span><\/p>\n<h1><span style=\"color: #054acd; font-size: x-large;\"><a href=\"https:\/\/youtu.be\/mrypUbncRlk\">https:\/\/youtu.be\/mrypUbncRlk<\/a><\/span><\/h1>\n<p><span style=\"color: #054acd; font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #054acd;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #054acd;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #054acd;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #054acd;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-large; color: #054acd;\"><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Bandeau-logos-financeurs.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Document de support de la conf\u00e9rence (Power Point) https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/PPT-Conference-ESS-08-juin.pdf Documentaire de la Collectivit\u00e9 de Corse sur la place de l&#8217;ESS en Corse (t\u00e9moignages d&#8217;acteurs de l&#8217;ESS) https:\/\/youtu.be\/mrypUbncRlk<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5341,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>3\u00e8me Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l&#039;ESS en Corse : support de pr\u00e9sentation<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"3\u00e8me Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l&#039;ESS en Corse : support de pr\u00e9sentation\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Document de support de la conf\u00e9rence (Power Point) https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/PPT-Conference-ESS-08-juin.pdf Documentaire de la Collectivit\u00e9 de Corse sur la place de l&#039;ESS en Corse (t\u00e9moignages d&#039;acteurs de l&#039;ESS) https:\/\/youtu.be\/mrypUbncRlk\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-12T09:33:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-12T13:15:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Image-Page-1-PPT-conf2023.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1366\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"770\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Image-Page-1-PPT-conf2023.jpg\",\"width\":1366,\"height\":770},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/\",\"name\":\"3\\u00e8me Conf\\u00e9rence R\\u00e9gionale de l'ESS en Corse : support de pr\\u00e9sentation\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-06-12T09:33:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-12T13:15:57+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/\",\"name\":\"3\\u00e8me Conf\\u00e9rence R\\u00e9gionale de l&#8217;ESS en Corse : support de pr\\u00e9sentation\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"3\\u00e8me Conf\\u00e9rence R\\u00e9gionale de l&#8217;ESS en Corse : support de pr\\u00e9sentation\",\"datePublished\":\"2023-06-12T09:33:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-12T13:15:57+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/3eme-conference-regionale-de-less-en-corse-support-de-presentation\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5340"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5340"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5340\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5349,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5340\/revisions\/5349"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5341"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5340"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5340"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5340"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}