{"id":5352,"date":"2023-06-15T11:20:51","date_gmt":"2023-06-15T09:20:51","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5352"},"modified":"2023-06-15T11:20:51","modified_gmt":"2023-06-15T09:20:51","slug":"appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/","title":{"rendered":"Appel \u00c0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat Mobilit\u00e9s Erasmus + ESS 2023-2024"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h2><span style=\"font-size: x-large; color: #05006d;\">APPEL \u00c0 MANIFESTATION D&#8217;INT\u00c9R\u00caT<\/span><\/h2>\n<h2><span style=\"font-size: x-large; color: #05006d;\"><strong>Mobilit\u00e9s Erasmus + \u00a0ESS 2023-2024<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #05006d;\">Erasmus + \/ Mobilit\u00e9 Internationale<\/span><\/h4>\n<h4 data-testid=\"ECi1YQJ5Z8-wEM3oJf68E\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #05006d;\">&#8220;Formation et \u00e9ducation des adultes&#8221;<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #05006d;\">Promotion de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse<\/span><strong><\/strong><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #05006d;\"><strong>Objet de l&#8217;AMI :<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong>S\u00e9lection des participants<\/strong> aux mobilit\u00e9s de 2023-2024<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>L&#8217;Action Cl\u00e9 1 du Programme offre aux individus des opportunit\u00e9s de mobilit\u00e9 \u00e0 des fins d&#8217;apprentissage : \u00e9changer des bonnes pratiques, dispenser des formations et recevoir des formations.\u00a0<\/p>\n<p data-testid=\"ANK4uiiB0Xx0JdCATxIe5\">L\u2019ann\u00e9e 2023-2024 est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 <strong>l\u2019\u00e9conomie circulaire et aux activit\u00e9 de traitement\/valorisation des d\u00e9chets.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Le pr\u00e9sent appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat (AMI) lanc\u00e9 par la Collectivit\u00e9 de Corse, vise \u00e0 s\u00e9lectionner <strong>6 participants \u00e0 3 mobilit\u00e9s internationales<\/strong> d\u2019une semaine, pr\u00e9vues de septembre 2023 \u00e0 avril 2024.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ef0000;\">Les dossiers doivent \u00eatre transmis <strong>avant le 30.06.23 \u00e0 12h00<\/strong><\/span><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ef0000;\">\u00e0 l&#8217;adresse mail suivante :<\/span><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ef0000;\"><a href=\"mailto:claire-cecile.carlotti@isula.corsica\" style=\"color: #ef0000;\">claire-cecile.carlotti@isula.corsica<\/a><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #ef0000;\"><\/span><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ef0000;\"><a href=\"https:\/\/0quj3.mjt.lu\/lnk\/AGcAARBpr8gAAAAAAAAAALC1ODUAAYCsbaEAAAAAACLLkwBkitRkJ8dYZXO8TVilVnKo8gBZBAAgpE8\/1\/V9zkyagNy6W4mkagd_UvWg\/aHR0cHM6Ly9jcmVzcy5jb3JzaWNhL3dwLWNvbnRlbnQvdXBsb2Fkcy8yMDIzLzA2L0FNSS1hbm5lZS0yLUVyYXNtdXMucGRm\" style=\"color: #ef0000;\">Cahier des charges de l&#8217;AMI Erasmus +\u00a0<br \/>Dossier de candidatures<br \/>cliquez ici<\/a><\/span><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>S\u00e9lection des 6 entreprises de l&#8217;ESS d\u00e9finies par l&#8217;article 1 de la Loi ESS du 31 juillet 2014 et adh\u00e9rentes \u00e0 la CRESS Corsica.<\/h4>\n<p>Les b\u00e9n\u00e9ficiaires finaux devront \u00eatre positionn\u00e9s sur les secteurs relevant de l\u2019\u00e9conomie circulaire et\/ou \u0153uvrer en faveur du r\u00e9emploi, de la r\u00e9utilisation, de la r\u00e9paration, du recyclage, de la valorisation des produits et des mat\u00e9riaux.<\/p>\n<p><strong><em>Crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 des projets<\/em><\/strong><\/p>\n<p data-testid=\"7DVt3G-TUKEPW8OJ8JHhn\">Les mobilit\u00e9s doivent \u00eatre en coh\u00e9rence avec la finalit\u00e9 d\u2019internationalisation des activit\u00e9s de l\u2019entreprise, la diversification des activit\u00e9s des structures de l\u2019ESS et viser la mont\u00e9e en comp\u00e9tence de leurs membres par l\u2019\u00e9change international.<\/p>\n<p data-testid=\"7DVt3G-TUKEPW8OJ8JHhn\">\n<p data-testid=\"7DVt3G-TUKEPW8OJ8JHhn\"><strong><em>Modalit\u00e9s d\u2019intervention<\/em><\/strong><\/p>\n<p data-testid=\"7DVt3G-TUKEPW8OJ8JHhn\">Sur la base du financement Erasmus+, la Collectivit\u00e9 de Corse organise les mobilit\u00e9s et prend en charge les frais de transport, d\u2019h\u00e9bergement et les forfaits journaliers (pay\u00e9s au retour des participants sur la base d\u2019une attestation de pr\u00e9sence d\u00e9livr\u00e9e nominativement par la coordinatrice de la mobilit\u00e9).<\/p>\n<p data-testid=\"7DVt3G-TUKEPW8OJ8JHhn\">\n<p data-testid=\"7DVt3G-TUKEPW8OJ8JHhn\"><strong><em>Trois mobilit\u00e9s sont pr\u00e9vues pour 2023-2024 :<\/em><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>du 10 au 17 septembre 2023, \u00e0 Ath\u00e8nes (Gr\u00e8ce) : Gestion des d\u00e9chets plastiques marins<\/li>\n<li>du 10 au 17 d\u00e9cembre 2023, \u00e0 S\u00e9ville (Espagne) : Gestion des d\u00e9chets de l&#8217;agriculture<\/li>\n<li>du 14 au 21 avril 2023, \u00e0 Lisbonne (Portugal) : D\u00e9chets textiles\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\">Retrouvez toutes les informations sur :<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/0quj3.mjt.lu\/lnk\/AGcAARBpr8gAAAAAAAAAALC1ODUAAYCsbaEAAAAAACLLkwBkitRkJ8dYZXO8TVilVnKo8gBZBAAgpE8\/2\/jrpJmKL8If3l_Tn1WOA_RA\/aHR0cHM6Ly93d3cuZXVyb3BhLmNvcnNpY2E\">Site internet Europa Corsica<\/a><\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><\/h4>\n<h1><\/h1>\n<ul><\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Logos-CDC-Erasmus.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>APPEL \u00c0 MANIFESTATION D&#8217;INT\u00c9R\u00caT Mobilit\u00e9s Erasmus + \u00a0ESS 2023-2024 &nbsp; Erasmus + \/ Mobilit\u00e9 Internationale &#8220;Formation et \u00e9ducation des adultes&#8221; Promotion de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse &nbsp; Objet de l&#8217;AMI : S\u00e9lection des participants aux mobilit\u00e9s de 2023-2024 &nbsp; L&#8217;Action Cl\u00e9 1 du Programme offre aux individus des opportunit\u00e9s de mobilit\u00e9 \u00e0 des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5353,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00c0 Manifestation d&#039;Int\u00e9r\u00eat Mobilit\u00e9s Erasmus + ESS 2023-2024<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00c0 Manifestation d&#039;Int\u00e9r\u00eat Mobilit\u00e9s Erasmus + ESS 2023-2024\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"APPEL \u00c0 MANIFESTATION D&#039;INT\u00c9R\u00caT Mobilit\u00e9s Erasmus + \u00a0ESS 2023-2024 &nbsp; Erasmus + \/ Mobilit\u00e9 Internationale &quot;Formation et \u00e9ducation des adultes&quot; Promotion de l&#039;\u00c9conomie Sociale et Solidaire en Corse &nbsp; Objet de l&#039;AMI : S\u00e9lection des participants aux mobilit\u00e9s de 2023-2024 &nbsp; L&#039;Action Cl\u00e9 1 du Programme offre aux individus des opportunit\u00e9s de mobilit\u00e9 \u00e0 des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-15T09:20:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Jaune-Professionnel-Degrade-Vision-Plateforme-Entreprise-Diaporama-1024x576.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"576\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Jaune-Professionnel-Degrade-Vision-Plateforme-Entreprise-Diaporama.png\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/\",\"name\":\"Appel \\u00c0 Manifestation d'Int\\u00e9r\\u00eat Mobilit\\u00e9s Erasmus + ESS 2023-2024\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-06-15T09:20:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-15T09:20:51+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/\",\"name\":\"Appel \\u00c0 Manifestation d&#8217;Int\\u00e9r\\u00eat Mobilit\\u00e9s Erasmus + ESS 2023-2024\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00c0 Manifestation d&#8217;Int\\u00e9r\\u00eat Mobilit\\u00e9s Erasmus + ESS 2023-2024\",\"datePublished\":\"2023-06-15T09:20:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-15T09:20:51+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-mobilites-erasmus-ess-2023-2024\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5352"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5352"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5352\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5363,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5352\/revisions\/5363"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5353"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5352"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5352"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5352"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}