{"id":5430,"date":"2023-06-26T16:31:00","date_gmt":"2023-06-26T14:31:00","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5430"},"modified":"2023-06-26T16:31:00","modified_gmt":"2023-06-26T14:31:00","slug":"appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 projets de la Fondation Orange : M\u00e9tiers de Demain 2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_cta title=&#8221;M\u00c9TIERS DE DEMAIN 2023&#8243; button_text=&#8221;Clics&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p><strong>Depuis 2012, la Fondation Orange s\u2019est engag\u00e9e dans une d\u00e9marche ambitieuse autour de l\u2019\u00e9ducation num\u00e9rique pour donner de nouvelles chances \u00e0 des jeunes en insertion sociale et professionnelle.<\/strong><\/p>\n<p><strong>C\u2019est pourquoi, la Fondation Orange lance le 2\u00e8me appel \u00e0 projets M\u00e9tiers de Demain qui a pour objectif de former des jeunes en insertion dans un fablab sur des m\u00e9tiers verts ou verdissants (m\u00e9tier traditionnel int\u00e9grant une d\u00e9marche \u00e9cologique) r\u00e9pondant \u00e0 des besoins locaux.<\/strong><\/p>\n<p>\u00a0_________<\/p>\n<h2 class=\"titre2\"><span>Deux possibilit\u00e9s pour cet appel \u00e0 projets :<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a aria-controls=\"collapse1687182379867-collapse-1_content\" aria-expanded=\"false\" class=\"text-left collapse-link btn-md collapsed\" data-target=\"#collapse1687182379867-collapse-1_content\" data-toggle=\"collapse\"><span>A. Cr\u00e9er des parcours de formation r\u00e9pondant \u00e0 un besoin local et former des jeunes en insertion<\/span><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a aria-controls=\"collapse1687182379867-collapse-2_content\" aria-expanded=\"false\" class=\"text-left collapse-link btn-md collapsed\" data-target=\"#collapse1687182379867-collapse-2_content\" data-toggle=\"collapse\"><span>B. Former des jeunes en insertion en utilisant l\u2019un des 9 parcours d\u00e9j\u00e0 soutenus lors du premier appel \u00e0 projets M\u00e9tiers de Demain<\/span><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_cta][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||1px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"field--item\">\n<p><strong>Le FabLab doit avoir le statut d\u2019association ou ONG (pouvant \u00e9tablir une attestation fiscale de re\u00e7u pour don en France) et \u00eatre localis\u00e9 dans l\u2019un des pays o\u00f9 Orange est pr\u00e9sent.<\/strong><\/p>\n<p>Le budget de cet appel \u00e0 projets est de 800k\u20ac pour les 26 pays, il concernera uniquement l\u2019objet de cet appel.<br \/>Le budget du projet propos\u00e9 par la structure est r\u00e9aliste et ne concerne ni son fonctionnement g\u00e9n\u00e9ral, ni les salaires de ses permanents.<\/p>\n<p><span>L\u2019accompagnement financier de la Fondation Orange correspondra \u00e0 une participation \u00e0 :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>l\u2019\u00e9laboration du programme de formation (dans le cas A) et la coordination avec la structure d\u2019insertion et les partenaires op\u00e9rationnels<\/li>\n<li>l\u2019accompagnement des jeunes pendant la formation, pour la r\u00e9alisation des formations, la valorisation de l\u2019action<\/li>\n<li>l\u2019achat de mat\u00e9riel pour r\u00e9aliser le projet si n\u00e9cessaire<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"field--item\">\n<h1 class=\"titre1\"><span>Les informations utiles au d\u00e9p\u00f4t de vos projets<\/span><\/h1>\n<\/div>\n<div class=\"field--item\">\n<ul>\n<li><strong>Ouverture de l&#8217;appel<\/strong><span>\u00a0<\/span>: 22\/06\/2023<\/li>\n<li><strong>Date limite de d\u00e9p\u00f4t<span>\u00a0<\/span><\/strong>: 18\/09\/2023<\/li>\n<li><strong>Date du comit\u00e9<\/strong><span>\u00a0<\/span>: novembre 2023<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"field--item\">\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><span class=\"text\"><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><span class=\"text\"><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><span class=\"text\"><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><span class=\"text\"><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><span class=\"text\"><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><span class=\"text\"><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><a class=\"btn btn-primary\" href=\"https:\/\/projets.fondationorange.com\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span class=\"text\">D\u00e9posez votre projet<\/span><\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><span class=\"text\"><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><span class=\"text\"><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><span class=\"text\"><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><span class=\"text\"><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><span class=\"text\"><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\">&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/www.fondationorange.com\/fr\/newsroom\/actualites\/2023\/appel-projets-metiers-de-demain-2023\">https:\/\/www.fondationorange.com\/fr\/newsroom\/actualites\/2023\/appel-projets-metiers-de-demain-2023<\/a><span style=\"font-size: xx-large;\"><span class=\"text\"><\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: xx-large;\"><span class=\"text\"><\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis 2012, la Fondation Orange s\u2019est engag\u00e9e dans une d\u00e9marche ambitieuse autour de l\u2019\u00e9ducation num\u00e9rique pour donner de nouvelles chances \u00e0 des jeunes en insertion sociale et professionnelle. C\u2019est pourquoi, la Fondation Orange lance le 2\u00e8me appel \u00e0 projets M\u00e9tiers de Demain qui a pour objectif de former des jeunes en insertion dans un fablab [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5431,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 projets de la Fondation Orange : M\u00e9tiers de Demain 2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 projets de la Fondation Orange : M\u00e9tiers de Demain 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis 2012, la Fondation Orange s\u2019est engag\u00e9e dans une d\u00e9marche ambitieuse autour de l\u2019\u00e9ducation num\u00e9rique pour donner de nouvelles chances \u00e0 des jeunes en insertion sociale et professionnelle. C\u2019est pourquoi, la Fondation Orange lance le 2\u00e8me appel \u00e0 projets M\u00e9tiers de Demain qui a pour objectif de former des jeunes en insertion dans un fablab [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-26T14:31:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/FabLab-Intnl-2023.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"300\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/FabLab-Intnl-2023.jpg\",\"width\":500,\"height\":300},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets de la Fondation Orange : M\\u00e9tiers de Demain 2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-06-26T14:31:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-26T14:31:00+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets de la Fondation Orange : M\\u00e9tiers de Demain 2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 projets de la Fondation Orange : M\\u00e9tiers de Demain 2023\",\"datePublished\":\"2023-06-26T14:31:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-26T14:31:00+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-de-la-fondation-orange-metiers-de-demain-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5430"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5430"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5430\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5435,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5430\/revisions\/5435"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5431"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5430"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5430"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5430"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}