{"id":5438,"date":"2023-07-03T14:47:52","date_gmt":"2023-07-03T12:47:52","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5438"},"modified":"2023-07-03T14:47:52","modified_gmt":"2023-07-03T12:47:52","slug":"appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/","title":{"rendered":"Appel \u00c0 Projets 2023 ADEME : &#8220;Fonds tourisme durable &#8211; Formes \u00e9mergentes de Tourisme&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large;\">L\u2019appel \u00e0 projet a pour vocation de soutenir, via des subventions \u00e0 l\u2019investissement et \u00e0 l\u2019ing\u00e9nierie, le d\u00e9veloppement d\u2019offres touristiques durables \u00e9mergentes, s\u2019inscrivant dans une d\u00e9marche de <\/span><strong style=\"font-size: large;\">Slow tourisme<\/strong><span style=\"font-size: large;\">\u00a0ou d\u2019<\/span><strong style=\"font-size: large;\">\u00c9cotourisme<\/strong><span style=\"font-size: large;\">.<\/span><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\">Retrouvez le w\u00e9binaire de pr\u00e9sentation ici\u00a0<a href=\"https:\/\/dai.ly\/x8lkotj\" target=\"_blank\" class=\"external-link\" title=\"https:\/\/dai.ly\/x8lkotj (nouvelle fen\u00eatre)\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/dai.ly\/x8lkotj<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span>Ouvert aux porteurs de projet <strong><span style=\"color: #c1d5d1;\">jusqu&#8217;au 23 octobre 2023, \u00e0 14h00<\/span><\/strong><\/span><\/h4>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><b><span><\/span><\/b><\/h4>\n<h4 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><\/h4>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<h2 style=\"font-weight: 800;\">Les d\u00e9tails de l&#8217;AAP<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Le Fonds Tourisme Durable de l&#8217;ADEME a annonc\u00e9 le lancement de son appel \u00e0 projets &#8220;formes \u00e9mergentes de tourisme&#8221;, qui vise \u00e0\u00a0<\/span><strong>d\u00e9velopper des offres touristiques appartenant par exemple \u00e0 l\u2019agritourisme, \u00e0 l\u2019\u0153notourisme, au tourisme culturel\u00a0ou encore au tourisme de plein air<\/strong><span>. Cet appel \u00e0 projet permettra aux laur\u00e9ats d&#8217;\u00eatre soutenus via des subventions \u00e0 l\u2019investissement et \u00e0 l\u2019ing\u00e9nierie dans le d\u00e9veloppement\u00a0<\/span><strong>d\u2019offres touristiques durables \u00e9mergentes, con\u00e7ues dans une d\u00e9marche de slow tourisme ou d\u2019\u00e9cotourisme<\/strong><span>.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pour \u00eatre \u00e9ligibles, les projets devront s&#8217;inscrire dans une<span>\u00a0<\/span><strong>d\u00e9marche de tourisme durable et responsable<\/strong>, en ob\u00e9issant aux principes suivants :<\/p>\n<ul>\n<li>s&#8217;inscrire dans l\u2019\u00e9conomie locale et valoriser les productions du territoire ;<\/li>\n<li>porter une ambition environnementale forte ;<\/li>\n<li>int\u00e9grer des offres \u00e0 destination du plus grand nombre de visiteurs et incluant les populations locales ;<\/li>\n<li>s&#8217;articuler autour d\u2019une gouvernance int\u00e9gr\u00e9e, ascendante, collaborative et multipartenariale ;<\/li>\n<li>anticiper la p\u00e9rennit\u00e9 de l\u2019activit\u00e9 touristique dans le temps et s\u2019int\u00e9grant dans le territoire.<\/li>\n<\/ul>\n<p>L&#8217;accompagnement financier accord\u00e9 aux projets laur\u00e9ats pourra porter sur :<\/p>\n<ul>\n<li>une mission d\u2019assistance en ing\u00e9nierie ;<\/li>\n<li>des actions en lien avec la transition \u00e9cologique ;<\/li>\n<li>des d\u00e9penses de petits \u00e9quipements en lien avec le projet ;<\/li>\n<li>des actions d\u2019animation, de formation et de communication ;<\/li>\n<li>des frais de personnel.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 style=\"font-weight: 800;\">Qui peut s&#8217;inscrire ?<\/h2>\n<ul>\n<li><span>TPE et PME en activit\u00e9 ou en cr\u00e9ation, install\u00e9es sur le territoire fran\u00e7ais<\/span><\/li>\n<li><span>Install\u00e9es dans des communes \u00e9ligibles au Fonds Tourisme Durable<\/span><\/li>\n<li><span>Ne pas avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019aides d\u00e9passant la barre des 200 000 \u20ac au cours des trois exercices pr\u00e9c\u00e9dents<\/span><\/li>\n<li><span>\u00catre \u00e9ligibles aux aides d&#8217;\u00c9tat <\/span><\/li>\n<li><span>Ne pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme des \u00ab entreprises en difficult\u00e9 \u00bb<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h2 style=\"font-weight: 800;\"><\/h2>\n<h2 style=\"font-weight: 800;\">Informations pratiques<\/h2>\n<ul>\n<li>Consultez la\u00a0<a href=\"https:\/\/agirpourlatransition.ademe.fr\/collectivites\/aides-financieres\/20230308\/fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-tourisme\">page web de l&#8217;appel \u00e0 projets<\/a>.<\/li>\n<li>Acc\u00e9dez au<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/moncompte.ademe.fr\/auth\/realms\/master\/protocol\/openid-connect\/auth?client_id=opale&amp;redirect_uri=https%3A%2F%2Fvosaides.ademe.fr%2Flogin&amp;state=dc209a0c-c170-48bf-802f-baf11dd1102f&amp;response_mode=fragment&amp;response_type=code&amp;scope=openid&amp;nonce=ee834092-c5ec-498f-8026-ab71fed94bd6&amp;code_challenge=jZ7US2OAr58ttOrGLoeNhCj9nMuXHkuD4gkkzSxnD9A&amp;code_challenge_method=S256\">dossier de candidature<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"font-weight: 400;\">\n<p style=\"font-weight: 400;\">\n<h3 style=\"font-weight: 400; text-align: center;\"><span style=\"color: #c1d5d1;\"><strong>Acc\u00e9dez aux documents et d\u00e9posez votre dossier :<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #c1d5d1;\"><strong><a href=\"https:\/\/agirpourlatransition.ademe.fr\/collectivites\/aides-financieres\/20230308\/fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-tourisme#\" style=\"color: #c1d5d1;\">https:\/\/agirpourlatransition.ademe.fr\/collectivites\/aides-financieres\/20230308\/fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-tourisme#<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #24a518;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #24a518;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;-142px|||||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; link_option_url=&#8221;https:\/\/agirpourlatransition.ademe.fr\/collectivites\/aides-financieres\/20230308\/fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-tourisme#&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logos-Ademe.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019appel \u00e0 projet a pour vocation de soutenir, via des subventions \u00e0 l\u2019investissement et \u00e0 l\u2019ing\u00e9nierie, le d\u00e9veloppement d\u2019offres touristiques durables \u00e9mergentes, s\u2019inscrivant dans une d\u00e9marche de Slow tourisme\u00a0ou d\u2019\u00c9cotourisme. &nbsp; Retrouvez le w\u00e9binaire de pr\u00e9sentation ici\u00a0https:\/\/dai.ly\/x8lkotj Ouvert aux porteurs de projet jusqu&#8217;au 23 octobre 2023, \u00e0 14h00 Les d\u00e9tails de l&#8217;AAP Le Fonds Tourisme [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5439,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00c0 Projets 2023 ADEME : &quot;Fonds tourisme durable - Formes \u00e9mergentes de Tourisme&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00c0 Projets 2023 ADEME : &quot;Fonds tourisme durable - Formes \u00e9mergentes de Tourisme&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019appel \u00e0 projet a pour vocation de soutenir, via des subventions \u00e0 l\u2019investissement et \u00e0 l\u2019ing\u00e9nierie, le d\u00e9veloppement d\u2019offres touristiques durables \u00e9mergentes, s\u2019inscrivant dans une d\u00e9marche de Slow tourisme\u00a0ou d\u2019\u00c9cotourisme. &nbsp; Retrouvez le w\u00e9binaire de pr\u00e9sentation ici\u00a0https:\/\/dai.ly\/x8lkotj Ouvert aux porteurs de projet jusqu&#039;au 23 octobre 2023, \u00e0 14h00 Les d\u00e9tails de l&#039;AAP Le Fonds Tourisme [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-03T12:47:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/AAP-ADEME-Tourisme-2023.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1748\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1240\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/AAP-ADEME-Tourisme-2023.png\",\"width\":1748,\"height\":1240},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/\",\"name\":\"Appel \\u00c0 Projets 2023 ADEME : \\\"Fonds tourisme durable - Formes \\u00e9mergentes de Tourisme\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-07-03T12:47:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-03T12:47:52+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/\",\"name\":\"Appel \\u00c0 Projets 2023 ADEME : &#8220;Fonds tourisme durable &#8211; Formes \\u00e9mergentes de Tourisme&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00c0 Projets 2023 ADEME : &#8220;Fonds tourisme durable &#8211; Formes \\u00e9mergentes de Tourisme&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-07-03T12:47:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-03T12:47:52+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2023-ademe-fonds-tourisme-durable-formes-emergentes-de-tourisme\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5438"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5438"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5438\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5446,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5438\/revisions\/5446"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5439"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5438"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5438"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5438"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}