{"id":5447,"date":"2023-07-03T15:35:04","date_gmt":"2023-07-03T13:35:04","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5447"},"modified":"2023-07-03T15:35:04","modified_gmt":"2023-07-03T13:35:04","slug":"mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/","title":{"rendered":"Mob&#8217;In France &#038; le CLER-R\u00e9seau pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique : &#8220;Programme TIMS : Financer des projets de mobilit\u00e9 durable et inclusive sur les territoires&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p class=\"at-color--blue\"><strong>PORTEURS D&#8217;AIDE PUBLIC ET PRIV\u00c9<\/strong><\/p>\n<h1 class=\"fr-mb-5w at-color--blue\">AMI &#8211; Financer des projets de mobilit\u00e9 durable et inclusive sur les territoires<\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"fr-mb-5w\">\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\">Nom initial de l\u2019aide<\/h2>\n<p>\u00ab Programme TIMS \u00bb<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"fr-mb-5w\">\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\">Crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9<\/h2>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong>Avanc\u00e9e du projet :<\/strong><span>\u00a0<\/span>R\u00e9flexion \/ conception, Mise en \u0153uvre \/ r\u00e9alisation<\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong>D\u00e9penses\/actions couvertes :<\/strong><span>\u00a0<\/span>D\u00e9penses de fonctionnement, D\u00e9penses d\u2019investissement<\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\"><strong>Autres crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 :<\/strong><\/p>\n<p>Pour \u00eatre \u00e9ligible, la candidature doit \u00eatre port\u00e9e par :<\/p>\n<ul>\n<li>Un acteur du secteur public<\/li>\n<li>Un acteur de l&#8217;Economie Sociale et Solidaire (ESS) (cf. D\u00e9finition)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les projets doivent durer 3 ans : 2024 \u00e0 2026.<\/p>\n<p>Montant minimal du projet sur 3 ans : 100K euros<\/p>\n<p>La candidature doit \u00e9galement \u00eatre compl\u00e8te au sens administratif, annexes et pi\u00e8ces justificatives comprises.<\/p>\n<p>Dans le cas o\u00f9 le(s) candidat(s) n&#8217;est pas une collectivit\u00e9 locale, il doit produire un justificatif d\u00e9montrant le soutien d&#8217;une ou de plusieurs collectivit\u00e9s locales comp\u00e9tentes sur le territoire de d\u00e9ploiement de son projet (il ne s&#8217;agit pas n\u00e9cessairement d&#8217;un soutien financier).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"fr-mb-5w\">\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\">Description<\/h2>\n<p>Pilot\u00e9 par le<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/cler.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CLER \u2013 R\u00e9seau pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique<span>\u00a0<\/span><\/a><span>\u00a0<\/span>, aux c\u00f4t\u00e9s de<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.mobin-solutions.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mob&#8217;In &#8211; les acteurs territoriaux de la mobilit\u00e9 inclusive<span>\u00a0<\/span><\/a><span>\u00a0<\/span>,<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.auvergnerhonealpes-ee.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">l&#8217;agence r\u00e9gionale Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \u00c9nergie Environnement (AURA-EE)<span>\u00a0<\/span><\/a><span>\u00a0<\/span>et le<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/rare.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">R\u00e9seau des Agences R\u00e9gionales de l&#8217;\u00c9nergie et de l&#8217;Environnement (RARE)<span>\u00a0<\/span><\/a><span>\u00a0<\/span>, TIMS est un nouveau programme pour une mobilit\u00e9 durable et solidaire. Financ\u00e9 par les Certificats d&#8217;\u00e9conomie d&#8217;\u00e9nergie (CEE), il vise \u00e0 offrir des solutions d&#8217;\u00e9comobilit\u00e9 \u00e0 des populations rencontrant des difficult\u00e9s d&#8217;acc\u00e8s \u00e0 des services de d\u00e9placement adapt\u00e9s par la sensibilisation et l&#8217;accompagnement au changement des individus et des territoires.<\/p>\n<p>TIMS propose notamment aux territoires et \u00e0 leurs acteurs de les accompagner dans :<\/p>\n<ul>\n<li>Le d\u00e9ploiement de 90 projets locaux sur le territoire fran\u00e7ais, afin de f\u00e9d\u00e9rer autour des collectivit\u00e9s territoriales les acteurs priv\u00e9s et associatifs pour favoriser les solutions d&#8217;alternative \u00e0 la voiture individuelle,<\/li>\n<li>la professionnalisation du secteur de l&#8217;\u00e9comobilit\u00e9 inclusive, avec notamment la formation et la mise en place d&#8217;un r\u00e9seau de professionnels au croisement de la mobilit\u00e9 solidaire et de la mobilit\u00e9 durable.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"fr-mb-5w\" id=\"contact\">\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\">Contact<\/h2>\n<div>\n<ul>\n<li>T\u00e9l\u00e9charger<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.soyons.cler.org\/s\/cyKdgPDdK3zrj6F\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">le dossier de candidature<span>\u00a0<\/span><\/a><\/li>\n<li>Lire attentivement le r\u00e8glement de consultation et la FAQ pour tout savoir avant de candidater<\/li>\n<li>Remplir la fiche projet et la fiche budget et envoyer ces deux documents \u00e0 :<span>\u00a0<\/span><em>mobilites@cler.org<span>\u00a0<\/span><\/em><strong>avant le 2 octobre 2023<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\u00a0<strong><span style=\"font-size: large; color: #17a2b2;\">Plus d&#8217;information :<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: large; color: #17a2b2;\"><a href=\"https:\/\/cler.org\/association\/nos-actions\/tims\/\" style=\"color: #17a2b2;\">https:\/\/cler.org\/association\/nos-actions\/tims\/<\/a><\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: large; color: #17a2b2;\">\u00a0Dossier de candidature :<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: large; color: #17a2b2;\"><a href=\"https:\/\/www.soyons.cler.org\/s\/cyKdgPDdK3zrj6F\" style=\"color: #17a2b2;\">https:\/\/www.soyons.cler.org\/s\/cyKdgPDdK3zrj6F<\/a><\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: large; color: #17a2b2;\">\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: large; color: #17a2b2;\"><span style=\"color: #ea4e1e;\">Webinaire de pr\u00e9sentation de l&#8217;AMI :<\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ea4e1e;\"><strong><span style=\"font-size: large;\"><a href=\"https:\/\/www.doc-transition-energetique.info\/Record.htm?record=19134272124919524549\" style=\"color: #ea4e1e;\">https:\/\/www.doc-transition-energetique.info\/Record.htm?record=19134272124919524549<\/a><\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ea4e1e;\"><strong><span style=\"font-size: large;\">Je pose une question ? :<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ea4e1e;\"><strong><span style=\"font-size: large;\"><a href=\"https:\/\/discord.com\/invite\/gAZK6wtk\" style=\"color: #ea4e1e;\">https:\/\/discord.com\/invite\/gAZK6wtk<\/a><\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; custom_margin=&#8221;-337px|||||&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>PORTEURS D&#8217;AIDE PUBLIC ET PRIV\u00c9 AMI &#8211; Financer des projets de mobilit\u00e9 durable et inclusive sur les territoires &nbsp; Nom initial de l\u2019aide \u00ab Programme TIMS \u00bb &nbsp; Crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 Avanc\u00e9e du projet :\u00a0R\u00e9flexion \/ conception, Mise en \u0153uvre \/ r\u00e9alisation D\u00e9penses\/actions couvertes :\u00a0D\u00e9penses de fonctionnement, D\u00e9penses d\u2019investissement Autres crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 : Pour \u00eatre \u00e9ligible, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5449,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mob&#039;In France &amp; le CLER-R\u00e9seau pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique : &quot;Programme TIMS : Financer des projets de mobilit\u00e9 durable et inclusive sur les territoires&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mob&#039;In France &amp; le CLER-R\u00e9seau pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique : &quot;Programme TIMS : Financer des projets de mobilit\u00e9 durable et inclusive sur les territoires&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"PORTEURS D&#039;AIDE PUBLIC ET PRIV\u00c9 AMI - Financer des projets de mobilit\u00e9 durable et inclusive sur les territoires &nbsp; Nom initial de l\u2019aide \u00ab Programme TIMS \u00bb &nbsp; Crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 Avanc\u00e9e du projet :\u00a0R\u00e9flexion \/ conception, Mise en \u0153uvre \/ r\u00e9alisation D\u00e9penses\/actions couvertes :\u00a0D\u00e9penses de fonctionnement, D\u00e9penses d\u2019investissement Autres crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 : Pour \u00eatre \u00e9ligible, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-03T13:35:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/AAP-ADEME-Tourisme-2023-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1748\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1240\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/AAP-ADEME-Tourisme-2023-2.png\",\"width\":1748,\"height\":1240},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/\",\"name\":\"Mob'In France & le CLER-R\\u00e9seau pour la transition \\u00e9nerg\\u00e9tique : \\\"Programme TIMS : Financer des projets de mobilit\\u00e9 durable et inclusive sur les territoires\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-07-03T13:35:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-03T13:35:04+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/\",\"name\":\"Mob&#8217;In France &#038; le CLER-R\\u00e9seau pour la transition \\u00e9nerg\\u00e9tique : &#8220;Programme TIMS : Financer des projets de mobilit\\u00e9 durable et inclusive sur les territoires&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Mob&#8217;In France &#038; le CLER-R\\u00e9seau pour la transition \\u00e9nerg\\u00e9tique : &#8220;Programme TIMS : Financer des projets de mobilit\\u00e9 durable et inclusive sur les territoires&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-07-03T13:35:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-03T13:35:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/mobin-france-le-cler-reseau-pour-la-transition-energetique-programme-tims-financer-des-projets-de-mobilite-durable-et-inclusive-sur-les-territoires\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5447"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5447"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5447\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5455,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5447\/revisions\/5455"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5449"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5447"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5447"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5447"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}