{"id":5456,"date":"2023-07-05T10:45:58","date_gmt":"2023-07-05T08:45:58","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5456"},"modified":"2023-07-05T10:57:05","modified_gmt":"2023-07-05T08:57:05","slug":"appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Projets DEFFINOV Tiers-lieux 2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;96px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_margin=&#8221;-140px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; color: #666666;\"><strong><\/strong><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; color: #666666;\"><strong><\/strong><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; color: #666666;\"><strong><\/strong><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; color: #666666;\"><strong><\/strong><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; color: #666666;\"><strong>AAP DEFFINOV : des appels \u00e0 projets r\u00e9gionaux pour soutenir la formation dans les tiers-lieux<\/strong><\/span><strong><span style=\"font-size: large; text-align: left; color: #666666; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\"><\/span><\/strong><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"font-size: large; text-align: left; color: #666666; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\"><\/span><\/strong><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"font-size: large; text-align: left; color: #666666; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\"><\/span><\/strong><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; text-align: left; color: #666666; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\">Le Minist\u00e8re du travail, du plein emploi et de l\u2019insertion, en association avec l\u2019Agence Nationale de coh<\/span><span style=\"font-size: large; text-align: left; color: #666666; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\">\u00e9sion de ter<\/span><span style=\"font-size: large; text-align: left; color: #666666; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\">ritoires, lance l\u2019appel \u00e0 projets DEFFINOV Tiers-lieux dot\u00e9 de 1,2 M\u20ac pour la Corse.<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-size: 14px; text-align: left; color: #666666; font-family: 'Nunito Sans', Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #a50095;\"><\/span>Cet appel \u00e0 projets vise \u00e0 permettre le rapprochement des \u00e9cosyst\u00e8mes de la formation et des tiers- lieux pour qu\u2019ils proposent des projets favorisant\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la formation gr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation des tiers-lieux,<\/li>\n<li>les \u00e9changes et les projets communs entre acteurs du champ de la formation.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les candidatures \u00e0 cet appel \u00e0 projet devront \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es aupr\u00e8s de la DREETS de Corse d\u2019ici le 02 octobre 2023 par un consortium comprenant au moins 1 acteur des tiers-lieux et 1 acteur de la formation.<\/p>\n<p><strong>Un webinaire de pr\u00e9sentation organis\u00e9 par D\u00e0 Locu<\/strong>, r\u00e9seau local des tiers-lieux, est organis\u00e9 le jeudi 06 juillet 2023 de 10h00 \u00e0 11h30. Objets de cette r\u00e9union :<\/p>\n<ul>\n<li>accompagner les candidats<\/li>\n<li>mise en relation avec les diff\u00e9rents organismes de formations\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<p>S&#8217;inscrire aupr\u00e8s de Morgane PASQUALI : <a href=\"mailto:m.pasquali@dalocu.corsica\">m.pasquali@dalocu.corsica<\/a><\/p>\n<p>Lien du webinaire : <a href=\"https:\/\/zoom.us\/j\/2970947504\">https:\/\/zoom.us\/j\/2970947504<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><span style=\"color: #ef0000;\">L\u2019appel \u00e0 projets est <span style=\"text-decoration: underline;\">ouvert du 28 juin 2023 au 02 octobre 2023<\/span> \u00e0 18 heures (heure de Paris)<\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #ef0000;\">Site de consultation : <a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/\" style=\"color: #ef0000;\">https:\/\/corse.dreets.gouv.fr<\/a><\/span><\/span><br class=\"autobr\" \/><span style=\"font-size: large; color: #ef0000;\"><strong>Contact\u00a0: <\/strong><a href=\"mailto:DREETS-CORSE.AAP-Tiers-Lieux@dreets.gouv.fr\" style=\"color: #ef0000;\">DREETS-CORSE.AAP-Tiers-Lieux@dreets.gouv.fr<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<h3><\/h3>\n<h3>Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :<\/h3>\n<ul>\n<li>\n<div class=\"titre_doc\"><span class=\"logo_doc\"><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/docx\/cahier_des_charges_-_aap_corse_deffinov_tiers-lieux_002_.docx\" onclick=\" \t\t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\t\tname: 'cahier_des_charges_aap_corse_deffinov_tiers_lieux', \t\t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger\" alt=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;Cahier des charges AAP Corse Deffinov Tiers-lieux - Word \/ 167.9\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L15xH15\/docx-a7a12.svg?1687341301\" width=\"15\" height=\"15\" alt=\"\" class=\"spip_logo spip_logos spip_document_icone\" \/><\/a><\/span>\u00a0<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/docx\/cahier_des_charges_-_aap_corse_deffinov_tiers-lieux_002_.docx\" onclick=\" \t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\tname: 'cahier_des_charges_aap_corse_deffinov_tiers_lieux', \t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;Cahier des charges AAP Corse Deffinov Tiers-lieux - Word \/ 167.9\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cahier des charges AAP Corse Deffinov Tiers-lieux\u00a0<span>\u00a0<\/span><img src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/plugins\/direccte\/squelettes\/css\/images\/icone_telecharger_doc_rub.png\" alt=\"telecharger\" \/><span>\u00a0<\/span><\/a><small>(Word \/ 167.9\u00a0ko)<\/small><\/div>\n<\/li>\n<li>\n<div class=\"titre_doc\"><span class=\"logo_doc\"><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/xlsx\/annexes_financieres_aap_tiers_lieux.xlsx\" onclick=\" \t\t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\t\tname: 'annexes_financieres_aap_tiers_lieux', \t\t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger\" alt=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;Annexes financieres AAP Tiers-lieux  - Excel \/ 24.3\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/vnd.openxmlformats-officedocument.spreadsheetml.sheet\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L15xH15\/xlsx-912aa.svg?1687341301\" width=\"15\" height=\"15\" alt=\"\" class=\"spip_logo spip_logos spip_document_icone\" \/><\/a><\/span>\u00a0<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/xlsx\/annexes_financieres_aap_tiers_lieux.xlsx\" onclick=\" \t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\tname: 'annexes_financieres_aap_tiers_lieux', \t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;Annexes financieres AAP Tiers-lieux  - Excel \/ 24.3\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/vnd.openxmlformats-officedocument.spreadsheetml.sheet\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Annexes financieres AAP Tiers-lieux \u00a0<span>\u00a0<\/span><img src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/plugins\/direccte\/squelettes\/css\/images\/icone_telecharger_doc_rub.png\" alt=\"telecharger\" \/><span>\u00a0<\/span><\/a><small>(Excel \/ 24.3\u00a0ko)<\/small><\/div>\n<\/li>\n<li>\n<div class=\"titre_doc\"><span class=\"logo_doc\"><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/docx\/fiche_de_synthese_corse.docx\" onclick=\" \t\t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\t\tname: 'fiche_de_synthese_corse', \t\t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger\" alt=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;Fiche de synth\u00e8se Corse - Word \/ 204.8\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L15xH15\/docx-a7a12.svg?1687341301\" width=\"15\" height=\"15\" alt=\"\" class=\"spip_logo spip_logos spip_document_icone\" \/><\/a><\/span>\u00a0<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/docx\/fiche_de_synthese_corse.docx\" onclick=\" \t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\tname: 'fiche_de_synthese_corse', \t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;Fiche de synth\u00e8se Corse - Word \/ 204.8\u00a0ko &quot;\" type=\"application\/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fiche de synth\u00e8se Corse\u00a0<span>\u00a0<\/span><img src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/plugins\/direccte\/squelettes\/css\/images\/icone_telecharger_doc_rub.png\" alt=\"telecharger\" \/><span>\u00a0<\/span><\/a><small>(Word \/ 204.8\u00a0ko)<\/small><\/div>\n<\/li>\n<li>\n<div class=\"titre_doc\"><span class=\"logo_doc\"><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/pdf\/cartographie_da_locu_majmars2023.pdf\" onclick=\" \t\t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\t\tname: 'cartographie_da_locu_mars_2023', \t\t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger\" alt=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;Cartographie D\u00e0 Locu Mars 2023 - PDF \/ 1.1\u00a0Mo &quot;\" type=\"application\/pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L15xH15\/pdf-8877d.svg?1687337328\" width=\"15\" height=\"15\" alt=\"\" class=\"spip_logo spip_logos spip_document_icone\" \/><\/a><\/span>\u00a0<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/pdf\/cartographie_da_locu_majmars2023.pdf\" onclick=\" \t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\tname: 'cartographie_da_locu_mars_2023', \t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;Cartographie D\u00e0 Locu Mars 2023 - PDF \/ 1.1\u00a0Mo &quot;\" type=\"application\/pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cartographie D\u00e0 Locu Mars 2023\u00a0<span>\u00a0<\/span><img src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/plugins\/direccte\/squelettes\/css\/images\/icone_telecharger_doc_rub.png\" alt=\"telecharger\" \/><span>\u00a0<\/span><\/a><small>(PDF \/ 1.1\u00a0Mo)<\/small><\/div>\n<\/li>\n<li class=\"sanstrait\">\n<div class=\"titre_doc\"><span class=\"logo_doc\"><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/pptx\/aaptl_webinaire_aap_corse.pptx\" onclick=\" \t\t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\t\tname: 'aap_deffinov_tl_corse', \t\t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger\" alt=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;AAP DEFFINOV TL CORSE  - Powerpoint \/ 3.3\u00a0Mo &quot;\" type=\"application\/vnd.openxmlformats-officedocument.presentationml.presentation\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/local\/cache-vignettes\/L15xH15\/pptx-d44de.svg?1687358968\" width=\"15\" height=\"15\" alt=\"\" class=\"spip_logo spip_logos spip_document_icone\" \/><\/a><\/span>\u00a0<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/sites\/corse.dreets.gouv.fr\/IMG\/pptx\/aaptl_webinaire_aap_corse.pptx\" onclick=\" \t\t\t\t\treturn tag.click.send({ \t\t\t\t\t\telem: this, \t\t\t\t\t\tname: 'aap_deffinov_tl_corse', \t\t\t\t\t\tchapter1: 'corse.dreets.gouv.fr', \t\t\t\t\t\tchapter2:'spip_invisible', \t\t\t\t\t\ttype:'download' \t\t\t\t\t});\" title=\"T\u00e9l\u00e9charger &quot;AAP DEFFINOV TL CORSE  - Powerpoint \/ 3.3\u00a0Mo &quot;\" type=\"application\/vnd.openxmlformats-officedocument.presentationml.presentation\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AAP DEFFINOV TL CORSE \u00a0<span>\u00a0<\/span><img src=\"https:\/\/corse.dreets.gouv.fr\/plugins\/direccte\/squelettes\/css\/images\/icone_telecharger_doc_rub.png\" alt=\"telecharger\" \/><span>\u00a0<\/span><\/a><small>(Powerpoint \/ 3.3\u00a0Mo)<\/small><\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/DREETS-Corse.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AAP DEFFINOV : des appels \u00e0 projets r\u00e9gionaux pour soutenir la formation dans les tiers-lieux Le Minist\u00e8re du travail, du plein emploi et de l\u2019insertion, en association avec l\u2019Agence Nationale de coh\u00e9sion de territoires, lance l\u2019appel \u00e0 projets DEFFINOV Tiers-lieux dot\u00e9 de 1,2 M\u20ac pour la Corse. Cet appel \u00e0 projets vise \u00e0 permettre le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5460,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Projets DEFFINOV Tiers-lieux 2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Projets DEFFINOV Tiers-lieux 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"AAP DEFFINOV : des appels \u00e0 projets r\u00e9gionaux pour soutenir la formation dans les tiers-lieux Le Minist\u00e8re du travail, du plein emploi et de l\u2019insertion, en association avec l\u2019Agence Nationale de coh\u00e9sion de territoires, lance l\u2019appel \u00e0 projets DEFFINOV Tiers-lieux dot\u00e9 de 1,2 M\u20ac pour la Corse. Cet appel \u00e0 projets vise \u00e0 permettre le [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-05T08:45:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-05T08:57:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/coworking.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1013\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"710\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/coworking.jpg\",\"width\":1013,\"height\":710},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets DEFFINOV Tiers-lieux 2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-07-05T08:45:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-05T08:57:05+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets DEFFINOV Tiers-lieux 2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Projets DEFFINOV Tiers-lieux 2023\",\"datePublished\":\"2023-07-05T08:45:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-05T08:57:05+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-deffinov-tiers-lieux-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5456"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5456"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5456\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5476,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5456\/revisions\/5476"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5460"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5456"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5456"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5456"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}