{"id":5485,"date":"2023-07-19T15:35:51","date_gmt":"2023-07-19T13:35:51","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5485"},"modified":"2023-07-19T15:35:51","modified_gmt":"2023-07-19T13:35:51","slug":"dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/","title":{"rendered":"Dispositifs d&#8217;aide en faveur des d\u00e9fis sportifs solidaires &#8211; Campagne 2024, Collectivit\u00e9 de Corse"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||1px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: #3b3f44;\">Conform\u00e9ment \u00e0 la volont\u00e9 de la Conseill\u00e8re ex\u00e9cutive en charge du sport, de la jeunesse et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 F\/H, Lauda GUIDICELLI-SBRAGGIA, la Collectivit\u00e9 de Corse m\u00e8ne une politique sportive ambitieuse avec pour objectif de favoriser l\u2019\u00e9panouissement de tous.<\/span><o:p><\/o:p><\/p>\n<p align=\"center\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-small; font-family: Arial, sans-serif; color: #3b3f44;\"><\/span><\/p>\n<p align=\"center\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-small; font-family: Arial, sans-serif; color: #3b3f44;\">En constatant que de nombreux corses font preuve de courage en se lan\u00e7ant dans des d\u00e9fis d\u2019envergure, la Direction adjointe en charge des Sports et des Politiques sportives a souhait\u00e9 mettre un place un dispositif pour soutenir et encourager davantage les d\u00e9fis sportifs qui auront pour objectif la mise en lumi\u00e8re d\u2019une grande cause.<\/span><o:p><\/o:p><\/p>\n<p>Ces actions peuvent prendre la forme d\u2019une collecte au profit d\u2019une association, viser la promotion de la pratique du sport par tous, ou sensibiliser le public \u00e0 une grande cause (environnementale ou soci\u00e9tale), etc.<\/p>\n<p>Ce dispositif de la Collectivit\u00e9 de Corse peut b\u00e9n\u00e9ficier aux clubs sportifs, aux associations, communes et \u00e0 des sportifs individuels.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0b6cc6;\"><strong>Le taux d&#8217;intervention de la Collectivit\u00e9 de Corse est fix\u00e9 \u00e0 50 % du co\u00fbt total de l&#8217;action,<\/strong><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0b6cc6;\"><strong>avec un plafond de 4 000 \u20ac.<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pour soumettre un projet et b\u00e9n\u00e9ficier de cette aide, les demandeurs peuvent se rendre sur la page internet d\u00e9di\u00e9e :\u00a0<a href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/Les-dispositifs-d-aide-en-faveur-du-sport_a983.html\">https:\/\/www.isula.corsica\/Les-dispositifs-d-aide-en-faveur-du-sport_a983.html<\/a><\/p>\n<p>Pour la campagne 2024 des d\u00e9fis sportifs et solidaires de la Collectivit\u00e9 de Corse, les dossiers devront \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s\u00a0<span style=\"color: #0b6cc6;\"><strong><u>avant le 30 septembre 2023<\/u><\/strong>.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :<\/h4>\n<h4><img src=\"https:\/\/www.isula.corsica\/_images\/ext\/icon_docx.gif\" alt=\"dossier_defis_2022.docx\" class=\"image\" \/><span>\u00a0<\/span><a class=\"pj\" href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/attachment\/2314836\/\">DOSSIER DEFIS 2023.docx<\/a><span>\u00a0<\/span><span>\u00a0(159.38 Ko)<\/span><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/5a6ef5a4c5992_collectivite.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Conform\u00e9ment \u00e0 la volont\u00e9 de la Conseill\u00e8re ex\u00e9cutive en charge du sport, de la jeunesse et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 F\/H, Lauda GUIDICELLI-SBRAGGIA, la Collectivit\u00e9 de Corse m\u00e8ne une politique sportive ambitieuse avec pour objectif de favoriser l\u2019\u00e9panouissement de tous. En constatant que de nombreux corses font preuve de courage en se lan\u00e7ant dans des d\u00e9fis d\u2019envergure, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5487,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dispositifs d&#039;aide en faveur des d\u00e9fis sportifs solidaires - Campagne 2024, Collectivit\u00e9 de Corse<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dispositifs d&#039;aide en faveur des d\u00e9fis sportifs solidaires - Campagne 2024, Collectivit\u00e9 de Corse\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conform\u00e9ment \u00e0 la volont\u00e9 de la Conseill\u00e8re ex\u00e9cutive en charge du sport, de la jeunesse et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 F\/H, Lauda GUIDICELLI-SBRAGGIA, la Collectivit\u00e9 de Corse m\u00e8ne une politique sportive ambitieuse avec pour objectif de favoriser l\u2019\u00e9panouissement de tous. En constatant que de nombreux corses font preuve de courage en se lan\u00e7ant dans des d\u00e9fis d\u2019envergure, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-19T13:35:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/AAP-ADEME-Tourisme-2023-4.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1748\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1240\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/AAP-ADEME-Tourisme-2023-4.png\",\"width\":1748,\"height\":1240},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/\",\"name\":\"Dispositifs d'aide en faveur des d\\u00e9fis sportifs solidaires - Campagne 2024, Collectivit\\u00e9 de Corse\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-07-19T13:35:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-19T13:35:51+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/\",\"name\":\"Dispositifs d&#8217;aide en faveur des d\\u00e9fis sportifs solidaires &#8211; Campagne 2024, Collectivit\\u00e9 de Corse\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Dispositifs d&#8217;aide en faveur des d\\u00e9fis sportifs solidaires &#8211; Campagne 2024, Collectivit\\u00e9 de Corse\",\"datePublished\":\"2023-07-19T13:35:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-19T13:35:51+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/dispositifs-daide-en-faveur-des-defis-sportifs-solidaires-campagne-2024-collectivite-de-corse\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5485"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5485"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5485\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5494,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5485\/revisions\/5494"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5487"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5485"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5485"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5485"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}