{"id":5496,"date":"2023-07-25T11:06:30","date_gmt":"2023-07-25T09:06:30","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5496"},"modified":"2023-07-25T11:06:31","modified_gmt":"2023-07-25T09:06:31","slug":"valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/","title":{"rendered":"Valdelia : Appel d\u2019offres fili\u00e8re des DEA Professionnels &#8211; March\u00e9 \u00ab LOGISTIQUE \u00bb 2023-2029"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||1px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-large;\">REP DEA : Valdelia lance ses appels d&#8217;offres pour la collecte, le transport et le traitement des DEA professionnels<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\">Cet appel d&#8217;offres vise \u00e0 identifier les partenaires qui collaboreront avec l&#8217;\u00e9co-organisme \u00e0 partir du 1e janvier 2024, pour assurer la collecte et le traitement des d\u00e9chets d&#8217;\u00e9l\u00e9ments d&#8217;ameublement (DEA) professionnels.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Valdelia est un \u00e9co-organisme \u00e0 but non lucratif agr\u00e9\u00e9 par le Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique, en charge d\u2019organiser les fili\u00e8res de collecte et de traitement des mobiliers professionnels en fin de vie, et des produits et mat\u00e9riaux du secteur de la construction du b\u00e2timent.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ol><\/ol>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #009cea;\">L&#8217;int\u00e9gralit\u00e9 des appels d&#8217;offres et les cahiers des charges pour y r\u00e9pondre sont disponibles sur : <a href=\"https:\/\/www.valdelia.org\/la-filiere-valdelia\/appels-offres-logistique-traitement\/#ao-dea\" style=\"color: #009cea;\">https:\/\/www.valdelia.org\/la-filiere-valdelia\/appels-offres-logistique-traitement\/#ao-dea<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium; color: #009cea;\">\u00a0T\u00e9l\u00e9chargez le cahier des charges : <a href=\"https:\/\/www.valdelia.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/AO_VALDELIA_2023_CDC_DEA_March\u00e9_LOGISTIQUE.pdf\" style=\"color: #009cea;\">https:\/\/www.valdelia.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/AO_VALDELIA_2023_CDC_DEA_March\u00e9_LOGISTIQUE.pdf<\/a><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #002570;\"><strong>La date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers est \u00a0fix\u00e9e au lundi 09 octobre 2023.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_calendrier_appels_offres_filieres_dea_Valdelia.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/download.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>REP DEA : Valdelia lance ses appels d&#8217;offres pour la collecte, le transport et le traitement des DEA professionnels &nbsp; Cet appel d&#8217;offres vise \u00e0 identifier les partenaires qui collaboreront avec l&#8217;\u00e9co-organisme \u00e0 partir du 1e janvier 2024, pour assurer la collecte et le traitement des d\u00e9chets d&#8217;\u00e9l\u00e9ments d&#8217;ameublement (DEA) professionnels. Valdelia est un \u00e9co-organisme [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5497,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Valdelia : Appel d\u2019offres fili\u00e8re des DEA Professionnels - March\u00e9 \u00ab LOGISTIQUE \u00bb 2023-2029<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Valdelia : Appel d\u2019offres fili\u00e8re des DEA Professionnels - March\u00e9 \u00ab LOGISTIQUE \u00bb 2023-2029\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"REP DEA : Valdelia lance ses appels d&#039;offres pour la collecte, le transport et le traitement des DEA professionnels &nbsp; Cet appel d&#039;offres vise \u00e0 identifier les partenaires qui collaboreront avec l&#039;\u00e9co-organisme \u00e0 partir du 1e janvier 2024, pour assurer la collecte et le traitement des d\u00e9chets d&#039;\u00e9l\u00e9ments d&#039;ameublement (DEA) professionnels. Valdelia est un \u00e9co-organisme [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-25T09:06:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-25T09:06:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/AAP-ADEME-Tourisme-2023-1-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1748\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1240\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/AAP-ADEME-Tourisme-2023-1-1.png\",\"width\":1748,\"height\":1240},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/\",\"name\":\"Valdelia : Appel d\\u2019offres fili\\u00e8re des DEA Professionnels - March\\u00e9 \\u00ab LOGISTIQUE \\u00bb 2023-2029\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-07-25T09:06:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-25T09:06:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/\",\"name\":\"Valdelia : Appel d\\u2019offres fili\\u00e8re des DEA Professionnels &#8211; March\\u00e9 \\u00ab LOGISTIQUE \\u00bb 2023-2029\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Valdelia : Appel d\\u2019offres fili\\u00e8re des DEA Professionnels &#8211; March\\u00e9 \\u00ab LOGISTIQUE \\u00bb 2023-2029\",\"datePublished\":\"2023-07-25T09:06:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-25T09:06:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-doffres-filiere-des-dea-professionnels-marche-logistique-2023-2029\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5496"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5496"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5496\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5509,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5496\/revisions\/5509"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5497"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5496"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5496"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5496"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}