{"id":5510,"date":"2023-07-25T11:43:10","date_gmt":"2023-07-25T09:43:10","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5510"},"modified":"2023-07-25T11:43:10","modified_gmt":"2023-07-25T09:43:10","slug":"la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/","title":{"rendered":"La CRESS Corsica recherche sa.son Alternant.e"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;||54px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h1 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #ede100;\"><strong>Recherche Alternance<\/strong><\/span><span><\/span><\/h1>\n<h3 style=\"text-align: justify;\">Production \u00e9v\u00e8nementielle et communication<span><\/span><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>DESCRIPTION DE L&#8217;ENTREPRISE<\/strong><strong><\/strong><\/h4>\n<blockquote>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\"><strong><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none\">Qui sommes nous ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\"><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none\">Cr\u00e9\u00e9e en 2005, la CRESS Corsica agit pour la reconnaissance, la promotion et le d\u00e9veloppement d\u2019une \u00e9conomie sociale et solidaire en Corse. \u00c0 ce titre elle accompagne le d\u00e9veloppement de projets associatifs, coop\u00e9ratifs et mutualistes sur l&#8217;ensemble de la Corse.<\/span><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none white-space-prewrap\"> <\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\"><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none white-space-prewrap\"><\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\"><strong><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none\">Notre espace de travail<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\"><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none\">La CRESS a une dimension r\u00e9gionale. Nous intervenons sur l\u2019ensemble du territoire insulaire.<\/span><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\">\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\"><strong><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none\">Notre effectif<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\"><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none\">Nous sommes 2 salari\u00e9s : un directeur et une charg\u00e9e de missions.<\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\">\n<h4 class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\"><strong><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none\">MISSIONS<\/span><\/strong><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none white-space-prewrap\"><\/span><\/h4>\n<h4 class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none\">La personne recrut\u00e9e travaillera en \u00e9troite collaboration avec l&#8217;\u00e9quipe sur la gestion des projets, c\u2019est-\u00e0-dire l&#8217;ensemble des activit\u00e9s visant \u00e0 organiser le bon d\u00e9roulement d\u2019un projet et \u00e0 en atteindre les objectifs en temps et en heures selon les objectifs vis\u00e9s.<\/span><\/h4>\n<p class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\">\n<ul>\n<li class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\">\n<h4><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none\">Participer \u00e0 l&#8217;organisation des \u00e9v\u00e8nements<\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\">\n<h4><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none\">R\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 de nouveaux projets<\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\">\n<h4><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none\">Produire des supports de communication<\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\">\n<h4><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none\">Participer \u00e0 la communication interne<\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\">\n<h4><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none\">Cr\u00e9er du contenu<\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li class=\"_04xlpA direction-ltr align-center para-style-body\">\n<h4><span class=\"WdYUQQ text-decoration-none text-strikethrough-none\">&#8230;<\/span><\/h4>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h4><strong><\/strong><\/h4>\n<h4><strong>COMP\u00c9TENCES REQUISES<\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li>Maitrise de l\u2019informatique<\/li>\n<li>\u00c0 l\u2019aise avec les outils bureautiques<\/li>\n<li>Go\u00fbt pour la gestion de projet<\/li>\n<li>Tu aimes les actions logiques et la r\u00e9solution de probl\u00e8mes<\/li>\n<li>Capacit\u00e9 \u00e0 travailler avec pr\u00e9cision et souci du d\u00e9tail<\/li>\n<li>Aptitude \u00e0 respecter les d\u00e9lais et \u00e0 g\u00e9rer plusieurs t\u00e2ches simultan\u00e9ment<\/li>\n<li>Rigueur, sens de l&#8217;organisation, dynamisme, autonomie, polyvalence<\/li>\n<li>Esprit d&#8217;\u00e9quipe<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>CE QUE NOUS AVONS \u00c0 T\u2019OFFRIR<\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li>Une opportunit\u00e9 de faire connaissance avec la gestion de projets dans une structure \u00e0 taille humaine<\/li>\n<li>Un environnement bienveillant et motivant,<\/li>\n<li>La possibilit\u00e9 de d\u00e9velopper tes comp\u00e9tences, d\u2019\u00e9voluer et de t\u2019\u00e9panouir, avec des d\u00e9fis \u00e0 relever chaque jour<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<h4><strong>LES MODALIT\u00c9S<\/strong><\/h4>\n<p>Alternance<\/p>\n<p>D\u00e9but : septembre 2023<\/p>\n<p>Lieu de travail : CRESS Corsica, P\u00f4le \u00c9conomique M3E (immeuble Castellani), Ajaccio<\/p>\n<p>Documents demand\u00e9s : CV et LM<\/p>\n<p>Contact : contact@cresscorsica.online<\/p>\n<p>Type d&#8217;emploi : Stage, Alternance<\/p>\n<p>Dur\u00e9e du contrat : 1 an, reconductible<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Du lundi au vendredi<\/p>\n<p>Horaires bureau\u00a0: 09h00-12h00\u00a0; 13h30-16h30<\/p>\n<p>Possibilit\u00e9 de d\u00e9placements sur toute la Corse<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recherche Alternance Production \u00e9v\u00e8nementielle et communication &nbsp; &nbsp; DESCRIPTION DE L&#8217;ENTREPRISE Qui sommes nous ? Cr\u00e9\u00e9e en 2005, la CRESS Corsica agit pour la reconnaissance, la promotion et le d\u00e9veloppement d\u2019une \u00e9conomie sociale et solidaire en Corse. \u00c0 ce titre elle accompagne le d\u00e9veloppement de projets associatifs, coop\u00e9ratifs et mutualistes sur l&#8217;ensemble de la Corse. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5512,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[11,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La CRESS Corsica recherche sa.son Alternant.e<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La CRESS Corsica recherche sa.son Alternant.e\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Recherche Alternance Production \u00e9v\u00e8nementielle et communication &nbsp; &nbsp; DESCRIPTION DE L&#039;ENTREPRISE Qui sommes nous ? Cr\u00e9\u00e9e en 2005, la CRESS Corsica agit pour la reconnaissance, la promotion et le d\u00e9veloppement d\u2019une \u00e9conomie sociale et solidaire en Corse. \u00c0 ce titre elle accompagne le d\u00e9veloppement de projets associatifs, coop\u00e9ratifs et mutualistes sur l&#039;ensemble de la Corse. [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-25T09:43:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/1-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1414\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2000\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/1-1.png\",\"width\":1414,\"height\":2000},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/\",\"name\":\"La CRESS Corsica recherche sa.son Alternant.e\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-07-25T09:43:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-25T09:43:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/\",\"name\":\"La CRESS Corsica recherche sa.son Alternant.e\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"La CRESS Corsica recherche sa.son Alternant.e\",\"datePublished\":\"2023-07-25T09:43:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-25T09:43:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"documents,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/la-cress-corsica-recherche-sa-son-alternant-e\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5510"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5510"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5510\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5515,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5510\/revisions\/5515"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5512"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5510"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5510"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5510"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}