{"id":5517,"date":"2023-07-27T11:02:24","date_gmt":"2023-07-27T09:02:24","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5517"},"modified":"2023-07-27T11:02:26","modified_gmt":"2023-07-27T09:02:26","slug":"aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/","title":{"rendered":"A\u00e9sio Mutuelle PACA-Corse : AAP &#8220;LES D\u00c9FIS&#8221; en ESS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span>Du 20 juillet au 27 ao\u00fbt 2023, A\u00c9SIO mutuelle lance l\u2019appel \u00e0 projets \u2018LES D\u00c9FIS\u2019 en PACA-Corse dans le cadre de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et du d\u00e9veloppement durable.<\/span><\/h4>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h2>LES D\u00c9FIS, c\u2019est quoi ?<\/h2>\n<p class=\"text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Il s\u2019agit d\u2019un concours de projets auquel toutes les associations, les entreprises, les \u00e9coles de formation, les particuliers peuvent participer.\u00a0<\/p>\n<p class=\"text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019objectif vise \u00e0 soutenir et inciter les acteurs locaux \u00e0 r\u00e9aliser leurs projets en les finan\u00e7ant (ch\u00e8que de 1 000 ou 2 000\u20ac)<\/strong>. L\u2019ambition d\u2019A\u00c9SIO est d\u2019agir au plus pr\u00e8s des territoires. La mutuelle souhaite mobiliser toutes les parties prenantes afin de faire face aux nouveaux d\u00e9fis de soci\u00e9t\u00e9.<\/p>\n<p class=\"text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">\n<h2>Comment y participer ?\u00a0<\/h2>\n<p class=\"text-align-justify\">C\u2019est tout simple ! Il suffit de proposer une initiative innovante. Un projet dans le domaine de la sant\u00e9, la culture, du sport, du social ou de l\u2019environnement qui utilise le d\u00e9veloppement durable.<\/p>\n<p class=\"text-align-justify\">\n<p class=\"text-align-justify\">\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #dd1200;\"><strong>Le dossier de candidature est \u00e0 demander par mail \u00e0 <a href=\"mailto:frederic.imbert@aesio.fr\" style=\"color: #dd1200;\">frederic.imbert@aesio.fr<\/a><\/strong><\/span><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>En bref, la proc\u00e9dure de candidature<\/h2>\n<ol>\n<li>D\u00e9p\u00f4t des candidatures entre le 20 juillet et le 27 ao\u00fbt minuit. Le dossier de candidature est \u00e0 demander par mail \u00e0 <a href=\"mailto:frederic.imbert@aesio.fr\">frederic.imbert@aesio.fr<\/a><\/li>\n<li>\u00a0Les candidatures sont v\u00e9rifi\u00e9es.<\/li>\n<li>Les dossiers sont transmis au jury membre de la \u00ab commission ESS \u00bb<\/li>\n<li>Le jury examine et s\u00e9lectionne les dossiers.<\/li>\n<li>Les candidats sont auditionn\u00e9s par le jury du 4 au 15 septembre (visioconf\u00e9rence).<\/li>\n<li>Proclamation des laur\u00e9ats le lundi 18 septembre.<\/li>\n<li>Tournage des vid\u00e9os des laur\u00e9ats (avec \u00ab Sans Transition ! \u00bb) \u00e0 compter du 19 septembre.<\/li>\n<li>Remise des prix \/ capsules vid\u00e9os, en cl\u00f4ture d&#8217;un \u00e9v\u00e8nement sur Aix-en-Provence.<\/li>\n<\/ol>\n<p class=\"text-align-justify\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Dates \u00e0 retenir\u00a0<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Du 20 juillet et le 27 ao\u00fbt minuit<\/strong><span>\u00a0<\/span>: D\u00e9p\u00f4t des candidatures ;<\/li>\n<li><strong>Du 4 au 15 septembre<\/strong><span>\u00a0<\/span>: Auditions \u00e0 distance par un Jury d\u2019\u00e9lus de la mutuelle ;<\/li>\n<li><strong>Novembre<\/strong><span>\u00a0<\/span>: remise des prix aux laur\u00e9ats.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Affiche-EXE_23-073-002-Affiche-perso-defis-ESS_PACA-CORSE.pdf.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; show_in_lightbox=&#8221;on&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Du 20 juillet au 27 ao\u00fbt 2023, A\u00c9SIO mutuelle lance l\u2019appel \u00e0 projets \u2018LES D\u00c9FIS\u2019 en PACA-Corse dans le cadre de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et du d\u00e9veloppement durable. LES D\u00c9FIS, c\u2019est quoi ? Il s\u2019agit d\u2019un concours de projets auquel toutes les associations, les entreprises, les \u00e9coles de formation, les particuliers peuvent participer.\u00a0 L\u2019objectif [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5518,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A\u00e9sio Mutuelle PACA-Corse : AAP &quot;LES D\u00c9FIS&quot; en ESS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A\u00e9sio Mutuelle PACA-Corse : AAP &quot;LES D\u00c9FIS&quot; en ESS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Du 20 juillet au 27 ao\u00fbt 2023, A\u00c9SIO mutuelle lance l\u2019appel \u00e0 projets \u2018LES D\u00c9FIS\u2019 en PACA-Corse dans le cadre de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et du d\u00e9veloppement durable. LES D\u00c9FIS, c\u2019est quoi ? Il s\u2019agit d\u2019un concours de projets auquel toutes les associations, les entreprises, les \u00e9coles de formation, les particuliers peuvent participer.\u00a0 L\u2019objectif [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-27T09:02:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-27T09:02:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Image-Aesio-Mutuel-Defis-ESS-2023.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"678\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"527\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Image-Aesio-Mutuel-Defis-ESS-2023.jpg\",\"width\":678,\"height\":527},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/\",\"name\":\"A\\u00e9sio Mutuelle PACA-Corse : AAP \\\"LES D\\u00c9FIS\\\" en ESS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-07-27T09:02:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-27T09:02:26+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/\",\"name\":\"A\\u00e9sio Mutuelle PACA-Corse : AAP &#8220;LES D\\u00c9FIS&#8221; en ESS\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"A\\u00e9sio Mutuelle PACA-Corse : AAP &#8220;LES D\\u00c9FIS&#8221; en ESS\",\"datePublished\":\"2023-07-27T09:02:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-27T09:02:26+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aesio-mutuelle-paca-corse-aap-les-defis-en-ess\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5517"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5517"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5517\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5526,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5517\/revisions\/5526"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5518"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5517"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5517"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5517"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}