{"id":5534,"date":"2023-09-07T11:32:28","date_gmt":"2023-09-07T09:32:28","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5534"},"modified":"2023-09-07T11:32:28","modified_gmt":"2023-09-07T09:32:28","slug":"aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/","title":{"rendered":"AAP Caisse d&#8217;Allocations Familiales de Corse-du-Sud : &#8220;Contrat Local d&#8217;Accompagnement \u00e0 la Scolarit\u00e9 (CLAS) 2023\/2024&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;section&#8221; _builder_version=&#8221;3.22&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;row&#8221; _builder_version=&#8221;3.25&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.0.6&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span>Le\u00a0<\/span><strong>Contrat Local d\u2019Accompagnement \u00e0 la Scolarit\u00e9<\/strong><span>\u00a0(CLAS) soutient<\/span><strong><span>\u00a0<\/span><\/strong><span>la<\/span><strong><span>\u00a0<\/span>parentalit\u00e9<\/strong><span>\u00a0et finance les projets en faveur des jeunes du primaire au lyc\u00e9e dans le cadre du\u00a0<\/span><strong>soutien scolaire.<span>\u00a0<\/span><\/strong><span>Il favorise<\/span><strong><span>\u00a0<\/span><\/strong><span>l&#8217;accompagnement des\u00a0<\/span><strong>parents<\/strong><span>\u00a0dans le suivi de leurs enfants<\/span><strong>.<\/strong><\/h4>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il s\u2019agit d\u2019un dispositif partenarial, hors temps scolaire, qui s\u2019adresse aux enfants, du CP \u00e0 la Terminale, ne disposant pas dans leur environnement familial et social, de l\u2019appui et des ressources pour s\u2019\u00e9panouir et r\u00e9ussir \u00e0 l\u2019\u00e9cole, mais \u00e9galement \u00e0 leurs parents. L&#8217;objectif poursuivi par les CLAS est double, \u00e0 savoir \u00e0 la fois des actions en direction des enfants mais \u00e9galement de leurs parents pour consolider leurs rapports \u00e0 l\u2019\u00e9cole.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00eame si les CLAS constituent aujourd\u2019hui une r\u00e9ponse adapt\u00e9e pour soutenir les enfants dans leur rapport \u00e0 l\u2019\u00e9cole et au travail scolaire par la mobilisation d\u2019une p\u00e9dagogie dite \u00ab de d\u00e9tour \u00bb, la dimension du soutien \u00e0 la parentalit\u00e9 est encore in\u00e9galement investie par les porteurs de projets et constitue une marge de progression importante pour ce dispositif. Dans la continuit\u00e9 de l\u2019exp\u00e9rimentation conduite par la CNAF de septembre 2015 \u00e0 juin 2018, l\u2019enjeu est celui d\u2019un renforcement de la dimension qualitative des actions CLAS, sur le champ notamment du soutien \u00e0 la parentalit\u00e9.<\/p>\n<blockquote><\/blockquote>\n<p>Pour \u00eatre \u00e9ligible au financement des CLAS au titre de la prestation de service, les projets CLAS doivent d\u00e9velopper de mani\u00e8re cumulative les quatre axes d\u2019intervention prioritaires suivants :<\/p>\n<ul>\n<li>un axe d\u2019intervention aupr\u00e8s des enfants et des jeunes ;<\/li>\n<li>un axe d\u2019intervention aupr\u00e8s et avec les parents ;<\/li>\n<li>un axe de concertation et de coordination avec l\u2019\u00e9cole. ;<\/li>\n<li>un axe de concertation et de coordination avec les acteurs du territoire.<span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<blockquote><\/blockquote>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\">Le d\u00e9p\u00f4t des demandes de financement pour l&#8217;ann\u00e9e 2023\/2024 se fera en ligne sur la plateforme ELAN : <a href=\"https:\/\/mibc-fr-04.mailinblack.com\/securelink\/?url=https:\/\/elan.caf.fr&amp;key=eyJsYW5nIjoiRlIiLCJ1cmwiOiJodHRwczovL2VsYW4uY2FmLmZyL2FpZGVzIiwidG9rZW4iOiJnQUFBQUFCazllY2p1X20xekhIaWdoNnNSRDVSLVlHQnZDYlc0T0k5dFdLMnFVczV2aW9ubnZDcUFTVHdJVEJvVUVWYTFlOW83NTBndlAyQlRCa20wWXNXREIwWVUwY0FBelZ4dDVkR1g1LWEzWUtTOFdPV2VOR2xrRFpGdEdOWEpORDFScmZuNHdFREhuajYyRXFUanl6TlcxcGsweVdJaElaSEtiQkxIR1kwaDN1QVp1V3NOOUdxQXBlUDhfQkhYcGUyZDNBTXFLY1k0aHhKTW02NklYZno3NnVmRWs3TGpMWHhlSXhWaGV3cEU2MTczcTBCRzMtUmlSZHg4NDVrZXZRUGZrX3FpQmxuUWtWUGduRFpLaVpJRlBvZHlkX0pSSmNiTlp2MlBvbDMySDR1Q18zbl8zOUFRNmZQS19fZ09XcEZac3oySzVDSSJ9\"><strong>https:\/\/elan.caf.fr\/aides<\/strong><\/a><\/span><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Cette plateforme permettra de suivre votre dossier et d\u2019\u00e9changer avec les services de la CAF mais aussi d&#8217;optimiser l&#8217;information des familles en alimentant automatiquement le site <a href=\"https:\/\/mon.enfant.fr\/\">mon.enfant.fr<\/a> (des actions qui seront retenues).<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cet espace vous sera <span>a<\/span>ccessible <span><strong>\u00e0 compter du 6 septembre 2023<\/strong><\/span>, vous pourrez effectuer vos <span>de<\/span>mandes uniquement sur cet espace &#8220;usagers&#8221;, <span><strong>aucun formulaire papier ne sera pris en compte. <\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><strong><span style=\"color: #e20000;\">La plate-forme de d\u00e9p\u00f4t des dossiers sera accessible jusqu&#8217;au 6 octobre 2023,<\/span> au-del\u00e0 de cette date, plus aucune demande ne pourra \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong><span style=\"font-size: large;\">DOCUMENTATION T\u00c9L\u00c9CHARGEABLE<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>A<\/span>fin de vous familiarisez <span>a<\/span>vec cet outil, vous trouverez en pi\u00e8ce-jointe :<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le guide utilisateur usager <\/strong>&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/GUIDE-Usagers-CNAF.pdf\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/GUIDE-Usagers-CNAF.pdf<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La note de cadrage<\/strong> &gt;&gt; <a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/NOTE-DE-CADRAGE-AJACCIO.pdf\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/NOTE-DE-CADRAGE-AJACCIO.pdf<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le r\u00e9f\u00e9rentiel national<\/strong> &gt;&gt; <a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/C-Clas-2021-006_-Annexe-2-Referentiel-National-de-financement-des-CLAS-052021.pdf\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/C-Clas-2021-006_-Annexe-2-Referentiel-National-de-financement-des-CLAS-052021.pdf<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La charte nationale CLAS<\/strong> &gt;&gt; <a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Charte-nationale-de-laccompagnement-a-la-scolarite-juin-2001-CLAS.pdf\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Charte-nationale-de-laccompagnement-a-la-scolarite-juin-2001-CLAS.pdf<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif;\"><span><\/span><\/span><\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<ul><\/ul>\n<h3><em><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif;\"><span><\/span><\/span><\/em><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><em><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif;\"><span>Pour toute information g\u00e9n\u00e9rale concernant le dispositif et toute pr\u00e9cision relative aux modalit\u00e9s de financement et d&#8217;utilisation de la\u00a0<\/span><\/span><\/em><em><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif;\"><span>plate-forme<\/span><\/span><\/em><em><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif;\"><span>, les porteurs de projets peuvent contacter la Caf \u00e0 l&#8217;adresse suivante :<\/span><\/span><\/em><\/h3>\n<h3><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif;\"><i><b>barbara.sorba-ricci@caf<\/b><\/i><\/span><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif;\"><i><b>2a<\/b><\/i><\/span><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif;\"><i><b>.c<\/b><\/i><\/span><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif;\"><i><b>af<\/b><\/i><\/span><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif;\"><i><b>.fr<\/b><\/i><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif;\"><i><b><\/b><\/i><\/span><\/p>\n<h3><em><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif;\"><span><\/span><\/span><\/em><\/h3>\n<div class=\"text_exposed_show\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le\u00a0Contrat Local d\u2019Accompagnement \u00e0 la Scolarit\u00e9\u00a0(CLAS) soutient\u00a0la\u00a0parentalit\u00e9\u00a0et finance les projets en faveur des jeunes du primaire au lyc\u00e9e dans le cadre du\u00a0soutien scolaire.\u00a0Il favorise\u00a0l&#8217;accompagnement des\u00a0parents\u00a0dans le suivi de leurs enfants. Il s\u2019agit d\u2019un dispositif partenarial, hors temps scolaire, qui s\u2019adresse aux enfants, du CP \u00e0 la Terminale, ne disposant pas dans leur environnement familial et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5535,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP Caisse d&#039;Allocations Familiales de Corse-du-Sud : &quot;Contrat Local d&#039;Accompagnement \u00e0 la Scolarit\u00e9 (CLAS) 2023\/2024&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP Caisse d&#039;Allocations Familiales de Corse-du-Sud : &quot;Contrat Local d&#039;Accompagnement \u00e0 la Scolarit\u00e9 (CLAS) 2023\/2024&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le\u00a0Contrat Local d\u2019Accompagnement \u00e0 la Scolarit\u00e9\u00a0(CLAS) soutient\u00a0la\u00a0parentalit\u00e9\u00a0et finance les projets en faveur des jeunes du primaire au lyc\u00e9e dans le cadre du\u00a0soutien scolaire.\u00a0Il favorise\u00a0l&#039;accompagnement des\u00a0parents\u00a0dans le suivi de leurs enfants. Il s\u2019agit d\u2019un dispositif partenarial, hors temps scolaire, qui s\u2019adresse aux enfants, du CP \u00e0 la Terminale, ne disposant pas dans leur environnement familial et [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-07T09:32:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/AAP-CAF-20232024.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/AAP-CAF-20232024.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/\",\"name\":\"AAP Caisse d'Allocations Familiales de Corse-du-Sud : \\\"Contrat Local d'Accompagnement \\u00e0 la Scolarit\\u00e9 (CLAS) 2023\/2024\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-09-07T09:32:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-07T09:32:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/\",\"name\":\"AAP Caisse d&#8217;Allocations Familiales de Corse-du-Sud : &#8220;Contrat Local d&#8217;Accompagnement \\u00e0 la Scolarit\\u00e9 (CLAS) 2023\/2024&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP Caisse d&#8217;Allocations Familiales de Corse-du-Sud : &#8220;Contrat Local d&#8217;Accompagnement \\u00e0 la Scolarit\\u00e9 (CLAS) 2023\/2024&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-09-07T09:32:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-07T09:32:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-caisse-dallocations-familiales-de-corse-du-sud-contrat-local-daccompagnement-a-la-scolarite-clas-2023-2024\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5534"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5534"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5534\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5548,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5534\/revisions\/5548"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5535"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5534"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5534"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}