{"id":5549,"date":"2023-09-12T15:02:46","date_gmt":"2023-09-12T13:02:46","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5549"},"modified":"2023-09-12T15:10:17","modified_gmt":"2023-09-12T13:10:17","slug":"participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/","title":{"rendered":"Participez \u00e0 la Semaine europ\u00e9enne de la r\u00e9duction des d\u00e9chets (SERD), du 18 au 26 novembre 2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 26px;\">Pour participez \u00e0 la prochaine \u00e9dition de la Semaine europ\u00e9enne de la r\u00e9duction des d\u00e9chets du 18 au 26 novembre 2023, connectez-vous <\/span><a href=\"https:\/\/serd.ademe.fr\" style=\"font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 26px;\">sur le site de la SERD \u00e0 partir du 12 septembre 2023<\/a><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 26px;\"> pour inscrire vos actions.<\/span><\/p>\n<p>Sur le site vous trouverez des liens utiles, des outils pour r\u00e9duire vos d\u00e9chets au quotidien et des rubriques pour bien pr\u00e9parer votre action SERD.<\/p>\n<p><strong style=\"font-size: 14px;\"><\/strong><\/p>\n<p><strong style=\"font-size: 14px;\">CONNEXION \u00c0 VOTRE ESPACE<\/strong><\/p>\n<p>Porteur.se.s de projet.s, <strong><span style=\"color: #ef0000;\">ATTENTION NOUVEAU SITE !!!<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Si vous aviez un compte sur le pr\u00e9c\u00e9dent site de la SERD, pour vous connectez \u00e0 votre espace priv\u00e9 sur la nouvelle version du site, <span style=\"text-decoration: underline;\">vous devez s\u00e9lectionner &#8220;mot de passe oubli\u00e9&#8221; afin de r\u00e9initialiser votre mot de passe<\/span> <a href=\"https:\/\/serd.ademe.fr\/inscription\/\">sur la page de connexion<\/a>.\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #01b27d;\">La SERD 2023 a pour th\u00e8me central<\/span><\/h2>\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #01b27d;\"><strong>les emballages, la sobri\u00e9t\u00e9 avant le recyclage.<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La participation reste ouverte dans tous les champs th\u00e9matiques habituels de la SERD :<\/p>\n<ul>\n<li>pr\u00e9vention des d\u00e9chets (\u00e9co-conception, suremballage, produits jetables)<\/li>\n<li>pr\u00e9vention des d\u00e9chets dangereux<\/li>\n<li>pr\u00e9vention du gaspillage alimentaire<\/li>\n<li>promotion du compostage<\/li>\n<li>r\u00e9emploi\/r\u00e9paration\/r\u00e9utilisation<\/li>\n<li>journ\u00e9e de nettoyage<\/li>\n<\/ul>\n<h3 style=\"text-align: center;\">\u00a0<span style=\"font-size: large; text-align: center;\">Retrouvez plus d&#8217;information sur cette <a href=\"https:\/\/serd.ademe.fr\/serd\/serd-2023-les-emballages\/\">nouvelle \u00e9dition 2023<\/a> ainsi que <a href=\"https:\/\/serd.ademe.fr\/se-preparer\/comment-creer-une-action\/\">des id\u00e9es d&#8217;animation sur le site de la SERD<\/a>.<\/span><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour participez \u00e0 la prochaine \u00e9dition de la Semaine europ\u00e9enne de la r\u00e9duction des d\u00e9chets du 18 au 26 novembre 2023, connectez-vous sur le site de la SERD \u00e0 partir du 12 septembre 2023 pour inscrire vos actions. Sur le site vous trouverez des liens utiles, des outils pour r\u00e9duire vos d\u00e9chets au quotidien et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5550,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Participez \u00e0 la Semaine europ\u00e9enne de la r\u00e9duction des d\u00e9chets (SERD), du 18 au 26 novembre 2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Participez \u00e0 la Semaine europ\u00e9enne de la r\u00e9duction des d\u00e9chets (SERD), du 18 au 26 novembre 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pour participez \u00e0 la prochaine \u00e9dition de la Semaine europ\u00e9enne de la r\u00e9duction des d\u00e9chets du 18 au 26 novembre 2023, connectez-vous sur le site de la SERD \u00e0 partir du 12 septembre 2023 pour inscrire vos actions. Sur le site vous trouverez des liens utiles, des outils pour r\u00e9duire vos d\u00e9chets au quotidien et [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-12T13:02:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-12T13:10:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Affiche-Participation_Inscription.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"369\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Affiche-Participation_Inscription.png\",\"width\":600,\"height\":369},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/\",\"name\":\"Participez \\u00e0 la Semaine europ\\u00e9enne de la r\\u00e9duction des d\\u00e9chets (SERD), du 18 au 26 novembre 2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-09-12T13:02:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-12T13:10:17+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/\",\"name\":\"Participez \\u00e0 la Semaine europ\\u00e9enne de la r\\u00e9duction des d\\u00e9chets (SERD), du 18 au 26 novembre 2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Participez \\u00e0 la Semaine europ\\u00e9enne de la r\\u00e9duction des d\\u00e9chets (SERD), du 18 au 26 novembre 2023\",\"datePublished\":\"2023-09-12T13:02:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-12T13:10:17+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/participez-a-la-semaine-europeenne-de-la-reduction-des-dechets-serd-du-18-au-26-novembre-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5549"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5549"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5549\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5559,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5549\/revisions\/5559"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5550"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5549"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5549"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5549"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}