{"id":5561,"date":"2023-09-15T17:39:01","date_gmt":"2023-09-15T15:39:01","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5561"},"modified":"2023-09-15T17:39:02","modified_gmt":"2023-09-15T15:39:02","slug":"aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/","title":{"rendered":"AAP de l&#8217;ANACT : &#8220;Adapter le management \u00e0 la diversit\u00e9 des populations des entreprises insulaires&#8221;, 2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"4arn8-0-0\">\n<div data-offset-key=\"4arn8-0-0\" class=\"_1mf _1mj\">\n<div class=\"field field-name-field-chapo field-type-text-long field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #0b7bc1;\">L&#8217;Anact lance un appel \u00e0 projets aupr\u00e8s des TPE-PME, des territoires et des branches professionnelles pour repenser l\u2019organisation du travail et les pratiques de management en prenant en compte la diversit\u00e9 culturelle des populations dans les entreprises des territoires insulaires : Corse, R\u00e9union, Guadeloupe et Martinique. <\/span><\/strong><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: large;\">Date limite de candidature<\/span><\/strong><span style=\"font-size: large;\"> : le 10 novembre 2023 (dossiers \u00e0 d\u00e9poser au fil de l&#8217;eau).<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\" property=\"content:encoded\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La discontinuit\u00e9 physique des territoires insulaires s\u2019accompagne d\u2019un certain nombre de d\u00e9terminants politiques, \u00e9conomiques et sociologiques qui influent sur l\u2019activit\u00e9, la taille et la performance des entreprises.\u00a0Les populations\u00a0insulaires,\u00a0quant \u00e0 elles,\u00a0portent en elles une histoire singuli\u00e8re, un rapport au pass\u00e9 extr\u00eamement pr\u00e9gnant et une culture propre, indissociables de leur rapport au travail et de leurs pratiques professionnelles.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"8jgns-0-0\">\n<div data-offset-key=\"8jgns-0-0\" class=\"_1mf _1mj\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans certains cas, un encadrement insuffisamment outill\u00e9 pour partager les codes culturels des communaut\u00e9s peut conduire\u00a0\u00e0 des incompr\u00e9hensions et un manque de respect mutuels, des probl\u00e9matiques de reconnaissance, de la d\u00e9fiance, voire une violence latente dans les rapports sociaux et des difficult\u00e9s grandissantes \u00e0 travailler ensemble. Il est cependant remarquable de constater combien cette\u00a0<strong>richesse humaine pourrait cr\u00e9er une \u00e9mulation entre les acteurs au travail, inciter \u00e0 l&#8217;innovation et \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9<\/strong>\u00a0dans une optique d&#8217;int\u00e9gration des diff\u00e9rences qui sont alors per\u00e7ues comme autant d<strong>&#8216;opportunit\u00e9s d&#8217;enrichir les pratiques.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cet appel \u00e0 projets du Fact vise \u00e0 soutenir des initiatives permettant de repenser les pratiques manag\u00e9riales en int\u00e9grant mieux la mobilit\u00e9, la diversit\u00e9 culturelle des salari\u00e9s en vue d&#8217;am\u00e9liorer les conditions de travail.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"b97eh-0-0\">\n<div data-offset-key=\"b97eh-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"b97eh-0-0\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"2n7cd\" data-offset-key=\"a5g0m-0-0\">\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"a5g0m-0-0\"><\/span><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"a5g0m-0-0\" class=\"_1mf _1mj\"><span data-offset-key=\"8n5de-0-0\"><\/span><\/div>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: large; color: #0b7bc1;\">TELECHARGEZ L&#8217;APPEL A PROJET<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: large; color: #0b7bc1;\"><a href=\"https:\/\/www.anact.fr\/file\/11605\/download?token=F2WAv1G_\" style=\"color: #0b7bc1;\">https:\/\/www.anact.fr\/file\/11605\/download?token=F2WAv1G<\/a><\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: large; color: #0b7bc1;\"><\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: large; color: #0b7bc1;\"><\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: large; color: #0b7bc1;\"><\/span><\/strong><\/p>\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #d80000;\"><strong>TOUTES LES INFORMATIONS SUR CET AAP<\/strong><\/span><\/h3>\n<h3 class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #d80000;\"><strong>SUR LE SITE INTERNET DE L&#8217;ANACT<\/strong><\/span><span style=\"font-size: x-large; color: #6d6d6d;\"><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #d80000;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.anact.fr\/adapter-le-management-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires\">https:\/\/www.anact.fr\/adapter-le-management-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #d80000;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;Anact lance un appel \u00e0 projets aupr\u00e8s des TPE-PME, des territoires et des branches professionnelles pour repenser l\u2019organisation du travail et les pratiques de management en prenant en compte la diversit\u00e9 culturelle des populations dans les entreprises des territoires insulaires : Corse, R\u00e9union, Guadeloupe et Martinique. &nbsp; Date limite de candidature : le 10 novembre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5562,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":true,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP de l&#039;ANACT : &quot;Adapter le management \u00e0 la diversit\u00e9 des populations des entreprises insulaires&quot;, 2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP de l&#039;ANACT : &quot;Adapter le management \u00e0 la diversit\u00e9 des populations des entreprises insulaires&quot;, 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;Anact lance un appel \u00e0 projets aupr\u00e8s des TPE-PME, des territoires et des branches professionnelles pour repenser l\u2019organisation du travail et les pratiques de management en prenant en compte la diversit\u00e9 culturelle des populations dans les entreprises des territoires insulaires : Corse, R\u00e9union, Guadeloupe et Martinique. &nbsp; Date limite de candidature : le 10 novembre [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-15T15:39:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-15T15:39:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Affiche-AAP-ANACt-Fact-2023.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"780\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"503\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Affiche-AAP-ANACt-Fact-2023.png\",\"width\":780,\"height\":503},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/\",\"name\":\"AAP de l'ANACT : \\\"Adapter le management \\u00e0 la diversit\\u00e9 des populations des entreprises insulaires\\\", 2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-09-15T15:39:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-15T15:39:02+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/\",\"name\":\"AAP de l&#8217;ANACT : &#8220;Adapter le management \\u00e0 la diversit\\u00e9 des populations des entreprises insulaires&#8221;, 2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP de l&#8217;ANACT : &#8220;Adapter le management \\u00e0 la diversit\\u00e9 des populations des entreprises insulaires&#8221;, 2023\",\"datePublished\":\"2023-09-15T15:39:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-15T15:39:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-de-lanact-adapter-le-management-a-la-diversite-des-populations-des-entreprises-insulaires-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5561"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5561"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5561\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5567,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5561\/revisions\/5567"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5562"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5561"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5561"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5561"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}