{"id":5568,"date":"2023-09-21T14:39:16","date_gmt":"2023-09-21T12:39:16","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5568"},"modified":"2023-09-21T14:39:16","modified_gmt":"2023-09-21T12:39:16","slug":"aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/","title":{"rendered":"AAP R\u00e9emploi Refashion 2023 : allonger la dur\u00e9e de vie des textiles et chaussures"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h2><span style=\"color: #bf0089;\"><strong>Financement d&#8217;actions compl\u00e9mentaires : l&#8217;appel \u00e0 projets R\u00e9emploi<\/strong><\/span><\/h2>\n<h2 class=\"access\"><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\">Refashion lance un appel \u00e0 projets de soutiens d\u00e9di\u00e9s au r\u00e9emploi et \u00e0 la r\u00e9utilisation, notamment pour acc\u00e9l\u00e9rer les <strong>actions de r\u00e9emploi et de r\u00e9utilisation des textiles d\u2019habillement, linge de maison et chaussures usag\u00e9s collect\u00e9s sur votre territoire !<\/strong><\/span><\/p>\n<p>\u00a0<strong style=\"font-size: 14px;\">&gt;&gt; Financer des actions de reconditionnement (nettoyage, d\u00e9tachage, r\u00e9paration)<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">.<\/span><\/p>\n<p>L&#8217;Appel A Projets (AAP) R\u00e9emploi Refashion, dot\u00e9 d&#8217;une enveloppe de 3,7M\u20ac en 2023, a pour vocation d&#8217;allonger la dur\u00e9e de vie des textiles et chaussures et ainsi de d\u00e9velopper les volumes de r\u00e9emploi r\u00e9utilisation \u00e0 travers le reconditionnement (nettoyage, d\u00e9tachage, r\u00e9paration).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #bf0089;\"><strong>Quels types de projets sont \u00e9ligibles ?<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Pour \u00eatre \u00e9ligible \u00e0 l&#8217;AAP R\u00e9emploi Refashion, un projet doit :<\/p>\n<ul>\n<li>Exclusivement concerner le reconditionnement (nettoyage, d\u00e9tachage et\/ ou r\u00e9paration) pour r\u00e9emploi et r\u00e9utilisation des Textiles d&#8217;habillement, Linge de maison et Chaussures (TLC) issus de la consommation des m\u00e9nages collect\u00e9s en France.<\/li>\n<li>Inclure une entit\u00e9 &#8211; ou justifier de la pr\u00e9sence d&#8217;un partenaire qui reprendra ses TLC reconditionn\u00e9s &#8211; qui exerce \u00e0 titre permanent une activit\u00e9 de r\u00e9emploi ou de r\u00e9utilisation de TLC usag\u00e9s.<\/li>\n<li>Concerner une seule entit\u00e9 porteuse de projet, m\u00eame si le projet peut impliquer d&#8217;autres partenaires, mais seule l&#8217;entit\u00e9 candidate sera consid\u00e9r\u00e9e comme porteuse du projet.<\/li>\n<\/ul>\n<h2><\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #bf0089;\">D\u00e9couvrez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des conditions de candidature en\u00a0<strong><u><a href=\"https:\/\/refashion.fr\/pro\/sites\/default\/files\/fichiers\/Refashion_AAP%20R%C3%A9emploi_R%C3%A8glement%20int%C3%A9rieur_VF080923_compressed.pdf\" style=\"color: #bf0089;\"><em>t\u00e9l\u00e9chargeant le r\u00e8glement int\u00e9rieur<\/em><\/a><\/u><\/strong>.<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #bf0089;\"><a href=\"https:\/\/refashion.fr\/pro\/fr\/financement-dactions-compl\u00e9mentaires-lappel-\u00e0-projets-r\u00e9emploi\" style=\"color: #bf0089;\">https:\/\/refashion.fr\/pro\/fr\/financement-dactions-compl\u00e9mentaires-lappel-\u00e0-projets-r\u00e9emploi<\/a><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #bf0089;\">Pour plus d&#8217;informations sur l&#8217;AAP R\u00e9emploi Refashion et ses modalit\u00e9s,\u00a0<strong><u><a href=\"https:\/\/refashion.fr\/pro\/sites\/default\/files\/fichiers\/Webinaire%20de%20lancement%20AAP%202023_compressed.pdf\" style=\"color: #bf0089;\"><em>visionnez la pr\u00e9sentation<\/em><\/a><\/u><\/strong>\u00a0ou le\u00a0<strong><u><a href=\"https:\/\/youtu.be\/7BoWf1rHE3E\" style=\"color: #bf0089;\"><em>replay du webinaire de lancement<\/em><\/a><\/u><\/strong><\/span><\/h4>\n<p><span style=\"color: #bf0089;\"><strong><u><em><\/em><\/u><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #bf0089;\"><strong><u><em><\/em><\/u><\/strong><\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #bf0089;\"><strong><u>Cl\u00f4ture des candidatures\u00a0: 13 octobre 2023<\/u><\/strong><\/span><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Des questions qui concernent l&#8217;Appel \u00e0 Projets R\u00e9emploi Refashion ? Contactez : aapreemploi@refashion.fr<\/em><\/p>\n<h2><\/h2>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Image-AAP-Refashion.2.jpg.png&#8221; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;-136px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Financement d&#8217;actions compl\u00e9mentaires : l&#8217;appel \u00e0 projets R\u00e9emploi Refashion lance un appel \u00e0 projets de soutiens d\u00e9di\u00e9s au r\u00e9emploi et \u00e0 la r\u00e9utilisation, notamment pour acc\u00e9l\u00e9rer les actions de r\u00e9emploi et de r\u00e9utilisation des textiles d\u2019habillement, linge de maison et chaussures usag\u00e9s collect\u00e9s sur votre territoire ! \u00a0&gt;&gt; Financer des actions de reconditionnement (nettoyage, d\u00e9tachage, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5574,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP R\u00e9emploi Refashion 2023 : allonger la dur\u00e9e de vie des textiles et chaussures<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP R\u00e9emploi Refashion 2023 : allonger la dur\u00e9e de vie des textiles et chaussures\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Financement d&#039;actions compl\u00e9mentaires : l&#039;appel \u00e0 projets R\u00e9emploi Refashion lance un appel \u00e0 projets de soutiens d\u00e9di\u00e9s au r\u00e9emploi et \u00e0 la r\u00e9utilisation, notamment pour acc\u00e9l\u00e9rer les actions de r\u00e9emploi et de r\u00e9utilisation des textiles d\u2019habillement, linge de maison et chaussures usag\u00e9s collect\u00e9s sur votre territoire ! \u00a0&gt;&gt; Financer des actions de reconditionnement (nettoyage, d\u00e9tachage, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-21T12:39:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Image-AAP-Refashion-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"455\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"567\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Image-AAP-Refashion-1.jpg\",\"width\":455,\"height\":567},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/\",\"name\":\"AAP R\\u00e9emploi Refashion 2023 : allonger la dur\\u00e9e de vie des textiles et chaussures\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-09-21T12:39:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-21T12:39:16+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/\",\"name\":\"AAP R\\u00e9emploi Refashion 2023 : allonger la dur\\u00e9e de vie des textiles et chaussures\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP R\\u00e9emploi Refashion 2023 : allonger la dur\\u00e9e de vie des textiles et chaussures\",\"datePublished\":\"2023-09-21T12:39:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-21T12:39:16+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-reemploi-refashion-2023-allonger-la-duree-de-vie-des-textiles-et-chaussures\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5568"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5568"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5568\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5576,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5568\/revisions\/5576"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5574"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5568"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5568"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5568"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}