{"id":5577,"date":"2023-09-22T10:28:55","date_gmt":"2023-09-22T08:28:55","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5577"},"modified":"2023-09-22T10:28:56","modified_gmt":"2023-09-22T08:28:56","slug":"aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/","title":{"rendered":"AAP Prix fondation Cognac-Jay, Inventer la solidarit\u00e9 sociale de demain"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h3><span style=\"font-size: large; color: #ba00ba;\"><a href=\"https:\/\/lemois-ess.org\/les-prix-de-l-ess\" style=\"color: #ba00ba;\"><strong>Fondation Cognacq-Jay \u2013 Inventer la solidarit\u00e9 sociale de demain\u00a0<\/strong><\/a><\/span><\/h3>\n<h1><\/h1>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>La Fondation Cognacq-Jay a lanc\u00e9 la 8<sup>\u00e8me<\/sup>\u00a0\u00e9dition de son Prix afin de continuer \u00e0 soutenir et accompagner les meilleurs projets au service du bien commun et plus sp\u00e9cifiquement de l\u2019aide aux personnes fragilis\u00e9es par une situation de maladie, de d\u00e9pendance, de handicap, d\u2019isolement ou rencontrant des difficult\u00e9s familiales, sociales et \u00e9conomiques.\u00a0<\/span>\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<h4 class=\"text-red\">Vous avez un projet innovant et solidaire qui cherche \u00e0 venir en aide \u00e0 des personnes en difficult\u00e9, r\u00e9duire des in\u00e9galit\u00e9s et favoriser l\u2019inclusion de tous\u00a0?<\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Les porteurs de projets en innovation sociale ont<strong> jusqu\u2019au 02 novembre 2023 <\/strong>pour candidater en s\u2019inscrivant en ligne<span>\u00a0sur :<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span> <\/span><a href=\"https:\/\/prixfondation.cognacq-jay.fr\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"0\">https:\/\/prixfondation.cognacq-jay.fr<\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Vous trouverez tous les d\u00e9tails pour participer sur la plateforme de candidature du Prix <\/span><span style=\"font-size: 14px;\">(brief, r\u00e8glement, dossier de candidature, crit\u00e8res de s\u00e9lection, FAQ&#8230;) :\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14px;\"><a href=\"https:\/\/prixfondationcognacq-jay.agorize.com\/fr\/challenges\/edition-2023\">https:\/\/prixfondationcognacq-jay.agorize.com\/fr\/challenges\/edition-2023<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<ul><\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h1><\/h1>\n<h1><\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fondation Cognacq-Jay \u2013 Inventer la solidarit\u00e9 sociale de demain\u00a0 La Fondation Cognacq-Jay a lanc\u00e9 la 8\u00e8me\u00a0\u00e9dition de son Prix afin de continuer \u00e0 soutenir et accompagner les meilleurs projets au service du bien commun et plus sp\u00e9cifiquement de l\u2019aide aux personnes fragilis\u00e9es par une situation de maladie, de d\u00e9pendance, de handicap, d\u2019isolement ou rencontrant des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5578,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP Prix fondation Cognac-Jay, Inventer la solidarit\u00e9 sociale de demain<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP Prix fondation Cognac-Jay, Inventer la solidarit\u00e9 sociale de demain\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fondation Cognacq-Jay \u2013 Inventer la solidarit\u00e9 sociale de demain\u00a0 La Fondation Cognacq-Jay a lanc\u00e9 la 8\u00e8me\u00a0\u00e9dition de son Prix afin de continuer \u00e0 soutenir et accompagner les meilleurs projets au service du bien commun et plus sp\u00e9cifiquement de l\u2019aide aux personnes fragilis\u00e9es par une situation de maladie, de d\u00e9pendance, de handicap, d\u2019isolement ou rencontrant des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-22T08:28:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-22T08:28:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Affiche-AAP-Fondation-Cognac-Jay-2023.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"504\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"439\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Affiche-AAP-Fondation-Cognac-Jay-2023.jpg\",\"width\":504,\"height\":439},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/\",\"name\":\"AAP Prix fondation Cognac-Jay, Inventer la solidarit\\u00e9 sociale de demain\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-09-22T08:28:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-22T08:28:56+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/\",\"name\":\"AAP Prix fondation Cognac-Jay, Inventer la solidarit\\u00e9 sociale de demain\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP Prix fondation Cognac-Jay, Inventer la solidarit\\u00e9 sociale de demain\",\"datePublished\":\"2023-09-22T08:28:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-22T08:28:56+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-prix-fondation-cognac-jay-inventer-la-solidarite-sociale-de-demain\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5577"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5577"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5577\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5581,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5577\/revisions\/5581"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5578"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5577"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5577"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5577"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}