{"id":5586,"date":"2023-09-26T15:13:13","date_gmt":"2023-09-26T13:13:13","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5586"},"modified":"2023-09-26T15:18:29","modified_gmt":"2023-09-26T13:18:29","slug":"pacte-des-solidarites-2024-2027","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/","title":{"rendered":"Gouvernement : Pacte des solidarit\u00e9s 2024-2027"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<h1 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium; color: #1f007f;\"><span style=\"font-family: inherit; font-weight: normal;\">Le 19 septembre 2023, la premi\u00e8re ministre, \u00c9lisabeth BORNE, a pr\u00e9sent\u00e9 le Pacte des solidarit\u00e9s, acte II de la strat\u00e9gie de lutte contre la pauvret\u00e9.<br \/>La Premi\u00e8re ministre a pr\u00e9sent\u00e9 devant les f\u00e9d\u00e9rations et les grandes associations de lutte contre la pauvret\u00e9, le Pacte des solidarit\u00e9s qui entrera en vigueur au 1er janvier 2024.<\/span><\/span><\/h1>\n<h1 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium; color: #1f007f;\"><span style=\"font-family: inherit; font-weight: normal;\">Ce Pacte sera port\u00e9 par la ministre des Solidarit\u00e9s et des Familles, Aurore BERG\u00c9, en lien \u00e9troit avec l\u2019ensemble des ministres concern\u00e9s.<\/span><\/span><\/h1>\n<p><span style=\"font-size: medium; color: #1f007f;\"><span style=\"font-family: inherit; font-weight: normal;\">Le Pacte regroupe plus de vingt-cinq mesures concr\u00e8tes, r\u00e9unies en quatre axes prioritaires.<\/span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #000000;\">Quatre orientations affirm\u00e9es d\u00e8s le lancement de la concertation<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong><em>Axe 1 Pr\u00e9venir la pauvret\u00e9 et lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s d\u00e8s l\u2019enfance<\/em><\/strong><\/span><br \/><span style=\"color: #000000;\">Des actions dans la logique de la Garantie europ\u00e9enne pour l\u2019enfance, pour amplifier la politique de pr\u00e9vention de la pauvret\u00e9<\/span><br \/><span style=\"color: #000000;\">en s\u2019appuyant notamment sur le service public de la petite enfance et en agissant aux \u00e2ges cl\u00e9s pour pr\u00e9venir les in\u00e9galit\u00e9s<\/span><br \/><span style=\"color: #000000;\">touchant les personnes pr\u00e9caires et modestes<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong><em>Axe 2 Amplifier la politique d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi pour tous<\/em><\/strong><\/span><br \/><span style=\"color: #000000;\">Favoriser l\u2019insertion socio-professionnelle des publics en tr\u00e8s grande pr\u00e9carit\u00e9 en lien avec France Travail et d\u00e9velopper un choc d\u2019offre pour lever les freins p\u00e9riph\u00e9riques<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><em><strong>Axe 3 Lutter contre la grande exclusion gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019acc\u00e8s aux droits<\/strong><\/em><\/span><br \/><span style=\"color: #000000;\">Compl\u00e9ter le chantier de la Solidarit\u00e9 \u00e0 la source, en d\u00e9ployant massivement les d\u00e9marches d\u2019aller vers et les accueils sociaux<\/span><br \/><span style=\"color: #000000;\">pour lutter contre le non-recours, et du Logement d\u2019abord pour pr\u00e9venir les expulsions<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><em><strong>Axe 4 Construire une transition \u00e9cologique solidaire<\/strong><\/em><\/span><br \/><span style=\"color: #000000;\">Lutter contre les d\u00e9penses contraintes en mati\u00e8re de logement, de mobilit\u00e9, d\u2019eau et d\u2019\u00e9nergie en facilitant l\u2019acc\u00e8s aux aides et<\/span><br \/><span style=\"color: #000000;\">permettre l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une alimentation de qualit\u00e9<\/span><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><\/span><\/p>\n<h4><span style=\"color: #1f007f;\">Retrouvez vous l&#8217;int\u00e9gralit\u00e9 des informations sur la pr\u00e9sentation du Pacte des solidarit\u00e9s aux f\u00e9d\u00e9rations et associations de lutte contre la pauvret\u00e9 :<\/span><span style=\"color: #000000;\"><\/span><\/h4>\n<p><span style=\"color: #1f007f;\"><a href=\"https:\/\/www.gouvernement.fr\/communique\/presentation-du-pacte-des-solidarites-aux-federations-et-associations-de-lutte-contre-la-pauvrete\">https:\/\/www.gouvernement.fr\/communique\/presentation-du-pacte-des-solidarites-aux-federations-et-associations-de-lutte-contre-la-pauvrete<\/a><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 19 septembre 2023, la premi\u00e8re ministre, \u00c9lisabeth BORNE, a pr\u00e9sent\u00e9 le Pacte des solidarit\u00e9s, acte II de la strat\u00e9gie de lutte contre la pauvret\u00e9.La Premi\u00e8re ministre a pr\u00e9sent\u00e9 devant les f\u00e9d\u00e9rations et les grandes associations de lutte contre la pauvret\u00e9, le Pacte des solidarit\u00e9s qui entrera en vigueur au 1er janvier 2024. Ce Pacte [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5583,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gouvernement : Pacte des solidarit\u00e9s 2024-2027<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gouvernement : Pacte des solidarit\u00e9s 2024-2027\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 19 septembre 2023, la premi\u00e8re ministre, \u00c9lisabeth BORNE, a pr\u00e9sent\u00e9 le Pacte des solidarit\u00e9s, acte II de la strat\u00e9gie de lutte contre la pauvret\u00e9.La Premi\u00e8re ministre a pr\u00e9sent\u00e9 devant les f\u00e9d\u00e9rations et les grandes associations de lutte contre la pauvret\u00e9, le Pacte des solidarit\u00e9s qui entrera en vigueur au 1er janvier 2024. Ce Pacte [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-26T13:13:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-26T13:18:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Image-Pacte-des-solidarites.1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"883\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"511\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Image-Pacte-des-solidarites.1.jpg\",\"width\":883,\"height\":511},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/\",\"name\":\"Gouvernement : Pacte des solidarit\\u00e9s 2024-2027\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-09-26T13:13:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-26T13:18:29+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/\",\"name\":\"Gouvernement : Pacte des solidarit\\u00e9s 2024-2027\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Gouvernement : Pacte des solidarit\\u00e9s 2024-2027\",\"datePublished\":\"2023-09-26T13:13:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-26T13:18:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/pacte-des-solidarites-2024-2027\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5586"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5586"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5586\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5595,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5586\/revisions\/5595"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5583"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5586"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5586"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5586"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}