{"id":5596,"date":"2023-09-27T10:16:46","date_gmt":"2023-09-27T08:16:46","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5596"},"modified":"2023-09-27T10:22:51","modified_gmt":"2023-09-27T08:22:51","slug":"aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/","title":{"rendered":"AAP Collectivit\u00e9 de Corse : &#8220;Mise en place d&#8217;actions d&#8217;accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2024&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;54px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; min_height=&#8221;1298px&#8221; custom_padding=&#8221;3px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<div id=\"para_1\" class=\"para_51391319 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #0c71c3;\">Le r\u00f4le de l\u2019aidant est primordial tant pour permettre un maintien \u00e0 domicile optimal de la personne aid\u00e9e que pour favoriser le maintien d\u2019un lien familial serein ainsi que l\u2019exercice des solidarit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles.<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"color: #0c71c3;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour rappel, la loi 2015 d\u2019adaptation de la soci\u00e9t\u00e9 au vieillissement dite \u00ab Loi ASV \u00bb reconna\u00eet le proche aidant et l\u2019aidant familial \u00e0 travers l\u2019Art. L.113-1-3(1):\u00a0<em>\u00ab Est consid\u00e9r\u00e9 comme\u00a0<strong>proche aidant\u00a0<\/strong>d\u2019une personne \u00e2g\u00e9e, son conjoint, le partenaire avec qui elle a conclu un pacte civil de solidarit\u00e9 ou son concubin, un parent ou un alli\u00e9, d\u00e9finis comme aidants familiaux, ou une personne r\u00e9sidant avec elle ou entretenant avec elle des liens \u00e9troits et stables, qui lui vient en aide, de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re et fr\u00e9quente,\u00a0<strong>\u00e0 titre non professionnel<\/strong>, pour accomplir tout ou partie des actes ou des activit\u00e9s de la vie quotidienne\u00a0\u00bb.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019appel \u00e0 projets vise donc \u00e0 <strong>permettre l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019accompagnement des proches aidants sur le territoire de la Corse<\/strong> et \u00e0 s\u2019inscrire dans une logique de parcours de l\u2019aidant. L\u2019accompagnement propos\u00e9 aux proches aidants d\u00e9marre d\u00e8s la phase de rep\u00e9rage et s\u2019\u00e9tend jusqu\u2019\u00e0 un accompagnement personnalis\u00e9. <strong>L\u2019objectif de la d\u00e9marche est \u00e0 la fois de pr\u00e9venir l\u2019\u00e9puisement (moral et physique) des aidants, mais aussi de pr\u00e9venir toute autre rupture dans le parcours de l\u2019aidant, tant au niveau personnel, social ou professionnel.<\/strong><\/p>\n<div>\n<div id=\"ftn1\">\u00a0<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"access\">P\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019appel \u00e0 projets<\/h2>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_51391320 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Les actions \u00e9ligibles \u00e0 un financement dans le cadre du pr\u00e9sent appel \u00e0 projets s\u2019inscrivent dans le cadre de quatre cat\u00e9gories. Les porteurs de projets devront veiller \u00e0 ce que les intervenants disposent des qualifications et comp\u00e9tences requises en fonction des actions propos\u00e9es, \u00e9num\u00e9r\u00e9es ci-dessous\u00a0:\u00a0<\/p>\n<ul>\n<li class=\"list\" style=\"text-align: justify;\"><strong>La formation\u00a0:<\/strong><span>\u00a0<\/span>destin\u00e9e aux aidants, en petits groupes, elle doit reposer sur un processus p\u00e9dagogique qui devra permettre \u00e0 la personne de se positionner dans sa propre situation,\u00a0d\u2019acqu\u00e9rir des connaissances sur la pathologie, ou sur le handicap de leur proche et de renforcer leur capacit\u00e9 \u00e0 agir dans le cadre de leur accompagnement et \u00e0 s\u2019orienter vers les dispositifs ad\u00e9quats.<br \/><u>Il ne s\u2019agit ni de formations dipl\u00f4mantes ni de formations qualifiantes<span>\u00a0<\/span><\/u>\u200b\u00a0<\/li>\n<li class=\"list\" style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019information et la sensibilisation\u00a0:<span>\u00a0<\/span><\/strong>il s\u2019agit de moments ponctuels d\u2019informations collectives sur une th\u00e9matique g\u00e9n\u00e9raliste ou sp\u00e9cifique \u00e0 destination des aidants.\u00a0<\/li>\n<li class=\"list\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Les actions de soutien psychosocial collectives\u00a0:<span>\u00a0<\/span><\/strong>elles visent le partage d\u2019exp\u00e9rience et de ressenti entre aidants encadr\u00e9s par un professionnel form\u00e9. L\u2019objectif \u00e9tant de rompre l\u2019isolement, de favoriser les \u00e9changes et la reconnaissance r\u00e9ciproque afin de pr\u00e9venir les situations d\u2019\u00e9puisement.\u00a0<\/li>\n<li class=\"list\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Les actions de soutien psychosocial individuelles\u00a0:<span>\u00a0<\/span><\/strong>elles peuvent \u00eatre propos\u00e9es ponctuellement afin de soutenir l\u2019aidant dans des situations particuli\u00e8res de fragilit\u00e9.\u00a0<\/li>\n<li class=\"list\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Les actions de &#8220;pr\u00e9vention sant\u00e9&#8221;\u00a0<\/strong>\u00e0 savoir les actions favorisant l\u2019exercice d\u2019une discipline physique ou l\u2019appropriation de rep\u00e8res en mati\u00e8re de sant\u00e9 d\u00e9di\u00e9es sp\u00e9cifiquement aux aidants d\u00e8s lors qu\u2019elles r\u00e9sultent d\u2019un rep\u00e9rage en amont pour la constitution du groupe et d\u2019articulation avec d\u2019autres offres visant l\u2019information, la formation ou le soutien des aidants.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"intertitre_3\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"access\">Modalit\u00e9s de l\u2019appel \u00e0 projets :<\/h2>\n<\/div>\n<div id=\"para_3\" class=\"para_51391321 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p>L\u2019appel \u00e0 projets est ouvert aux porteurs suivants\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li class=\"list\">Op\u00e9rateurs associatifs<\/li>\n<li class=\"list\">Collectivit\u00e9s locales<\/li>\n<li class=\"list\">Organismes publics<\/li>\n<li class=\"list\">Organismes priv\u00e9s intervenant dans le domaine m\u00e9dico-social<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"list\">\u00a0<\/div>\n<p>Les candidatures devront \u00eatre adress\u00e9es \u00e0 la Collectivit\u00e9 de Corse,\u00a0<strong><u>au plus tard le 02 octobre<\/u><\/strong> selon les modalit\u00e9s suivantes\u00a0:<\/p>\n<p><em style=\"font-size: 14px;\"><strong>D\u00e9p\u00f4t du dossier en ligne<\/strong><\/em><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">\u00e0 l\u2019adresse :\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px;\"><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/www.demarches-simplifiees.fr\/commencer\/aap-aidants-corse-2024\">https:\/\/www.demarches-simplifiees.fr\/commencer\/aap-aidants-corse-2024<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong style=\"font-size: 14px;\">Si vous menez des actions sur plusieurs th\u00e9matiques, vous devez d\u00e9poser un dossier diff\u00e9rent pour chaque action.<\/strong><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong style=\"font-size: 14px;\"><\/strong><\/p>\n<p><strong style=\"font-size: 14px;\"><\/strong><\/p>\n<div id=\"intertitre_4\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<h2 class=\"access\">Pour des informations compl\u00e9mentaires :<\/h2>\n<\/div>\n<div id=\"para_4\" class=\"para_51410256 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<ul>\n<li class=\"list\"><strong><em>Par courriel<\/em><\/strong>\u00a0:\u00a0<a>conferencedesfinanceurs@isula.corsica<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li class=\"list\"><em><strong>Par t\u00e9l\u00e9phone\u00a0<\/strong><\/em><strong>:<\/strong>\u00a0 Anghjula-Dea Andreotti\u00a0: 04 95 29 82 68<br \/>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Camille Dozol\u00a0: 04 95 29 82 13<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<ul>\n<li class=\"list\"><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/docs\/2024%20AAP%20Aidants%20CDC.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">T\u00e9l\u00e9charger le cahier des charges<\/a><\/li>\n<li class=\"list\"><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/docs\/Liste%20des%20terrritoires.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">T\u00e9l\u00e9charger le fichier des territoires<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong style=\"font-size: 14px;\"><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le r\u00f4le de l\u2019aidant est primordial tant pour permettre un maintien \u00e0 domicile optimal de la personne aid\u00e9e que pour favoriser le maintien d\u2019un lien familial serein ainsi que l\u2019exercice des solidarit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles. Pour rappel, la loi 2015 d\u2019adaptation de la soci\u00e9t\u00e9 au vieillissement dite \u00ab Loi ASV \u00bb reconna\u00eet le proche aidant et l\u2019aidant [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5597,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;Mise en place d&#039;actions d&#039;accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2024&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP Collectivit\u00e9 de Corse : &quot;Mise en place d&#039;actions d&#039;accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2024&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le r\u00f4le de l\u2019aidant est primordial tant pour permettre un maintien \u00e0 domicile optimal de la personne aid\u00e9e que pour favoriser le maintien d\u2019un lien familial serein ainsi que l\u2019exercice des solidarit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles. Pour rappel, la loi 2015 d\u2019adaptation de la soci\u00e9t\u00e9 au vieillissement dite \u00ab Loi ASV \u00bb reconna\u00eet le proche aidant et l\u2019aidant [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-27T08:16:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-27T08:22:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/AAP-Les-aidants-2024.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/AAP-Les-aidants-2024.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/\",\"name\":\"AAP Collectivit\\u00e9 de Corse : \\\"Mise en place d'actions d'accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2024\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-09-27T08:16:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-27T08:22:51+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/\",\"name\":\"AAP Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;Mise en place d&#8217;actions d&#8217;accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2024&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP Collectivit\\u00e9 de Corse : &#8220;Mise en place d&#8217;actions d&#8217;accompagnement et de soutien des proches aidants sur le territoire de la Corse en 2024&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-09-27T08:16:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-27T08:22:51+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-collectivite-de-corse-mise-en-place-dactions-daccompagnement-et-de-soutien-des-proches-aidants-sur-le-territoire-de-la-corse-en-2024\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5596"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5596"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5596\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5605,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5596\/revisions\/5605"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5597"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5596"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5596"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5596"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}