{"id":5606,"date":"2023-09-28T17:16:30","date_gmt":"2023-09-28T15:16:30","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5606"},"modified":"2023-09-28T17:16:30","modified_gmt":"2023-09-28T15:16:30","slug":"61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/","title":{"rendered":"61 postes FONJEP ECSI disponibles pour attribution sur l&#8217;ensemble du territoire fran\u00e7ais"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;||98px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\">\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #0a47aa;\">61 postes FONJEP ECSI (\u00c9ducation \u00e0 la Citoyennet\u00e9 et \u00e0 la Solidarit\u00e9 Internationale) financ\u00e9s par l&#8217;Agence fran\u00e7aise du d\u00e9veloppement (AFD) sont d\u00e9sormais disponibles pour attribution sur l&#8217;ensemble du territoire fran\u00e7ais.<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #0a47aa;\">Ceux-ci permettront le cofinancement de postes au sein d&#8217;associations souhaitant d\u00e9velopper aupr\u00e8s du grand public des actions de sensibilisation, d\u2019information et de formation sur les questions de citoyennet\u00e9, de solidarit\u00e9 internationale et de d\u00e9veloppement.<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"color: #0a47aa;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">L&#8217;association souhaitant b\u00e9n\u00e9ficier de ce dispositif, doit proposer un programme d&#8217;ECSI coh\u00e9rent au sein de son association et \u00e0 destination d&#8217;un large public. Pour pouvoir obtenir le cofinancement pr\u00e9vu, l&#8217;association doit cibler un poste au sein de son association qui a comme mission principale la sensibilisation \u00e0 l&#8217;ECSI . Cela signifie cibler un poste dont le titulaire est capable de d\u00e9velopper et d&#8217;animer des actions de sensibilisation et de formation sur les questions de citoyennet\u00e9, de solidarit\u00e9 internationale et de d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ainsi, <strong><u>le calendrier de d\u00e9p\u00f4t des candidatures<\/u><\/strong> pour le <u>triennal 2024-2026<\/u> du dispositif des postes FONJEP ECSI est d\u00e9sormais disponible et consultable sur le site internet du FONJEP : <a href=\"https:\/\/www.fonjep.org\/solidarite-internationale\/postes-fonjep-ecsi\">https:\/\/www.fonjep.org\/solidarite-internationale\/postes-fonjep-ecsi<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Une fois votre candidature d\u00e9pos\u00e9e via le lien pr\u00e9vu, celle-ci sera \u00e9tudi\u00e9e et enti\u00e8rement trait\u00e9e au niveau nationale par les services du FONJEP.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Les associations int\u00e9ress\u00e9es pourront <strong>candidater sur la plateforme du FONJEP d\u00e8s le 6 novembre et ce, jusqu\u2019au 11 d\u00e9cembre 2023 \u00e0 18h<\/strong>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Dans le cadre de ce prochain triennal, le cofinancement de l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement passe \u00e0 <u>10\u00a0000 \u20ac par an et par poste pendant trois ans<\/u>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Les termes de r\u00e9f\u00e9rences de l\u2019appel \u00e0 candidatures seront publi\u00e9s prochainement sur le site internet du Fonjep.<\/p>\n<\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo-fonjep.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.fonjep.org\/solidarite-internationale\/postes-fonjep-ecsi&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; 61 postes FONJEP ECSI (\u00c9ducation \u00e0 la Citoyennet\u00e9 et \u00e0 la Solidarit\u00e9 Internationale) financ\u00e9s par l&#8217;Agence fran\u00e7aise du d\u00e9veloppement (AFD) sont d\u00e9sormais disponibles pour attribution sur l&#8217;ensemble du territoire fran\u00e7ais. Ceux-ci permettront le cofinancement de postes au sein d&#8217;associations souhaitant d\u00e9velopper aupr\u00e8s du grand public des actions de sensibilisation, d\u2019information et de formation sur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5608,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>61 postes FONJEP ECSI disponibles pour attribution sur l&#039;ensemble du territoire fran\u00e7ais<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"61 postes FONJEP ECSI disponibles pour attribution sur l&#039;ensemble du territoire fran\u00e7ais\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; 61 postes FONJEP ECSI (\u00c9ducation \u00e0 la Citoyennet\u00e9 et \u00e0 la Solidarit\u00e9 Internationale) financ\u00e9s par l&#039;Agence fran\u00e7aise du d\u00e9veloppement (AFD) sont d\u00e9sormais disponibles pour attribution sur l&#039;ensemble du territoire fran\u00e7ais. Ceux-ci permettront le cofinancement de postes au sein d&#039;associations souhaitant d\u00e9velopper aupr\u00e8s du grand public des actions de sensibilisation, d\u2019information et de formation sur [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-28T15:16:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/LODD3-signifie-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/LODD3-signifie-1.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/\",\"name\":\"61 postes FONJEP ECSI disponibles pour attribution sur l'ensemble du territoire fran\\u00e7ais\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-09-28T15:16:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-28T15:16:30+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/\",\"name\":\"61 postes FONJEP ECSI disponibles pour attribution sur l&#8217;ensemble du territoire fran\\u00e7ais\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"61 postes FONJEP ECSI disponibles pour attribution sur l&#8217;ensemble du territoire fran\\u00e7ais\",\"datePublished\":\"2023-09-28T15:16:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-28T15:16:30+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/61-postes-fonjep-ecsi-disponibles-pour-attribution-sur-lensemble-du-territoire-francais\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5606"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5606"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5606\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5613,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5606\/revisions\/5613"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5608"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5606"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5606"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5606"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}