{"id":5618,"date":"2023-10-03T15:26:15","date_gmt":"2023-10-03T13:26:15","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5618"},"modified":"2023-10-03T15:27:32","modified_gmt":"2023-10-03T13:27:32","slug":"appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Mobilisation SEVE Emploi 2024"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_margin=&#8221;-57px|auto||auto||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;|||0px||&#8221; inline_fonts=&#8221;ABeeZee&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h2 class=\"container\"><span style=\"font-size: x-large; color: #19a895;\"><strong>Appel \u00e0 mobilisation <a class=\"x1i10hfl xjbqb8w x6umtig x1b1mbwd xaqea5y xav7gou x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz xt0b8zv x1qq9wsj xo1l8bm\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/seveemploi?__eep__=6&amp;__cft__[0]=AZUNbKQphl4spCn6pDjpXunzMK0RedDhB86pdajL9Jpv3i-5Ms-ofRjRsEfxMG8pDAIDk29KLxlOnIr0CQ3FLCYFExAOx9MKSIcWLZveOP85_sVQ6NdIfIMwfNVc3fx7vm8gg1esb8oq8xbpemmBYewz&amp;__tn__=*NK-R\" role=\"link\" style=\"color: #19a895;\" tabindex=\"0\">#SEVEEmploi<\/a> 2024<\/strong><\/span><\/h2>\n<p><span><\/span><\/p>\n<div class=\"b_thematique1 fx-start isnotfullimg\">\n<div class=\"b_cont bt_1 b_cont_last\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n<div dir=\"auto\">Le programme SEVE Emploi recrute une nouvelle promotion de <span><a class=\"x1i10hfl xjbqb8w x6umtig x1b1mbwd xaqea5y xav7gou x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz xt0b8zv x1qq9wsj xo1l8bm\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/siae?__eep__=6&amp;__cft__[0]=AZUNbKQphl4spCn6pDjpXunzMK0RedDhB86pdajL9Jpv3i-5Ms-ofRjRsEfxMG8pDAIDk29KLxlOnIr0CQ3FLCYFExAOx9MKSIcWLZveOP85_sVQ6NdIfIMwfNVc3fx7vm8gg1esb8oq8xbpemmBYewz&amp;__tn__=*NK-R\" role=\"link\" tabindex=\"0\">#SIAE<\/a><\/span> souhaitant se former \u00e0 la m\u00e9diation active en 2024. Si vous souhaitez :<\/div>\n<div dir=\"auto\"><span class=\"x3nfvp2 x1j61x8r x1fcty0u xdj266r xhhsvwb xat24cr xgzva0m xxymvpz xlup9mm x1kky2od\"><img loading=\"lazy\" height=\"16\" width=\"16\" alt=\"\u2705\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t33\/1\/16\/2705.png\" \/> <\/span>remettre l\u2019emploi durable au c\u0153ur de vos pratiques ;<\/div>\n<div dir=\"auto\"><span class=\"x3nfvp2 x1j61x8r x1fcty0u xdj266r xhhsvwb xat24cr xgzva0m xxymvpz xlup9mm x1kky2od\"><img loading=\"lazy\" height=\"16\" width=\"16\" alt=\"\u2705\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t33\/1\/16\/2705.png\" \/> <\/span>d\u00e9velopper votre r\u00e9seau entreprise ;<\/div>\n<div dir=\"auto\"><span class=\"x3nfvp2 x1j61x8r x1fcty0u xdj266r xhhsvwb xat24cr xgzva0m xxymvpz xlup9mm x1kky2od\"><img loading=\"lazy\" height=\"16\" width=\"16\" alt=\"\u2705\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t33\/1\/16\/2705.png\" \/> <\/span>mettre en avant les atouts de votre \u00e9quipe et des salari\u00e9s que vous accompagnez ;<\/div>\n<div dir=\"auto\"><span class=\"x3nfvp2 x1j61x8r x1fcty0u xdj266r xhhsvwb xat24cr xgzva0m xxymvpz xlup9mm x1kky2od\"><img loading=\"lazy\" height=\"16\" width=\"16\" alt=\"\u2705\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t33\/1\/16\/2705.png\" \/> <\/span>avoir un projet d\u2019\u00e9quipe pour 2024 permettant \u00e0 tous<span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0les permanents de travailler ensemble au service de l\u2019emploi.<\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\">Contactez la charg\u00e9e de mission de la Corse qui vous accompagnera dans la formalisation de votre candidature !<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n<div dir=\"auto\"><span class=\"x3nfvp2 x1j61x8r x1fcty0u xdj266r xhhsvwb xat24cr xgzva0m xxymvpz xlup9mm x1kky2od\"><img loading=\"lazy\" height=\"16\" width=\"16\" alt=\"\ud83d\udc49\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t51\/1\/16\/1f449.png\" \/><\/span> L\u2019appel \u00e0 mobilisation permet d\u2019identifier le nombre de structures volontaires, le nombre final de structures retenues sera arr\u00eat\u00e9 au regard du budget 2024 disponible en accord avec la DGEFP, le financeur du programme.<\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span><strong>Contactez la charg\u00e9e de mission corse<\/strong> : Margaux BARRIOS<\/span><\/p>\n<p><span><a href=\"mailto:margaux.barrios@federationsolidarite.org\">margaux.barrios@federationsolidarite.org<\/a><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p>Toutes les informations sur le site internet de SEVE Emploi :<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.seve-emploi.com\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/\">https:\/\/www.seve-emploi.com\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/<\/a><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<p><span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;-91px|||||&#8221; min_height=&#8221;486px&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Calendrier-AMI-SEVE-Emploi.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; min_height=&#8221;312px&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Appel \u00e0 mobilisation #SEVEEmploi 2024 &nbsp; Le programme SEVE Emploi recrute une nouvelle promotion de #SIAE souhaitant se former \u00e0 la m\u00e9diation active en 2024. Si vous souhaitez : remettre l\u2019emploi durable au c\u0153ur de vos pratiques ; d\u00e9velopper votre r\u00e9seau entreprise ; mettre en avant les atouts de votre \u00e9quipe et des salari\u00e9s que [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5619,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Mobilisation SEVE Emploi 2024<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Mobilisation SEVE Emploi 2024\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Appel \u00e0 mobilisation #SEVEEmploi 2024 &nbsp; Le programme SEVE Emploi recrute une nouvelle promotion de #SIAE souhaitant se former \u00e0 la m\u00e9diation active en 2024. Si vous souhaitez : remettre l\u2019emploi durable au c\u0153ur de vos pratiques ; d\u00e9velopper votre r\u00e9seau entreprise ; mettre en avant les atouts de votre \u00e9quipe et des salari\u00e9s que [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-03T13:26:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-03T13:27:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Affiche-AMI-SEVE-Eploi-1-2024.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"526\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Affiche-AMI-SEVE-Eploi-1-2024.jpg\",\"width\":1080,\"height\":526},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Mobilisation SEVE Emploi 2024\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-10-03T13:26:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-03T13:27:32+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Mobilisation SEVE Emploi 2024\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Mobilisation SEVE Emploi 2024\",\"datePublished\":\"2023-10-03T13:26:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-03T13:27:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-mobilisation-seve-emploi-2024\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5618"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5618"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5618\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5628,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5618\/revisions\/5628"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5619"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5618"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5618"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5618"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}