{"id":5630,"date":"2023-10-06T11:54:34","date_gmt":"2023-10-06T09:54:34","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5630"},"modified":"2023-10-06T11:59:32","modified_gmt":"2023-10-06T09:59:32","slug":"aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/","title":{"rendered":"AAP Agence Nationale de la Coh\u00e9sion des Territoires : &#8220;Associations structurantes en milieu rural, 2023&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;21px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">APPEL \u00c0 PROJETS<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #8300e9; font-size: large;\"><\/span><\/p>\n<h1 class=\"title\">2M d&#8217;euros suppl\u00e9mentaires en soutien aux associations structurantes en milieu rural<\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span>Suite au 1er appel \u00e0 projet 2023 au titre de la politique d\u2019am\u00e9nagement du territoire, Dominique Faure Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Collectivit\u00e9s territoriales et de la Ruralit\u00e9, a annonc\u00e9, lors du Congr\u00e8s des maires ruraux le 29 septembre dernier, une enveloppe compl\u00e9mentaire de 2 M\u20ac.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h3>Objet de l\u2019appel \u00e0 projet<\/h3>\n<p>Les projets retenus devront \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s par des structures nationales ou inter-r\u00e9gionales qui portent directement ou via leurs membres et r\u00e9seaux locaux des projets concrets au service des acteurs et habitants et visant \u00e0 am\u00e9liorer leur quotidien. Il pourra s\u2019agir de projets territoriaux exp\u00e9rimentaux qui sont men\u00e9s sur plusieurs territoires et dont le portage collectif permettra des \u00e9changes de pratiques et une valorisation crois\u00e9e et apprenante des projets conduits.<\/p>\n<p>Une enveloppe de 2 M\u20ac est pr\u00e9vue pour ce nouvel appel \u00e0 projet cibl\u00e9 sur deux enjeux clefs et transversaux de la ruralit\u00e9 :<\/p>\n<ul>\n<li>La transition \u00e9cologique territoriale,<\/li>\n<li>Le soutien aux dynamiques \u00e9conomiques innovantes et de proximit\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span>Les dossiers de demande de subventions doivent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s\u00a0<\/span><strong>au plus tard le lundi 23 octobre 2023.<\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p>Document AAP Associations structurantes en milieu rural 2023 :<strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/agence-cohesion-territoires.gouv.fr\/sites\/default\/files\/2023-10\/2e%20AAP%20PN%20112%202023_0.docx\">https:\/\/agence-cohesion-territoires.gouv.fr\/sites\/default\/files\/2023-10\/2e%20AAP%20PN%20112%202023_0.docx<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #e09900;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #e09900;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #12af89;\"><\/span><\/p>\n<h4><span style=\"color: #12af89;\"><strong>Informations site internet de l&#8217;ANCT :<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><a href=\"https:\/\/agence-cohesion-territoires.gouv.fr\/un-nouvel-appel-projet-annonce-par-la-ministre-dominique-faure-en-faveur-des-associations-en-1220\">https:\/\/agence-cohesion-territoires.gouv.fr\/un-nouvel-appel-projet-annonce-par-la-ministre-dominique-faure-en-faveur-des-associations-en-1220<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul><\/ul>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Logo-ANCT.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; custom_margin=&#8221;-142px|||||&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>APPEL \u00c0 PROJETS 2M d&#8217;euros suppl\u00e9mentaires en soutien aux associations structurantes en milieu rural &nbsp; Suite au 1er appel \u00e0 projet 2023 au titre de la politique d\u2019am\u00e9nagement du territoire, Dominique Faure Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Collectivit\u00e9s territoriales et de la Ruralit\u00e9, a annonc\u00e9, lors du Congr\u00e8s des maires ruraux le 29 septembre dernier, une [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5631,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP Agence Nationale de la Coh\u00e9sion des Territoires : &quot;Associations structurantes en milieu rural, 2023&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP Agence Nationale de la Coh\u00e9sion des Territoires : &quot;Associations structurantes en milieu rural, 2023&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"APPEL \u00c0 PROJETS 2M d&#039;euros suppl\u00e9mentaires en soutien aux associations structurantes en milieu rural &nbsp; Suite au 1er appel \u00e0 projet 2023 au titre de la politique d\u2019am\u00e9nagement du territoire, Dominique Faure Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Collectivit\u00e9s territoriales et de la Ruralit\u00e9, a annonc\u00e9, lors du Congr\u00e8s des maires ruraux le 29 septembre dernier, une [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-06T09:54:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-06T09:59:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AAP-ANCT-Rural-2023n-titre.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AAP-ANCT-Rural-2023n-titre.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/\",\"name\":\"AAP Agence Nationale de la Coh\\u00e9sion des Territoires : \\\"Associations structurantes en milieu rural, 2023\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-10-06T09:54:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-06T09:59:32+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/\",\"name\":\"AAP Agence Nationale de la Coh\\u00e9sion des Territoires : &#8220;Associations structurantes en milieu rural, 2023&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP Agence Nationale de la Coh\\u00e9sion des Territoires : &#8220;Associations structurantes en milieu rural, 2023&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-10-06T09:54:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-06T09:59:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-agence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires-associations-structurantes-en-milieu-rural-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5630"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5630"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5630\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5643,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5630\/revisions\/5643"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5631"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5630"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5630"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5630"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}