{"id":5662,"date":"2023-10-19T15:31:44","date_gmt":"2023-10-19T13:31:44","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5662"},"modified":"2023-10-19T15:31:44","modified_gmt":"2023-10-19T13:31:44","slug":"concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/","title":{"rendered":"Concours Entrepreneuriat Engag\u00e9, \u00e9dition 2023 &#8211; Corse Active Pour l&#8217;Initiative (CAPI)"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: x-large; color: #a50095;\">Soutenir et encourager l&#8217;entrepreneuriat en Corse, 4e \u00e9dition<\/strong><\/h4>\n<p><span style=\"color: #a50095;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: x-large;\"><strong style=\"color: #a50095; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; text-align: justify;\"><span><\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium; color: #000000;\">Que vous soyez cr\u00e9ateur d\u2019une TPE, une structure de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire ou un Jeune Agriculteur qui s\u2019installe, vos engagements peuvent \u00eatre diff\u00e9rents, tant dans leur nature que leur degr\u00e9, mais tous \u0153uvrent, \u00e0 leur mani\u00e8re, \u00e0 la construction d\u2019une autre \u00e9conomie.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #a50095;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #a50095;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #f100f9;\"><strong>24 000 \u20ac de prix<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">\n<p style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; text-align: center;\"><strong><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"font-style: inherit;\">3 cat\u00e9gories<\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #d600b9;\"><i><strong>TR\u00c8S PETITE ENTREPRISE<\/strong><\/i><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #d600b9;\"><i><strong>AGRICULTURE<\/strong><\/i><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #d600b9;\"><i><strong>ENTREPRISE SOCIALE ET SOLIDAIRE<\/strong><\/i><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\u00a0<span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Les prix\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Le jury d\u00e9signera 2 laur\u00e9ats par cat\u00e9gorie avec:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span>1er Prix :\u00a0<\/span><span><strong><span style=\"color: #d600b9;\">5 000 \u20ac<\/span>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span>2\u00e8me Prix<strong>\u00a0: \u00a0\u00a0<\/strong><\/span><span style=\"color: #d600b9;\"><strong>3 000 \u20ac<\/strong><\/span><span><strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<h3>PUBLIC \u00c9LIGIBLE ?<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le Concours est ouvert \u00e0 tous les entrepreneurs Corses qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un outil de Corse Active Pour l\u2019Initiative entre le 1er janvier 2004 et le 31 juillet 2023<\/strong>\u00a0(Garantie, Pr\u00eat d\u2019Honneur, Avance Remboursable, FRIS, Accompagnement DLA, Dispositif ACCESS, FAI\u2026).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La structure, quel que soit sont statut juridique\u00a0(Entreprise individuelle au r\u00e9el ou au micro, EURL, SASU, SAS, SA, SARL, EARL, GAEC, SCOP, SCIC, Association\u2026Liste non exhaustive) doit toujours \u00eatre en activit\u00e9 moment du d\u00e9p\u00f4t de dossier de candidature et ne doit pas \u00eatre en situation de difficult\u00e9 av\u00e9r\u00e9e au sens de la Commission Europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>CRIT\u00c8RES D&#8217;\u00c9VALUATION ?<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le Concours R\u00e9gional de l\u2019Entrepreneuriat Engag\u00e9 a pour but de r\u00e9compenser et valoriser les entrepreneurs qui s\u2019engagent sur le territoire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour CAPI l\u2019engagement des entrepreneurs se concr\u00e9tise au travers de 5 dimensions\u00a0:\u00a0<strong>l\u2019Emploi, le Territoire, le projet Social,<\/strong>\u00a0<strong>l\u2019Environnement et la Gouvernance.<\/strong>\u00a0L\u2019engagement d\u2019un entrepreneur peut ainsi \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur une ou plusieurs de ses dimensions et elles sont bien entendu compl\u00e9mentaires entre elles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Emploi:\u00a0<\/strong>L\u2019emploi est au c\u0153ur de la notion d\u2019engagement pour CAPI, qui accompagne les entrepreneurs \u00e0 d\u00e9velopper des emplois de qualit\u00e9, \u00e0 la fois pour eux-m\u00eames lorsqu\u2019ils cr\u00e9ent leur entreprise et se sortent d&#8217;une situation sociale pr\u00e9caire, mais aussi pour leurs salari\u00e9s. Cela se traduit par un recours privil\u00e9gi\u00e9 au CDI, par une attention port\u00e9e \u00e0 la qualit\u00e9 de vie au travail, par l\u2019inclusion de personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi ou encore par des actions ambitieuses en termes d\u2019implication et de formation des salari\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Territoire:<\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Les entrepreneurs engag\u00e9s r\u00e9pondent aux besoins des territoires et de leurs habitants en cr\u00e9ant de l&#8217;activit\u00e9 en zones prioritaires ou d\u00e9favoris\u00e9es (Zone rurale Quartier de la Politique de la Ville, Coeur de Ville Bastia et Ajaccio&#8230;). Cela va de pair avec un recours prioritaire aux ressources locales et une logique de coop\u00e9ration active avec d\u2019autres acteurs, pour assurer la (re)dynamisation des territoires au b\u00e9n\u00e9fice de toutes et tous.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Social:<\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Les enjeux sociaux sont au c\u0153ur des pr\u00e9occupations des entrepreneurs engag\u00e9s. Par leurs actions, ils contribuent \u00e0 pr\u00e9server le lien social, \u00e0 r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s et \u00e0 lutter contre toutes les formes de discrimination et d\u2019exclusion &#8211; sociale, \u00e9conomique, culturelle\u2026Ils sont porteurs d\u2019innovation sociale et veillent \u00e0 r\u00e9interroger leurs pratiques en s\u2019appropriant les enjeux d\u2019\u00e9valuation de leur impact.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Environnement:\u00a0<\/strong>Nos entrepreneurs s\u2019engagent pour la pr\u00e9servation de notre plan\u00e8te. Ils veillent \u00e0 ce que leurs pratiques internes soient responsables en luttant contre le gaspillage, en r\u00e9duisant leur consommation d\u2019eau et d\u2019\u00e9nergie, mais aussi en int\u00e9grant des crit\u00e8res environnementaux dans le choix de leurs fournisseurs et\/ou de leurs sous-traitants. Ils produisent et valorisent des produits et services biologiques, \u00e9quitables, durables et issus des circuits courts &#8211; tout en sensibilisant leurs partenaires\/clients \u00e0 l\u2019\u00e9cologie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gouvernance:<\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Nos entrepreneurs s\u2019engagent \u00e0 d\u00e9mocratiser la gestion de l\u2019entreprise. Ils prennent les d\u00e9cisions de la mani\u00e8re la plus collective, partag\u00e9e et transparente possible. Les b\u00e9n\u00e9fices sont partag\u00e9s, les salaires \u00e9quilibr\u00e9s et la lucrativit\u00e9 limit\u00e9e. Ce sont des entrepreneurs qui montre qu\u2019un autre mode d\u2019entreprendre est possible, oppos\u00e9 \u00e0 la seule recherche de profit financier et favorable \u00e0 l\u2019\u00e9mancipation des femmes et des hommes.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><em><strong><\/strong><\/em><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline; color: #e200cc;\"><em><strong>Candidatures ouvertes jusqu&#8217;au 19 Novembre, minuit.<\/strong><\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline; color: #e200cc;\"><em><strong><\/strong><\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Acc\u00e9der au formulaire de candidature<span style=\"text-decoration: underline; color: #e200cc;\"><em><strong><\/strong><\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.evalandgo.com\/f\/80429\/4pJRh6wCDeUL5c6s8PTZs4\">https:\/\/www.evalandgo.com\/f\/80429\/4pJRh6wCDeUL5c6s8PTZs4<\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><em><\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Affiche-Concours-entepreneuriat-engage-2023-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Soutenir et encourager l&#8217;entrepreneuriat en Corse, 4e \u00e9dition Que vous soyez cr\u00e9ateur d\u2019une TPE, une structure de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire ou un Jeune Agriculteur qui s\u2019installe, vos engagements peuvent \u00eatre diff\u00e9rents, tant dans leur nature que leur degr\u00e9, mais tous \u0153uvrent, \u00e0 leur mani\u00e8re, \u00e0 la construction d\u2019une autre \u00e9conomie. 24 000 \u20ac de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5663,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Concours Entrepreneuriat Engag\u00e9, \u00e9dition 2023 - Corse Active Pour l&#039;Initiative (CAPI)<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Concours Entrepreneuriat Engag\u00e9, \u00e9dition 2023 - Corse Active Pour l&#039;Initiative (CAPI)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Soutenir et encourager l&#039;entrepreneuriat en Corse, 4e \u00e9dition Que vous soyez cr\u00e9ateur d\u2019une TPE, une structure de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire ou un Jeune Agriculteur qui s\u2019installe, vos engagements peuvent \u00eatre diff\u00e9rents, tant dans leur nature que leur degr\u00e9, mais tous \u0153uvrent, \u00e0 leur mani\u00e8re, \u00e0 la construction d\u2019une autre \u00e9conomie. 24 000 \u20ac de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-19T13:31:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Affiche-Concours-entepreneuriat-engage-2023.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"607\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Affiche-Concours-entepreneuriat-engage-2023.png\",\"width\":607,\"height\":800},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/\",\"name\":\"Concours Entrepreneuriat Engag\\u00e9, \\u00e9dition 2023 - Corse Active Pour l'Initiative (CAPI)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-10-19T13:31:44+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-19T13:31:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/\",\"name\":\"Concours Entrepreneuriat Engag\\u00e9, \\u00e9dition 2023 &#8211; Corse Active Pour l&#8217;Initiative (CAPI)\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Concours Entrepreneuriat Engag\\u00e9, \\u00e9dition 2023 &#8211; Corse Active Pour l&#8217;Initiative (CAPI)\",\"datePublished\":\"2023-10-19T13:31:44+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-19T13:31:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/concours-entrepreneuriat-engage-edition-2023-corse-active-pour-linitiative-capi\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5662"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5662"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5662\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5670,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5662\/revisions\/5670"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5663"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5662"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5662"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5662"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}