{"id":5671,"date":"2023-10-20T10:45:19","date_gmt":"2023-10-20T08:45:19","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5671"},"modified":"2023-10-20T10:45:20","modified_gmt":"2023-10-20T08:45:20","slug":"ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/","title":{"rendered":"ARS &#8211; Agence R\u00e9gionale de la Sant\u00e9 Corse : AAP &#8220;Promotion de la sant\u00e9 2023\/2024&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h3><span style=\"color: #02297c;\">Cet appel \u00e0 projets, porte sur le champs de la promotion de la sant\u00e9 publique, selon <a href=\"https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/lars-publie-son-projet-regional-de-sante-prs\" style=\"color: #02297c;\">les objectifs du PRS (Programme R\u00e9gional de Sant\u00e9 de Corse.<\/a><\/span><br \/><span style=\"font-size: small;\"><\/span><\/h3>\n<h3><span style=\"font-size: small;\">Les objectifs peuvent viser \u00e0 r\u00e9duire les d\u00e9terminants d\u00e9favorables \u00e0 la sant\u00e9 ou conforter les d\u00e9terminants et les facteurs de protection qu\u2019ils soient organisationnels, comportementaux ou environnementaux.<\/span><\/h3>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<h2><span><strong>Th\u00e9matiques, milieux, parcours<\/strong><\/span><\/h2>\n<p><span>Les projets attendus peuvent agir au travers de\u00a0<strong>diff\u00e9rentes th\u00e9matiques<\/strong>\u00a0(nutrition, r\u00e9duction des risques, activit\u00e9 physique, environnement physique et social, gestion des \u00e9motions) et mobiliser, conforter diff\u00e9rentes comp\u00e9tences psychosociales.<\/span><\/p>\n<p><span>Une approche\u00a0<strong>transversale<\/strong>\u00a0ancr\u00e9e sur les territoires de proximit\u00e9 pourra s\u2019engager pour renforcer les partenariats locaux et s\u2019inclure dans les dynamiques territoriales (Contrats Locaux de Sant\u00e9, Projets Territoriaux de Sant\u00e9, contrats de ville, \u2026).<\/span><\/p>\n<p><span>Vous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 d\u00e9velopper des\u00a0<strong>approches au sein des communaut\u00e9s<\/strong>\u00a0(de vie, de travail, \u2026) et le\u00a0<strong>pouvoir d\u2019agir des\u00a0<\/strong><\/span><span><strong>usagers<\/strong>, de leurs\u00a0<strong>aidants<\/strong>\u00a0et contribuer au d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences psychosociales \u00e0 tous les \u00e2ges de la vie.<\/span><\/p>\n<p><span>Des fiches annex\u00e9es permettent de pr\u00e9ciser le contenu des objectifs g\u00e9n\u00e9raux figurant dans le document principal de l\u2019appel \u00e0 projets (appel \u00e0 projet et annexes est t\u00e9l\u00e9chargeables ci-dessous).<\/span><\/p>\n<p><span>Un soin particulier est attendu sur la dimension \u00e9valuative du projet qui n\u00e9cessite de la part du promoteur de s\u2019appuyer de mani\u00e8re pr\u00e9cise sur des indicateurs de mesure de ou des actions propos\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p>Vos objectifs peuvent viser \u00e0 r\u00e9duire les d\u00e9terminants d\u00e9favorables \u00e0 la sant\u00e9 ou conforter les d\u00e9terminants et les facteurs de protection qu\u2019ils soient organisationnels, comportementaux ou environnementaux.<\/p>\n<p>Dans le prolongement de l\u2019Agora de la sant\u00e9 d\u2019octobre 2022 sur le th\u00e8me \u00ab\u00a0Violences et sant\u00e9 en Corse\u00a0\u00bb une attention est accord\u00e9e au soutien d\u2019actions de pr\u00e9vention. De m\u00eame, dans un contexte environnemental o\u00f9 les enjeux climatiques sont de plus en plus perceptibles, soutenir la prise de conscience de la population, am\u00e9liorer la connaissance syst\u00e9mique sur les risques actuels et \u00e9mergents devient un objectif important.<\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h2><span><strong>Publics cibles<\/strong><\/span><\/h2>\n<p><span>Un ou plusieurs des parcours prioritaires du Projet R\u00e9gional de Sant\u00e9 (enfants et jeunes ; bien vieillir ; personnes en situation de handicap ; sant\u00e9 mentale ; cancer ; maladies chroniques ; d\u00e9tenus ; pr\u00e9carit\u00e9) doivent \u00eatre plus particuli\u00e8rement cibl\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #022e75;\">Le <strong><a href=\"https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/media\/91869\/download?inline\" style=\"color: #022e75;\">dossier t\u00e9l\u00e9chargeable<\/a>,<\/strong> appel \u00e0 projets et annexes, permet de cerner les <strong>priorit\u00e9s.<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><span style=\"color: #022e75;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #022e75;\">AAP : <a href=\"https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/promotion-de-la-sante-2023-2024\">https:\/\/www.corse.ars.sante.fr\/promotion-de-la-sante-2023-2024<\/a><strong><\/strong><\/span><\/h4>\n<p><span style=\"color: #022e75;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #022e75;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #022e75;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #022e75;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e22900;\">Le dossier de demande de financement est \u00e0 adresser <strong><u>au plus tard le 20 novembre 2023<\/u><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #666666;\"><\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #666666;\">Par courriel :<\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #666666;\"><a href=\"mailto:ars-corse-sante-publique@ars.sante.fr\" style=\"color: #666666;\">ars-corse-sante-publique@ars.sante.fr<\/a><\/span><\/p>\n<p>Et par <strong>courrier\u00a0en 1 exemplaire<\/strong> original sign\u00e9 et tamponn\u00e9 \u00e0 l\u2019adresse suivante\u00a0:<\/p>\n<p>ARS de Corse,<\/p>\n<p>Direction de la Sant\u00e9 Publique,<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0AAP Promotion de la sant\u00e9 2023-2024\u00a0\u00bb,<\/p>\n<p>Quartier Saint Joseph, CS 13003,<\/p>\n<p>20 700 AJACCIO Cedex 9<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e22900;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e22900;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e22900;\"><\/span><\/p>\n<p>Pour mieux appr\u00e9hender les attentes, l\u2019\u00e9quipe de la Direction de la Sant\u00e9 Publique (DSP) de l\u2019ARS de Corse vous invite \u00e0 un <strong>webinaire le 24 octobre 2023 \u00e0 12h00. L<\/strong><span><strong>ien de connexion :<\/strong> <a href=\"https:\/\/arscorse.webex.com\/arscorse\/j.php?MTID=mdcb7b599afaaa5e9459b1064ee863cd8\">Rejoindre la r\u00e9union<\/a><\/span><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>Rejoindre la r\u00e9union \u00e0 partir du lien de la r\u00e9union<\/strong><span><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/arscorse.webex.com\/arscorse\/j.php?MTID=mdcb7b599afaaa5e9459b1064ee863cd8\">https:\/\/arscorse.webex.com\/arscorse\/j.php?MTID=mdcb7b599afaaa5e9459b1064ee863cd8<\/a><\/p>\n<p><strong>Rejoindre la r\u00e9union par le num\u00e9ro de la r\u00e9union<\/strong><\/p>\n<p>Num\u00e9ro de la r\u00e9union (code d\u2019acc\u00e8s)\u00a0: 2744 896 0745<\/p>\n<p>Mot de passe de la r\u00e9union\u00a0: rJWkuhWa466\u00a0<\/p>\n<p><strong>Appuyez pour rejoindre la r\u00e9union \u00e0 partir d\u2019un p\u00e9riph\u00e9rique mobile (uniquement pour les participants)<\/strong>\u00a0 <br \/><a href=\"tel:%2B33185169396,,*01*27448960745%23%23*01*\">+33185169396,,27448960745##<\/a>\u00a0Toll France\u00a0 <br \/><a href=\"tel:%2B33185169396,,*01*27448960745%23%23*01*\">+33185169396,,27448960745##<\/a>\u00a0Toll France\u00a0<\/p>\n<p><strong>Rejoindre par t\u00e9l\u00e9phone<\/strong>\u00a0 <br \/>+33 185169396\u00a0Toll France\u00a0 <br \/>+33 185169396\u00a0Toll France\u00a0 <br \/><a href=\"https:\/\/arscorse.webex.com\/arscorse\/globalcallin.php?MTID=mab99078dbb3739ad102a74a374fc005a\">Num\u00e9ros d&#8217;appel internationaux<\/a>\u00a0\u00a0|\u00a0\u00a0<a href=\"https:\/\/cisco.com\/go\/toll-free-dialing-restrictions\">Restrictions d&#8217;appel gratuit<\/a> \u00a0<\/p>\n<p><strong>Rejoindre \u00e0 partir d&#8217;un syst\u00e8me ou d&#8217;une application vid\u00e9o<\/strong><br \/>Composer le num\u00e9ro <a href=\"sip:27448960745@arscorse.webex.com\">27448960745@arscorse.webex.com<\/a>\u00a0 <br \/>Vous pouvez \u00e9galement composer le 62.109.219.4 et saisir votre num\u00e9ro de votre r\u00e9union.<\/p>\n<p><span style=\"color: #022e75;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Logo-Republique-FR.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Logo-ARS-Corse.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Logo-Projet-Regional-de-Sante.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cet appel \u00e0 projets, porte sur le champs de la promotion de la sant\u00e9 publique, selon les objectifs du PRS (Programme R\u00e9gional de Sant\u00e9 de Corse. Les objectifs peuvent viser \u00e0 r\u00e9duire les d\u00e9terminants d\u00e9favorables \u00e0 la sant\u00e9 ou conforter les d\u00e9terminants et les facteurs de protection qu\u2019ils soient organisationnels, comportementaux ou environnementaux. Th\u00e9matiques, milieux, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5672,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ARS - Agence R\u00e9gionale de la Sant\u00e9 Corse : AAP &quot;Promotion de la sant\u00e9 2023\/2024&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ARS - Agence R\u00e9gionale de la Sant\u00e9 Corse : AAP &quot;Promotion de la sant\u00e9 2023\/2024&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cet appel \u00e0 projets, porte sur le champs de la promotion de la sant\u00e9 publique, selon les objectifs du PRS (Programme R\u00e9gional de Sant\u00e9 de Corse. Les objectifs peuvent viser \u00e0 r\u00e9duire les d\u00e9terminants d\u00e9favorables \u00e0 la sant\u00e9 ou conforter les d\u00e9terminants et les facteurs de protection qu\u2019ils soient organisationnels, comportementaux ou environnementaux. Th\u00e9matiques, milieux, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-20T08:45:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-20T08:45:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/LODD3-signifie-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/LODD3-signifie-1.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/\",\"name\":\"ARS - Agence R\\u00e9gionale de la Sant\\u00e9 Corse : AAP \\\"Promotion de la sant\\u00e9 2023\/2024\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-10-20T08:45:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-20T08:45:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/\",\"name\":\"ARS &#8211; Agence R\\u00e9gionale de la Sant\\u00e9 Corse : AAP &#8220;Promotion de la sant\\u00e9 2023\/2024&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"ARS &#8211; Agence R\\u00e9gionale de la Sant\\u00e9 Corse : AAP &#8220;Promotion de la sant\\u00e9 2023\/2024&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-10-20T08:45:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-20T08:45:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ars-agence-regionale-de-la-sante-corse-aap-promotion-de-la-sante-2023-2024\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5671"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5671"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5671\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5675,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5671\/revisions\/5675"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5672"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5671"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5671"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5671"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}