{"id":5676,"date":"2023-10-23T14:04:38","date_gmt":"2023-10-23T12:04:38","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5676"},"modified":"2023-10-23T16:03:40","modified_gmt":"2023-10-23T14:03:40","slug":"aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/","title":{"rendered":"AAP du r\u00e9seau HAPA :&#8221;L&#8217;habitat partag\u00e9 et accompagn\u00e9 en 3D &#8211; D\u00e9fiche, D\u00e9veloppe, D\u00e9veloppe+&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||98px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;35px||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_margin=&#8221;-67px|||||&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p><span style=\"color: #777777; font-size: medium; text-align: justify;\">Le <\/span><a href=\"https:\/\/www.reseau-hapa.eu\/le-reseau-hapa\/\" style=\"color: #777777;\">r\u00e9seau HAPA<\/a><span style=\"color: #777777; font-size: medium; text-align: justify;\"> rassemble des porteurs\u00b7ses de projet qui coop\u00e8rent pour promouvoir l\u2019\u00e9mergence des habitats partag\u00e9s et accompagn\u00e9s \u00e0 destination des personnes vuln\u00e9rables, sur tous les territoires.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #777777; font-size: medium; text-align: justify;\">L&#8217;appel \u00e0 projets du r\u00e9seau HAPA est soutenu par la Fondation MACIF et AG2R La Mondiale.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #777777; font-size: medium; text-align: justify;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #777777; font-size: medium; text-align: justify;\"><\/span><\/p>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette ann\u00e9e lancement du 4<sup>\u00e8me<\/sup> appel \u00e0 projets afin <strong>d\u2019outiller 26 laur\u00e9at\u00b7e\u00b7s dans le d\u00e9veloppement de leur projet d\u2019habitat partag\u00e9 et accompagn\u00e9.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\">\u00ab L\u2019HAPA en 3D \u00bb propose 3 parcours d\u2019accompagnement de pair \u00e0 pair, \u00e0 la fois collectifs et individuels, pour lever les freins \u00e0 chaque \u00e9tape de la vie du projet.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\">Un soutien pr\u00e9cieux quand on voit le parcours du combattant qui attend les porteurs\u00b7ses de projet qui se lancent dans cette aventure\u2026<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\">Candidatez pour booster votre projet ! Vous avez une id\u00e9e ou un projet d\u2019habitat inclusif ? Rendez-vous sur le site du r\u00e9seau<br \/>HAPA, consultez l\u2019appel \u00e0 projets :<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium; color: #ff0547;\">Les candidatures sont ouvertes jusqu\u2019au 3 d\u00e9cembre 2023.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium; color: #ff0547;\">Toutes les informations n\u00e9cessaires se trouvent sur cette page : <a href=\"https:\/\/www.reseau-hapa.eu\/appel-a-projets-2023\/\" style=\"color: #ff0547;\">https:\/\/www.reseau-hapa.eu\/appel-a-projets-2023\/<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium; color: #ff0547;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium; color: #ff0547;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-size: medium; color: #969696;\">Si vous avez des questions, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 contacter : aap@reseau- hapa.eu<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium; color: #ff0547;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le r\u00e9seau HAPA rassemble des porteurs\u00b7ses de projet qui coop\u00e8rent pour promouvoir l\u2019\u00e9mergence des habitats partag\u00e9s et accompagn\u00e9s \u00e0 destination des personnes vuln\u00e9rables, sur tous les territoires. L&#8217;appel \u00e0 projets du r\u00e9seau HAPA est soutenu par la Fondation MACIF et AG2R La Mondiale. Cette ann\u00e9e lancement du 4\u00e8me appel \u00e0 projets afin d\u2019outiller 26 laur\u00e9at\u00b7e\u00b7s [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5677,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP du r\u00e9seau HAPA :&quot;L&#039;habitat partag\u00e9 et accompagn\u00e9 en 3D - D\u00e9fiche, D\u00e9veloppe, D\u00e9veloppe+&quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP du r\u00e9seau HAPA :&quot;L&#039;habitat partag\u00e9 et accompagn\u00e9 en 3D - D\u00e9fiche, D\u00e9veloppe, D\u00e9veloppe+&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le r\u00e9seau HAPA rassemble des porteurs\u00b7ses de projet qui coop\u00e8rent pour promouvoir l\u2019\u00e9mergence des habitats partag\u00e9s et accompagn\u00e9s \u00e0 destination des personnes vuln\u00e9rables, sur tous les territoires. L&#039;appel \u00e0 projets du r\u00e9seau HAPA est soutenu par la Fondation MACIF et AG2R La Mondiale. Cette ann\u00e9e lancement du 4\u00e8me appel \u00e0 projets afin d\u2019outiller 26 laur\u00e9at\u00b7e\u00b7s [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-23T12:04:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-23T14:03:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Banniere_AAP_reseau_HAPA_2023.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1584\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"396\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Banniere_AAP_reseau_HAPA_2023.png\",\"width\":1584,\"height\":396},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/\",\"name\":\"AAP du r\\u00e9seau HAPA :\\\"L'habitat partag\\u00e9 et accompagn\\u00e9 en 3D - D\\u00e9fiche, D\\u00e9veloppe, D\\u00e9veloppe+\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-10-23T12:04:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-23T14:03:40+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/\",\"name\":\"AAP du r\\u00e9seau HAPA :&#8221;L&#8217;habitat partag\\u00e9 et accompagn\\u00e9 en 3D &#8211; D\\u00e9fiche, D\\u00e9veloppe, D\\u00e9veloppe+&#8221;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP du r\\u00e9seau HAPA :&#8221;L&#8217;habitat partag\\u00e9 et accompagn\\u00e9 en 3D &#8211; D\\u00e9fiche, D\\u00e9veloppe, D\\u00e9veloppe+&#8221;\",\"datePublished\":\"2023-10-23T12:04:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-23T14:03:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-du-reseau-hapa-lhabitat-partage-et-accompagne-en-3d-defiche-developpe-developpe\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5676"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5676"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5676\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5687,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5676\/revisions\/5687"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5677"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5676"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5676"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5676"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}