{"id":5689,"date":"2023-10-25T12:04:30","date_gmt":"2023-10-25T10:04:30","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5689"},"modified":"2023-10-25T12:04:30","modified_gmt":"2023-10-25T10:04:30","slug":"ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/","title":{"rendered":"ESS France lance son AMI pour soutenir les activit\u00e9s de r\u00e9emploi textiles !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;Abhaya Libre&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #25dd9a;\"><strong>Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat textiles 2023<\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<\/span><\/b><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans le cadre du dispositif de &#8220;fonds r\u00e9emploi&#8221; des Textiles d&#8217;habillement, Linge de maison et Chaussures (TLC) pilot\u00e9 par Re_fashion, ESS France a lanc\u00e9 son Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat textiles (AMI textiles). Les candidatures sont ouvertes du 17 octobre au 13 novembre 2023 inclus.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Cet Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat offre la possibilit\u00e9 pour les structures de l&#8217;ESS ayant une activit\u00e9 de r\u00e9emploi et de r\u00e9utilisation de textiles <strong><u>ET<\/u><\/strong> ne faisant pas partie d&#8217;autres r\u00e9seaux nationaux (Emma\u00fcs France, R\u00e9seau National des Ressourceries et Recycleries, Croix Rouge fran\u00e7aise, Secours Catholique, et Tissons la solidarit\u00e9), d&#8217;obtenir des financements pour soutenir leurs actions de r\u00e9emploi et de r\u00e9utilisation de textiles et de participer \u00e0 leur d\u00e9veloppement. Les projets financ\u00e9s devront prendre place entre le 1er janvier et le 30 septembre 2024.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour plus d&#8217;informations concernant le fonds r\u00e9emploi, le d\u00e9ploiement de l&#8217;AMI d&#8217;ESS France (catalogue d&#8217;op\u00e9rations \u00e9ligibles au dispositif, soutiens envisag\u00e9s, calendrier, \u2026) ainsi que le lien vers la plateforme de candidature, rendez-vous sur cette page : <span style=\"color: #25dd9a;\"><a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/le-fonds-reemploi-de-la-filiere-textiles\" style=\"color: #25dd9a;\">https:\/\/www.ess-france.org\/le-fonds-reemploi-de-la-filiere-textiles<\/a>.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour toute question sur les conditions de candidature \u00e0 l\u2019AMI d\u2019ESS France, merci d\u2019envoyer un mail \u00e0 <span style=\"color: #25dd9a;\"><a href=\"mailto:ami-textiles@ess-france.org\" style=\"color: #25dd9a;\">ami-textiles@ess-france.org<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Document \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/ESS-France_Fonds-re\u0301emploi-Textile_VF.pdf\"><span style=\"color: #25dd9a;\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/ESS-France_Fonds-re\u0301emploi-Textile_VF.pdf<\/span><\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;-85px|||||&#8221; min_height=&#8221;590px&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fonds-reemploi-TLC_AMI-ESS-France-2023-1.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; min_height=&#8221;410px&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat textiles 2023 \u00a0 Dans le cadre du dispositif de &#8220;fonds r\u00e9emploi&#8221; des Textiles d&#8217;habillement, Linge de maison et Chaussures (TLC) pilot\u00e9 par Re_fashion, ESS France a lanc\u00e9 son Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat textiles (AMI textiles). Les candidatures sont ouvertes du 17 octobre au 13 novembre 2023 inclus. Cet Appel \u00e0 Manifestation [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5690,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ESS France lance son AMI pour soutenir les activit\u00e9s de r\u00e9emploi textiles !<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ESS France lance son AMI pour soutenir les activit\u00e9s de r\u00e9emploi textiles !\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Appel \u00e0 Manifestation d&#039;Int\u00e9r\u00eat textiles 2023 \u00a0 Dans le cadre du dispositif de &quot;fonds r\u00e9emploi&quot; des Textiles d&#039;habillement, Linge de maison et Chaussures (TLC) pilot\u00e9 par Re_fashion, ESS France a lanc\u00e9 son Appel \u00e0 Manifestation d&#039;Int\u00e9r\u00eat textiles (AMI textiles). Les candidatures sont ouvertes du 17 octobre au 13 novembre 2023 inclus. Cet Appel \u00e0 Manifestation [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-25T10:04:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fonds-reemploi-TLC_AMI-ESS-France-2023.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2134\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1067\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fonds-reemploi-TLC_AMI-ESS-France-2023.jpg\",\"width\":2134,\"height\":1067},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/\",\"name\":\"ESS France lance son AMI pour soutenir les activit\\u00e9s de r\\u00e9emploi textiles !\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-10-25T10:04:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-25T10:04:30+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/\",\"name\":\"ESS France lance son AMI pour soutenir les activit\\u00e9s de r\\u00e9emploi textiles !\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"ESS France lance son AMI pour soutenir les activit\\u00e9s de r\\u00e9emploi textiles !\",\"datePublished\":\"2023-10-25T10:04:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-25T10:04:30+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ess-france-lance-son-ami-pour-soutenir-les-activites-de-reemploi-textiles\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5689"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5689"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5689\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5698,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5689\/revisions\/5698"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5690"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5689"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5689"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5689"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}