{"id":5699,"date":"2023-10-26T11:56:54","date_gmt":"2023-10-26T09:56:54","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5699"},"modified":"2023-10-26T12:02:11","modified_gmt":"2023-10-26T10:02:11","slug":"moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/","title":{"rendered":"#MoisESS \/ Atelier Les Soci\u00e9t\u00e9s Coop\u00e9ratives Provence Alpes C\u00f4tes d&#8217;Azur Corse &#8211; CRESS Corsica : Les mod\u00e8les SCIC et SCOP, cr\u00e9er ou reprendre une entreprise"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<p><span style=\"font-size: large;\">R\u00e9union d&#8217;information sur les mod\u00e8les de coop\u00e9ratives, les Scop et les Scic.<\/span><\/p>\n<p>Tout savoir sur les coop\u00e9ratives, la transmission d&#8217;entreprise ou la transformation d&#8217;association en coop\u00e9rative.<\/p>\n<p>Inscription par courriel aupr\u00e8s de Mme Estelle LASSERRE : <a href=\"mailto:elasserre@scop.coop\">elasserre@scop.coop<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ef006f;\"><strong><span style=\"font-size: x-large;\">R\u00e9union jeudi 16 novembre 2023<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ef006f;\"><strong><span style=\"font-size: x-large;\">\u00e0 10h00<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ef006f;\"><strong><span style=\"font-size: x-large;\">au centre \u00e9questre Equiloisirs (Scop), \u00e0 Corte<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>R\u00e9union d&#8217;information sur les mod\u00e8les de coop\u00e9ratives, les Scop et les Scic. Tout savoir sur les coop\u00e9ratives, la transmission d&#8217;entreprise ou la transformation d&#8217;association en coop\u00e9rative. Inscription par courriel aupr\u00e8s de Mme Estelle LASSERRE : elasserre@scop.coop &nbsp; R\u00e9union jeudi 16 novembre 2023 \u00e0 10h00 au centre \u00e9questre Equiloisirs (Scop), \u00e0 Corte &nbsp;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5701,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10,1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>#MoisESS \/ Atelier Les Soci\u00e9t\u00e9s Coop\u00e9ratives Provence Alpes C\u00f4tes d&#039;Azur Corse - CRESS Corsica : Les mod\u00e8les SCIC et SCOP, cr\u00e9er ou reprendre une entreprise<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"#MoisESS \/ Atelier Les Soci\u00e9t\u00e9s Coop\u00e9ratives Provence Alpes C\u00f4tes d&#039;Azur Corse - CRESS Corsica : Les mod\u00e8les SCIC et SCOP, cr\u00e9er ou reprendre une entreprise\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"R\u00e9union d&#039;information sur les mod\u00e8les de coop\u00e9ratives, les Scop et les Scic. Tout savoir sur les coop\u00e9ratives, la transmission d&#039;entreprise ou la transformation d&#039;association en coop\u00e9rative. Inscription par courriel aupr\u00e8s de Mme Estelle LASSERRE : elasserre@scop.coop &nbsp; R\u00e9union jeudi 16 novembre 2023 \u00e0 10h00 au centre \u00e9questre Equiloisirs (Scop), \u00e0 Corte &nbsp;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-26T09:56:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-26T10:02:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Affiche-Reunion-info_Corte-16.11.2023-1-1024x577.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"577\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Affiche-Reunion-info_Corte-16.11.2023-1.png\",\"width\":3280,\"height\":1848},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/\",\"name\":\"#MoisESS \/ Atelier Les Soci\\u00e9t\\u00e9s Coop\\u00e9ratives Provence Alpes C\\u00f4tes d'Azur Corse - CRESS Corsica : Les mod\\u00e8les SCIC et SCOP, cr\\u00e9er ou reprendre une entreprise\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-10-26T09:56:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-26T10:02:11+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/\",\"name\":\"#MoisESS \/ Atelier Les Soci\\u00e9t\\u00e9s Coop\\u00e9ratives Provence Alpes C\\u00f4tes d&#8217;Azur Corse &#8211; CRESS Corsica : Les mod\\u00e8les SCIC et SCOP, cr\\u00e9er ou reprendre une entreprise\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"#MoisESS \/ Atelier Les Soci\\u00e9t\\u00e9s Coop\\u00e9ratives Provence Alpes C\\u00f4tes d&#8217;Azur Corse &#8211; CRESS Corsica : Les mod\\u00e8les SCIC et SCOP, cr\\u00e9er ou reprendre une entreprise\",\"datePublished\":\"2023-10-26T09:56:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-26T10:02:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/moisess-atelier-les-societes-cooperatives-provence-alpes-cotes-dazur-corse-cress-corsica-les-modeles-scic-et-scop-creer-ou-reprendre-une-entreprise\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5699"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5699"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5699\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5705,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5699\/revisions\/5705"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5701"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5699"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5699"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5699"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}