{"id":5706,"date":"2023-10-26T14:52:46","date_gmt":"2023-10-26T12:52:46","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5706"},"modified":"2023-10-26T14:53:49","modified_gmt":"2023-10-26T12:53:49","slug":"le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/","title":{"rendered":"Le Club Les Entreprises qui s&#8217;engagent X SIAE"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<h4><span style=\"font-size: large; color: #ea0061;\"><strong>27 novembre, Palais des Congr\u00e8s, Ajaccio<\/strong><\/span><\/h4>\n<h4 data-testid=\"VKwIuYH8TitclMxIL15fW\"><span style=\"font-size: large; color: #ea0061;\">Le Club Les Entreprises s&#8217;engagent X SIAE<\/span><\/h4>\n<p data-testid=\"VKwIuYH8TitclMxIL15fW\"><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Rencontre entre entreprises de l&#8217;insertion par l&#8217;activit\u00e9 \u00e9conomique (IAE) et entreprises du secteur marchand, pour la cr\u00e9ation de passerelles et d&#8217;emplois sur le territoire.<\/p>\n<p>Cet \u00e9v\u00e9nement est organis\u00e9 en collaboration entre la\u00a0Direction d\u00e9partementale de l&#8217;emploi, du travail, des solidarit\u00e9s et de la protection des populations de Corse-du-Sud (<strong>DDETSPP 2A<\/strong>), la\u00a0<strong>Chambre de commerce\u00a0de Corse-du-Sud et la CRESS Corsica.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Qui participe ?<\/strong><\/p>\n<p>les structures d&#8217;insertion (SIAE)<\/p>\n<p>les entreprises du secteur marchand<\/p>\n<p><strong>Objectifs ?<\/strong><\/p>\n<p>Cr\u00e9er des \u00e9changes et favoriser la circulation de l&#8217;information entre les diff\u00e9rents acteurs.<\/p>\n<p data-testid=\"VKwIuYH8TitclMxIL15fW\"><\/p>\n<p data-testid=\"VKwIuYH8TitclMxIL15fW\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ea0061;\"><strong><span style=\"font-size: large;\">Renseignement aupr\u00e8s de :<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ea0061; font-size: large;\">contact@cresscorsica.online<\/span><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Logo-LES.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>27 novembre, Palais des Congr\u00e8s, Ajaccio Le Club Les Entreprises s&#8217;engagent X SIAE &nbsp; Rencontre entre entreprises de l&#8217;insertion par l&#8217;activit\u00e9 \u00e9conomique (IAE) et entreprises du secteur marchand, pour la cr\u00e9ation de passerelles et d&#8217;emplois sur le territoire. Cet \u00e9v\u00e9nement est organis\u00e9 en collaboration entre la\u00a0Direction d\u00e9partementale de l&#8217;emploi, du travail, des solidarit\u00e9s et de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5707,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le Club Les Entreprises qui s&#039;engagent X SIAE<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le Club Les Entreprises qui s&#039;engagent X SIAE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"27 novembre, Palais des Congr\u00e8s, Ajaccio Le Club Les Entreprises s&#039;engagent X SIAE &nbsp; Rencontre entre entreprises de l&#039;insertion par l&#039;activit\u00e9 \u00e9conomique (IAE) et entreprises du secteur marchand, pour la cr\u00e9ation de passerelles et d&#039;emplois sur le territoire. Cet \u00e9v\u00e9nement est organis\u00e9 en collaboration entre la\u00a0Direction d\u00e9partementale de l&#039;emploi, du travail, des solidarit\u00e9s et de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-26T12:52:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-26T12:53:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Image-Mois-ESS-web.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"534\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"358\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Image-Mois-ESS-web.png\",\"width\":534,\"height\":358},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/\",\"name\":\"Le Club Les Entreprises qui s'engagent X SIAE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-10-26T12:52:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-26T12:53:49+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/\",\"name\":\"Le Club Les Entreprises qui s&#8217;engagent X SIAE\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Le Club Les Entreprises qui s&#8217;engagent X SIAE\",\"datePublished\":\"2023-10-26T12:52:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-26T12:53:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/le-club-les-entreprises-qui-sengagent-x-siae\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5706"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5706"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5706\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5714,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5706\/revisions\/5714"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5707"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5706"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5706"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5706"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}