{"id":5715,"date":"2023-10-26T15:08:58","date_gmt":"2023-10-26T13:08:58","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5715"},"modified":"2023-10-26T15:08:58","modified_gmt":"2023-10-26T13:08:58","slug":"atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/","title":{"rendered":"Atelier APEC Corse X CRESS Corsica, Construire sa marque employeur"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large;\">La CRESS Corsica s&#8217;associe \u00e0\u00a0APEC Corse (l&#8217;Association pour l&#8217;Emploi des Cadres) pour proposer un atelier th\u00e9matique sur le d\u00e9veloppement de sa marque employeur.<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: large; color: #0c71c3;\">BASTIA<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: large; color: #0c71c3;\">28 novembre 2023, de 10h00 \u00e0 12h00 ( accueil caf\u00e9 \u00e0 partir de 09h30).<\/span><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #047291;\">Pourquoi est-il important d\u2019avoir une marque employeur ?\u200b<\/span><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Renforcer votre attractivit\u00e9 pour attirer les meilleurs talents<\/li>\n<li>Travailler sur votre notori\u00e9t\u00e9 pour fid\u00e9liser vos collaborateurs<\/li>\n<li>Faire vivre votre Marque employeur<\/li>\n<\/ul>\n<p>Information : <a href=\"mailto:contact@cresscorsica.online\">contact@cresscorsica.online<\/a><\/p>\n<p>Inscription : <a href=\"https:\/\/forms.office.com\/pages\/responsepage.aspx?id=DQSIkWdsW0yxEjajBLZtrQAAAAAAAAAAAAMAAAhl03hURE9aU0I2RzVRSDc5VldPVDU2QTRKVVo2Wi4u\">https:\/\/forms.office.com\/pages\/responsepage.aspx?id=DQSIkWdsW0yxEjajBLZtrQAAAAAAAAAAAAMAAAhl03hURE9aU0I2RzVRSDc5VldPVDU2QTRKVVo2Wi4u<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La CRESS Corsica s&#8217;associe \u00e0\u00a0APEC Corse (l&#8217;Association pour l&#8217;Emploi des Cadres) pour proposer un atelier th\u00e9matique sur le d\u00e9veloppement de sa marque employeur. BASTIA 28 novembre 2023, de 10h00 \u00e0 12h00 ( accueil caf\u00e9 \u00e0 partir de 09h30). &nbsp; Pourquoi est-il important d\u2019avoir une marque employeur ?\u200b Renforcer votre attractivit\u00e9 pour attirer les meilleurs talents [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5716,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Atelier APEC Corse X CRESS Corsica, Construire sa marque employeur<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Atelier APEC Corse X CRESS Corsica, Construire sa marque employeur\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La CRESS Corsica s&#039;associe \u00e0\u00a0APEC Corse (l&#039;Association pour l&#039;Emploi des Cadres) pour proposer un atelier th\u00e9matique sur le d\u00e9veloppement de sa marque employeur. BASTIA 28 novembre 2023, de 10h00 \u00e0 12h00 ( accueil caf\u00e9 \u00e0 partir de 09h30). &nbsp; Pourquoi est-il important d\u2019avoir une marque employeur ?\u200b Renforcer votre attractivit\u00e9 pour attirer les meilleurs talents [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-26T13:08:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Affiche-Atelier-APEC.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"584\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"308\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Affiche-Atelier-APEC.jpg\",\"width\":584,\"height\":308},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/\",\"name\":\"Atelier APEC Corse X CRESS Corsica, Construire sa marque employeur\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-10-26T13:08:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-26T13:08:58+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/\",\"name\":\"Atelier APEC Corse X CRESS Corsica, Construire sa marque employeur\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Atelier APEC Corse X CRESS Corsica, Construire sa marque employeur\",\"datePublished\":\"2023-10-26T13:08:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-26T13:08:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/atelier-apec-corse-x-cress-corsica-construire-sa-marque-employeur\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5715"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5715"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5715\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5719,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5715\/revisions\/5719"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5716"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5715"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5715"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5715"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}