{"id":5726,"date":"2023-11-09T15:04:07","date_gmt":"2023-11-09T14:04:07","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5726"},"modified":"2023-11-09T15:04:08","modified_gmt":"2023-11-09T14:04:08","slug":"panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/","title":{"rendered":"Panorama de la pauvret\u00e9 en Corse : une diversit\u00e9 de situations individuelles et territoriales (INSEE Corse"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||98px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;51px|||||&#8221; min_height=&#8221;577px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fc2e00;\"><strong><span style=\"font-size: large; text-align: center;\">&#8220;En 2020, 18,3 % de la population insulaire vit sous le seuil de pauvret\u00e9 contre 14,4 % en moyenne nationale. La Corse est la r\u00e9gion la plus pauvre de France m\u00e9tropolitaine avec une intensit\u00e9 de la pauvret\u00e9 \u00e9galement plus importante sur l\u2019\u00eele.&#8221;<\/span><\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px; text-align: center;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px; text-align: center;\">La pauvret\u00e9 est sup\u00e9rieure en Corse pour tous les publics \u00e0 l\u2019exception des familles monoparentales. De plus, la Corse est la r\u00e9gion o\u00f9 <strong>le taux de pauvret\u00e9 des m\u00e9nages les plus \u00e2g\u00e9s est le plus \u00e9lev\u00e9, et sp\u00e9cificit\u00e9 r\u00e9gionale, ce taux augmente m\u00eame \u00e0 partir de 75 ans.<\/strong> Sur l\u2019\u00eele, un tiers des revenus des m\u00e9nages pauvres est d\u2019ailleurs compos\u00e9 des pensions et des retraites. Ainsi, malgr\u00e9 une pauvret\u00e9 \u00e9lev\u00e9e, la part des prestations sociales dans le revenu des m\u00e9nages pauvres insulaires est inf\u00e9rieure \u00e0 la moyenne m\u00e9tropolitaine.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"paragraphe-chapeau   \" style=\"text-align: justify;\">La diversit\u00e9 des situations des m\u00e9nages corses vivant sous le seuil de pauvret\u00e9 peut \u00eatre illustr\u00e9e \u00e0 travers <strong>six profils socio-d\u00e9mographiques dont les deux principaux sont les \u00ab\u00a0retrait\u00e9s\u00a0\u00bb et les \u00ab\u00a0m\u00e9nages non ins\u00e9r\u00e9s sur le march\u00e9 du travail, d\u00e9pendants des prestations sociales et locataires du priv\u00e9\u00a0\u00bb.<\/strong><\/p>\n<p class=\"paragraphe-chapeau   \" style=\"text-align: justify;\">Au-del\u00e0 de la dimension mon\u00e9taire, la pauvret\u00e9 peut recouvrir d\u2019autres formes de difficult\u00e9s sociales et \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 certains facteurs aggravants (situation d\u00e9favorable sur le march\u00e9 du travail, moindre niveau de qualification, situations familiales sp\u00e9cifiques, logements inadapt\u00e9s, difficult\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux soins, \u00e9loignement aux services de la vie courante, difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la mobilit\u00e9).<\/p>\n<p class=\"paragraphe-chapeau   \" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"paragraphe-chapeau   \" style=\"text-align: justify;\">En Corse, trois r\u00e9sidents sur quatre vivent dans un territoire \u00ab fragilis\u00e9 \u00bb pour au moins un de ces th\u00e8mes. La pauvret\u00e9 mon\u00e9taire se superpose \u00e0 d&#8217;autres formes de difficult\u00e9s sociales et \u00e0 des facteurs potentiellement aggravants.<\/p>\n<p class=\"paragraphe-chapeau   \" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"paragraphe-chapeau   \" style=\"text-align: justify;\"><em>Sur l&#8217;\u00eele, les plus \u00e2g\u00e9s et les territoires ruraux isol\u00e9s sont plus concern\u00e9s par la pauvret\u00e9<\/em><\/p>\n<p class=\"paragraphe-chapeau   \" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"paragraphe-chapeau   \" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"paragraphe-chapeau   \" style=\"text-align: justify;\">Paru le 03\/10\/2023, dossier n\u00b018, <a href=\"https:\/\/www.insee.fr\/fr\/statistiques\/fichier\/7678482\/co_ind_18.pdf\">Panorama, document \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger<\/a> :<\/p>\n<p class=\"paragraphe-chapeau   \" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.insee.fr\/fr\/statistiques\/fichier\/7678482\/co_ind_18.pdf\">https:\/\/www.insee.fr\/fr\/statistiques\/fichier\/7678482\/co_ind_18.pdf<\/a><\/p>\n<p class=\"paragraphe-chapeau   \" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"paragraphe-chapeau   \" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"paragraphe-chapeau   \" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"paragraphe-chapeau   \" style=\"text-align: justify;\"><span>Insee : <\/span><span>Armelle Bolusset, Antonin Bretel, Genevi\u00e8ve Burel, Mathilde Gerardin, Arnaud Huyssen, Pierre-Olivier Lemaire, Arnaud Luciani, Jean-Fran\u00e7ois Thillet, Vincent Vall\u00e8s.\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Infographie-Panorama-precarite-Corse-INSEE-2023.1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Infographie-Panorama-precarite-Corse-INSEE-2023.2.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Infographie-Panorama-precarite-Corse-INSEE-2023.3.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&#8220;En 2020, 18,3 % de la population insulaire vit sous le seuil de pauvret\u00e9 contre 14,4 % en moyenne nationale. La Corse est la r\u00e9gion la plus pauvre de France m\u00e9tropolitaine avec une intensit\u00e9 de la pauvret\u00e9 \u00e9galement plus importante sur l\u2019\u00eele.&#8221; La pauvret\u00e9 est sup\u00e9rieure en Corse pour tous les publics \u00e0 l\u2019exception des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5727,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":true,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Panorama de la pauvret\u00e9 en Corse : une diversit\u00e9 de situations individuelles et territoriales (INSEE Corse<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Panorama de la pauvret\u00e9 en Corse : une diversit\u00e9 de situations individuelles et territoriales (INSEE Corse\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&quot;En 2020, 18,3 % de la population insulaire vit sous le seuil de pauvret\u00e9 contre 14,4 % en moyenne nationale. La Corse est la r\u00e9gion la plus pauvre de France m\u00e9tropolitaine avec une intensit\u00e9 de la pauvret\u00e9 \u00e9galement plus importante sur l\u2019\u00eele.&quot; La pauvret\u00e9 est sup\u00e9rieure en Corse pour tous les publics \u00e0 l\u2019exception des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-09T14:04:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-09T14:04:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Affiche-Panorama-precarite-Corse-INSEE-2023.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"462\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"697\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Affiche-Panorama-precarite-Corse-INSEE-2023.png\",\"width\":462,\"height\":697},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/\",\"name\":\"Panorama de la pauvret\\u00e9 en Corse : une diversit\\u00e9 de situations individuelles et territoriales (INSEE Corse\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-11-09T14:04:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-09T14:04:08+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/\",\"name\":\"Panorama de la pauvret\\u00e9 en Corse : une diversit\\u00e9 de situations individuelles et territoriales (INSEE Corse\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Panorama de la pauvret\\u00e9 en Corse : une diversit\\u00e9 de situations individuelles et territoriales (INSEE Corse\",\"datePublished\":\"2023-11-09T14:04:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-09T14:04:08+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/panorama-de-la-pauvrete-en-corse-une-diversite-de-situations-individuelles-et-territoriales-insee-corse\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5726"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5726"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5726\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5735,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5726\/revisions\/5735"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5727"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5726"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5726"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5726"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}