{"id":5737,"date":"2023-11-17T15:18:37","date_gmt":"2023-11-17T14:18:37","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5737"},"modified":"2023-11-17T15:24:32","modified_gmt":"2023-11-17T14:24:32","slug":"chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/","title":{"rendered":"Chjama \u00e0 manifistazioni d\u2019intaressu : Habitat inclusif 2023-2024"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<div class=\"fusion-text fusion-text-1 fusion-text-no-margin\">\n<div id=\"para_2\" class=\"para_49242662 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<h3><span style=\"color: #ea0052;\">La Collectivit\u00e9 de Corse s\u2019est engag\u00e9e dans son sch\u00e9ma directeur 2022 \u2013 2026 de l\u2019autonomie \u00e0 d\u00e9velopper l\u2019habitat inclusif sur son territoire.<\/span><span><\/span><\/h3>\n<div id=\"para_1\" class=\"para_53333351 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les habitats inclusifs sont d\u00e9finis dans le cahier p\u00e9dagogique de la Caisse Nationale de Solidarit\u00e9 pour l\u2019Autonomie\u00a0comme des <strong>\u00ab habitats accompagn\u00e9s, partag\u00e9s et ins\u00e9r\u00e9s dans la vie locale \u00bb<\/strong>. Les habitants sont des personnes \u00e2g\u00e9es de 65 ans et plus et\/ou des personnes en situation de handicap. Toutes ont pour point commun de vouloir vivre ensemble tout en disposant chacune d\u2019un chez soi. C\u2019est pourquoi ce mode d\u2019habitat s\u2019articule obligatoirement autour d\u2019un projet de vie sociale et partag\u00e9e, qui constitue le c\u0153ur de son fonctionnement. Les habitats inclusifs sont implant\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des services et loisirs de la vie quotidienne afin de favoriser l\u2019inclusion des habitants.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le pr\u00e9sent appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat vise donc \u00e0 labelliser des projets en habitat inclusif sur l\u2019ensemble du territoire corse. Les candidats ne disposant pas d\u2019un projet finalis\u00e9 peuvent toutefois candidater \u00e0 une pr\u00e9-labellisation qui leur permettra d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9s pour le d\u00e9veloppement de leur projet.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La politique de l\u2019habitat inclusif et cet AMI s\u2019inscrivent tous deux dans le cadre de l\u2019action de <strong>la Conf\u00e9rence des financeurs de l\u2019habitat inclusif<\/strong> qui comprend de nombreuses institutions \u0153uvrant dans le champ de la pr\u00e9vention (Collectivit\u00e9 de Corse, Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9, CARSAT, MSA, Mutualit\u00e9 Fran\u00e7aise, CPAM, Services de l\u2019Etat\u2026).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"intertitre_2\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"access\">\u00c0 qui est destin\u00e9 l\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat ?<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"intertitre_3\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<div id=\"para_2\" class=\"para_53333380 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p>L\u2019AMI est notamment ouvert aux personnes morales. Ce peut \u00eatre par exemple\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li class=\"list\">des associations repr\u00e9sentantes d\u2019usagers ou de familles<\/li>\n<li class=\"list\">des gestionnaires d\u2019\u00e9tablissements ou de services du secteur social, m\u00e9dico-social ou sanitaire<\/li>\n<li class=\"list\">des associations du secteur du logement<\/li>\n<li class=\"list\">des bailleurs sociaux<\/li>\n<li class=\"list\">des personnes morales de droit priv\u00e9 \u00e0 but lucratif<\/li>\n<li class=\"list\">des fonci\u00e8res solidaires<\/li>\n<li class=\"list\">des mutuelles<\/li>\n<li class=\"list\">des collectivit\u00e9s locales<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"intertitre_3\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"access\">Quel soutien sera apport\u00e9 ?<\/h2>\n<\/div>\n<div id=\"para_3\" class=\"para_53333388 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: justify;\">Le soutien financier des projets prendra la forme d\u2019une aide intitul\u00e9e Aide \u00e0 la Vie Partag\u00e9e (AVP) qui sera vers\u00e9e pour tout habitant en situation de handicap ou de plus de 65 ans r\u00e9sidant dans l\u2019habitat inclusif et qui permettra de financer un animateur de la vie sociale et partag\u00e9e.<br \/>Un soutien \u00e0 l\u2019investissement pourra \u00eatre propos\u00e9 par la Collectivit\u00e9 de Corse et les autres membres de la Conf\u00e9rence des financeurs. Vous trouverez l\u2019ensemble des pr\u00e9cisions dans le cahier des charges de l\u2019AMI t\u00e9l\u00e9chargeable ci-dessous.<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"intertitre_4\" class=\"intertitre before_ resize\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"access\">Comment candidater ?<\/h2>\n<\/div>\n<div id=\"para_4\" class=\"para_53333392 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">Les candidatures devront \u00eatre adress\u00e9es \u00e0 la Collectivit\u00e9 de Corse,\u00a0<strong><u>au plus tard le 19 d\u00e9cembre 2023<\/u><\/strong>\u00a0selon les modalit\u00e9s suivantes\u00a0:<br \/>D\u00e9p\u00f4t du dossier en ligne\u00a0\u00e0 l\u2019adresse suivante\u00a0:\u00a0<a class=\"liens\" href=\"https:\/\/www.demarches-simplifiees.fr\/commencer\/ami-habitatinclusif-cdc-2023\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/www.demarches-simplifiees.fr\/commencer\/ami-habitatinclusif-cdc-2023<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_3\" class=\"para_49242700 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<div id=\"para_5\" class=\"para_49242731 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_6\" class=\"para_49242844 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<div class=\"list\">\n<p><u>Pour des informations compl\u00e9mentaires, vous pouvez contacter\u00a0:<\/u><span><\/span><\/p>\n<p><strong>Par courriel<\/strong><span>\u00a0:<\/span><br \/><a class=\"liens\">conferencedesfinanceurs@isula.corsica<\/a><span><\/span><\/p>\n<p><strong>Par t\u00e9l\u00e9phone\u00a0:<\/strong><span><\/span><br \/><span>Anghjula-Dea Andreotti\u00a0: 04 95 29 82 68<\/span><br \/><span>Camille Dozol\u00a0: 04 95 29 82 13<\/span><br \/><span>Sav\u00e9ria Durand\u00a0: 04 95 29 83 35<\/span><br \/><span>\u00a0<\/span><\/p>\n<p><strong>Liens et documents utiles :<\/strong><span><\/span><\/p>\n<ul>\n<li class=\"list\"><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/www.cnsa.fr\/documentation\/cnsa_cahier_pedagogique_web_pages.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cahiers p\u00e9dagogiques de la CNSA \u2013 Habitat inclusif<\/a><\/li>\n<li class=\"list\"><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/anap.fr\/s\/article\/habitat-inclusif-tout-savoir-pour-se-lancer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Habitat inclusif : tout savoir pour se lancer (ANAP)<\/a><\/li>\n<li class=\"list\"><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/www.unaf.fr\/ressources\/habitat-inclusif-fiche-pratique-et-exemple-de-charte-de-vie-sociale-et-partagee\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Habitat inclusif\u00a0: fiche pratique et exemple de charte de vie sociale et partag\u00e9e<\/a><span>\u00a0<\/span>\u00a0(Unaf)<\/li>\n<li class=\"list\"><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/Schema-directeur-de-l-autonomie-2022-2026-de-la-Collectivite-de-Corse_a3039.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sch\u00e9ma directeur de l\u2019autonomie 2022 &#8211; 2026<\/a><\/li>\n<li class=\"list\"><a class=\"liens\" href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/attachment\/2334043\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">R\u00e8glement des interventions en mati\u00e8re sociale, m\u00e9dico-sociale et sant\u00e9 de corse (Volet 2.5 portant sur l\u2019habitat inclusif)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_8\" class=\"para_49242861 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p>\u00a0<span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"para_10\" class=\"para_49242872 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">\n<p><u><strong>T\u00e9l\u00e9charger le cahier des charges :<\/strong><\/u><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"pj\"><img src=\"https:\/\/www.aue.corsica\/_images\/ext\/icon_pdf.gif\" alt=\"reglement_6eme_edition_troph__energies.pdf\" class=\"image\" \/> <a href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/attachment\/2510733\/\">https:\/\/www.isula.corsica\/attachment\/2510733\/<\/a><\/div>\n<div class=\"pj\"><span>\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: center;\"><\/p>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/titre_26292347.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Collectivit\u00e9 de Corse s\u2019est engag\u00e9e dans son sch\u00e9ma directeur 2022 \u2013 2026 de l\u2019autonomie \u00e0 d\u00e9velopper l\u2019habitat inclusif sur son territoire. &nbsp; Les habitats inclusifs sont d\u00e9finis dans le cahier p\u00e9dagogique de la Caisse Nationale de Solidarit\u00e9 pour l\u2019Autonomie\u00a0comme des \u00ab habitats accompagn\u00e9s, partag\u00e9s et ins\u00e9r\u00e9s dans la vie locale \u00bb. Les habitants sont [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5738,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":true,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Chjama \u00e0 manifistazioni d\u2019intaressu : Habitat inclusif 2023-2024<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Chjama \u00e0 manifistazioni d\u2019intaressu : Habitat inclusif 2023-2024\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Collectivit\u00e9 de Corse s\u2019est engag\u00e9e dans son sch\u00e9ma directeur 2022 \u2013 2026 de l\u2019autonomie \u00e0 d\u00e9velopper l\u2019habitat inclusif sur son territoire. &nbsp; Les habitats inclusifs sont d\u00e9finis dans le cahier p\u00e9dagogique de la Caisse Nationale de Solidarit\u00e9 pour l\u2019Autonomie\u00a0comme des \u00ab habitats accompagn\u00e9s, partag\u00e9s et ins\u00e9r\u00e9s dans la vie locale \u00bb. Les habitants sont [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-17T14:18:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-17T14:24:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Chjama-a-manifistazioni-dintaressu-Habitat-inclusif-2023-2024.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"924\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Chjama-a-manifistazioni-dintaressu-Habitat-inclusif-2023-2024.png\",\"width\":1640,\"height\":924},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/\",\"name\":\"Chjama \\u00e0 manifistazioni d\\u2019intaressu : Habitat inclusif 2023-2024\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-11-17T14:18:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-17T14:24:32+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/\",\"name\":\"Chjama \\u00e0 manifistazioni d\\u2019intaressu : Habitat inclusif 2023-2024\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Chjama \\u00e0 manifistazioni d\\u2019intaressu : Habitat inclusif 2023-2024\",\"datePublished\":\"2023-11-17T14:18:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-17T14:24:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/chjama-a-manifistazioni-dintaressu-habitat-inclusif-2023-2024\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5737"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5737"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5737\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5746,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5737\/revisions\/5746"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5738"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5737"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5737"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5737"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}