{"id":5757,"date":"2023-11-22T10:03:14","date_gmt":"2023-11-22T09:03:14","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5757"},"modified":"2023-11-22T10:03:14","modified_gmt":"2023-11-22T09:03:14","slug":"webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/","title":{"rendered":"Webinaire UDES PACA\/Corse | La PCRH et l&#8217;AFEST : les dispositifs pour les entreprises de l&#8217;ESS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"fusion-text fusion-text-1 fusion-text-no-margin\">\n<h3><span style=\"color: #0b4eba;\"><b>Gestion des RH et d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences : la PCRH et l&#8217;AFEST, des dispositifs pour les entreprises de l&#8217;ESS de Corse<\/b><\/span><\/h3>\n<p><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<p><b><span>L&#8217;Union des employeurs de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire (UDES) \u00a0et la Direction R\u00e9gionale de l&#8217;Economie, de l&#8217;Emploi, du Travail et des Solidarit\u00e9s (DREETS) de Corse\u00a0vous invite \u00e0 un webinaire sur le th\u00e8me &#8221; La prestation de conseil en ressources humaines (PCRH)\u00a0et l&#8217;action de formation en situation de travail (AFEST), des dispositifs pour les entreprises de l&#8217;ESS&#8221;.<\/span><\/b><\/p>\n<p><b><span><\/span><\/b><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0b4eba;\"><b>Le vendredi 8 d\u00e9cembre 2023, de 10h30 \u00e0 12h00<\/b><\/span><b><span><\/span><\/b><\/h3>\n<p><span style=\"color: #0b4eba;\"><b><\/b><\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #db0000;\"><strong>Inscription :<\/strong><b><\/b><\/span><\/h4>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #db0000;\"><a href=\"https:\/\/bit.ly\/3Gbxu96\" style=\"color: #db0000;\">https:\/\/bit.ly\/3Gbxu96<\/a><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Vous \u00eates une entreprise de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire de moins de 250 salari\u00e9s et vous souhaitez am\u00e9liorer votre strat\u00e9gie RH ? Adapter votre gestion des ressources humaines au d\u00e9veloppement de votre activit\u00e9 et aux besoins de vos salari\u00e9s ? Vous permettre de recruter et de fid\u00e9liser dans votre entreprise ?<\/span><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span>Vous pouvez b\u00e9n\u00e9ficier de la PCRH\u00a0et de l&#8217;AFEST ! Tr\u00e8s largement prises en charge par les fonds publics et de votre OPCO, ce sont\u00a0les solutions pour un accompagnement personnalis\u00e9 et adapt\u00e9 pour am\u00e9liorer la gestion de vos ressources humaines et d\u00e9velopper les comp\u00e9tences de vos salari\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<p><b><span>Intervenants<\/span><\/b><\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li class=\"x_MsoNormal\"><b><span>Julie Baranovsky,\u00a0<\/span><\/b><span>d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e territoriale de l&#8217;UDES Corse<\/span><span><\/span><\/li>\n<li class=\"x_MsoNormal\"><b><span>Marie-Catherie Caubel,<\/span><\/b><span>\u00a0d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e r\u00e9gionale \u00e0 l&#8217;accompagnement des reconversions professionnelles \u00e0 la\u00a0DREETS Corse\u00a0<\/span><span><\/span><\/li>\n<li class=\"x_MsoNormal\"><b><span>Delphine You<\/span><\/b><span>, conseill\u00e8re Emploi-Formation \u00e0 UNIFORMATION &#8211; OPCO Coh\u00e9sion sociale<\/span><span><\/span><\/li>\n<li class=\"x_MsoNormal\"><b><span>Guillaume Pierson,\u00a0<\/span><\/b><span>responsable associ\u00e9 de l\u2019AMF Corse<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b><span>Informations pratiques<\/span><\/b><\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li class=\"x_divtxt\"><span>Webinaire\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/my.eudonet.com\/app\/ut?tok=5525B1C6&amp;cs=CkWXwEKWPTOANY_S9xLim5wohv1DTYta36ghYlWFUVM%3d&amp;p=A3J54cHtKBBIRL_v6Q__eKI5beCv0UjrlT5HtjGYbSO6qttgin-OAGGyr__W9u_u_A4VPVu-9hLikIJ4hwF-ph68Mb9_RSfHtOAj2bzkitWDX2g69C3uE-ZThMckNSeKMkEjdvfXAPpgNjCwJ46JWIlVc2N-Dx1G\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"7\" data-ogsc=\"\"><span>en ligne<\/span><\/a><span>, le vendredi 8 d\u00e9cembre,\u00a0de 10h30 \u00e0 12h<\/span><\/li>\n<li class=\"x_divtxt\"><span>Contact : Guillaume Poinsignon, coordinateur en charge des mandataires territoriaux :\u00a0<\/span><a href=\"mailto:gpoinsignon@udes.fr\" data-linkindex=\"8\" data-ogsc=\"\"><span>gpoinsignon@udes.fr<\/span><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gestion des RH et d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences : la PCRH et l&#8217;AFEST, des dispositifs pour les entreprises de l&#8217;ESS de Corse L&#8217;Union des employeurs de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire (UDES) \u00a0et la Direction R\u00e9gionale de l&#8217;Economie, de l&#8217;Emploi, du Travail et des Solidarit\u00e9s (DREETS) de Corse\u00a0vous invite \u00e0 un webinaire sur le th\u00e8me &#8221; La [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5758,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Webinaire UDES PACA\/Corse | La PCRH et l&#039;AFEST : les dispositifs pour les entreprises de l&#039;ESS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Webinaire UDES PACA\/Corse | La PCRH et l&#039;AFEST : les dispositifs pour les entreprises de l&#039;ESS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gestion des RH et d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences : la PCRH et l&#039;AFEST, des dispositifs pour les entreprises de l&#039;ESS de Corse L&#039;Union des employeurs de l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire (UDES) \u00a0et la Direction R\u00e9gionale de l&#039;Economie, de l&#039;Emploi, du Travail et des Solidarit\u00e9s (DREETS) de Corse\u00a0vous invite \u00e0 un webinaire sur le th\u00e8me &quot; La [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-22T09:03:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Webinaire-PACA-Corse.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Webinaire-PACA-Corse.png\",\"width\":600,\"height\":200},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/\",\"name\":\"Webinaire UDES PACA\/Corse | La PCRH et l'AFEST : les dispositifs pour les entreprises de l'ESS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-11-22T09:03:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-22T09:03:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/\",\"name\":\"Webinaire UDES PACA\/Corse | La PCRH et l&#8217;AFEST : les dispositifs pour les entreprises de l&#8217;ESS\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Webinaire UDES PACA\/Corse | La PCRH et l&#8217;AFEST : les dispositifs pour les entreprises de l&#8217;ESS\",\"datePublished\":\"2023-11-22T09:03:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-22T09:03:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/webinaire-udes-paca-corse-la-pcrh-et-lafest-les-dispositifs-pour-les-entreprises-de-less\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5757"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5757"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5757\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5763,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5757\/revisions\/5763"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5758"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5757"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5757"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5757"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}