{"id":5765,"date":"2023-11-22T16:47:36","date_gmt":"2023-11-22T15:47:36","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5765"},"modified":"2023-11-28T10:31:34","modified_gmt":"2023-11-28T09:31:34","slug":"rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/","title":{"rendered":"Rejoignez-nous le 16 d\u00e9cembre \u00e0 Porto-Vecchio !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<div class=\"fusion-text fusion-text-1 fusion-text-no-margin\">\n<h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-weight: 400; font-size: large;\"><span style=\"font-size: x-large;\">Si tu as entre 16 et 25 ans et que tu veux tenter de gagner des cadeaux, cette annonce est faite pour toi !<\/span>\u00a0<\/span><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">La CRESS, les services de l&#8217;\u00c9tat et la ville de Porto-Vecchio t&#8217;invitent \u00e0 leur \u00e9v\u00e9nement le <span style=\"color: #e85179;\"><strong>samedi 16 d\u00e9cembre<\/strong><\/span> \u00e0 partir de <span style=\"color: #e85179;\"><strong>14h00<\/strong><\/span> !\u00a0<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\">\u00a0<\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Tout d\u2019abord, tu auras droit \u00e0 un atelier gratuit de &#8220;Comment je fais une vid\u00e9o avec impact sur TikTok ?&#8221;. Puis une pr\u00e9sentation (promis, c&#8217;est pas trop long !) sur les accompagnements pour les jeunes qui existent. Tu pourrais \u00eatre surpris.e !<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\">\u00a0<\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ensuite, ce sera \u00e0 toi de jouer ! Tu auras une heure pour r\u00e9fl\u00e9chir puis filmer une vid\u00e9o TikTok afin de promouvoir un de ces dispositifs ! \u00c0 16h00, nous nous retrouverons afin de visionner toutes vos \u0153uvres et remettre les prix aux gagnants !\u00a0<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\">\u00a0<\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Pour participer et tenter de gagner des cadeaux, retrouves-nous \u00e0<span style=\"color: #e85179;\"><strong> l\u2019espace culturel Jean-Paul de Rocca Serra<\/strong><\/span>\u00a0d\u00e8s 14h00 !<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\">Si tu ne nous trouves pas, clique sur le lien suivant : <a href=\"https:\/\/bit.ly\/3utkJo1\">https:\/\/bit.ly\/3utkJo1<\/a><span style=\"font-weight: 400;\"><\/span><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si tu as entre 16 et 25 ans et que tu veux tenter de gagner des cadeaux, cette annonce est faite pour toi !\u00a0 &nbsp; La CRESS, les services de l&#8217;\u00c9tat et la ville de Porto-Vecchio t&#8217;invitent \u00e0 leur \u00e9v\u00e9nement le samedi 16 d\u00e9cembre \u00e0 partir de 14h00 !\u00a0 \u00a0 Tout d\u2019abord, tu auras droit [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5766,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Rejoignez-nous le 16 d\u00e9cembre \u00e0 Porto-Vecchio !<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rejoignez-nous le 16 d\u00e9cembre \u00e0 Porto-Vecchio !\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Si tu as entre 16 et 25 ans et que tu veux tenter de gagner des cadeaux, cette annonce est faite pour toi !\u00a0 &nbsp; La CRESS, les services de l&#039;\u00c9tat et la ville de Porto-Vecchio t&#039;invitent \u00e0 leur \u00e9v\u00e9nement le samedi 16 d\u00e9cembre \u00e0 partir de 14h00 !\u00a0 \u00a0 Tout d\u2019abord, tu auras droit [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-22T15:47:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-28T09:31:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Affiche-event-16.12.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1414\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2000\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Affiche-event-16.12.jpg\",\"width\":1414,\"height\":2000},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/\",\"name\":\"Rejoignez-nous le 16 d\\u00e9cembre \\u00e0 Porto-Vecchio !\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-11-22T15:47:36+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-28T09:31:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/\",\"name\":\"Rejoignez-nous le 16 d\\u00e9cembre \\u00e0 Porto-Vecchio !\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Rejoignez-nous le 16 d\\u00e9cembre \\u00e0 Porto-Vecchio !\",\"datePublished\":\"2023-11-22T15:47:36+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-28T09:31:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/#primaryimage\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/rejoignez-nous-le-16-decembre-a-porto-vecchio\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5765"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5765"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5765\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5777,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5765\/revisions\/5777"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5766"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5765"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5765"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5765"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}