{"id":5791,"date":"2023-11-28T11:09:20","date_gmt":"2023-11-28T10:09:20","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5791"},"modified":"2023-11-29T10:19:48","modified_gmt":"2023-11-29T09:19:48","slug":"appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Projets 2024, Mutuelle de la Corse, Fonds de dotation"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;||51px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h1 class=\"procedure-title\"><\/h1>\n<div class=\"column procedure-preview\">\n<div class=\"procedure-description\">\n<div class=\"procedure-description-body read-more-enabled\">\n<p><strong>Le Fonds de dotation de la Mutuelle de la Corse, en partenariat avec le Cercle Solidaire des entreprises corses<\/strong> lance un appel \u00e0 projets \u00e0 destination des acteurs de la sant\u00e9 et de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) en Corse.<\/p>\n<p>Le cercle solidaire des entreprises corses est n\u00e9 lors de la crise sanitaire \u00e0 l&#8217;initiative de la Mutuelle de la Corse. Son objectif est de favoriser la r\u00e9alisation de projets structurants apportant une plus-value sanitaire et sociale \u00e0 la population insulaire. Pour y parvenir les entreprises adh\u00e9rentes s&#8217;adossent sur le Fonds de dotation.<\/p>\n<p>N\u00e9 de la volont\u00e9 de la Mutuelle de la Corse, de s&#8217;engager dans une d\u00e9marche citoyenne en soutenant des initiatives sanitaires et sociales locales, le Fonds de dotation de la Mutuelle de la Corse, accompagne depuis 2015 les initiatives favorisant l&#8217;acc\u00e8s, la pr\u00e9vention et la promotion de la sant\u00e9 &#8220;pour tous&#8221;.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong>L&#8217;appel \u00e0 projets est ouvert du 17 novembre au 08 d\u00e9cembre 2023.<\/strong><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\">\u00a0<\/h4>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Les projets pr\u00e9sent\u00e9s devront permettre de suivre les axes suivants :<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #f400f4;\"><strong>AXE I : L\u2019investissement du fonds de dotation de la mutuelle de la Corse dans les structures d\u2019accueil et de soins<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><strong>Objectifs :<\/strong><\/p>\n<p>D\u00e9ployer de nouveaux \u00e9quipements, infrastructures au sein des associations et \u00e9tablissements d&#8217;accueil, de soins ou du m\u00e9dico-social de l&#8217;ensemble de la r\u00e9gion Corse, afin d&#8217;am\u00e9liorer la qualit\u00e9 d&#8217;accueil ou de soins des b\u00e9n\u00e9ficiaires, les conditions de travail des professionnels ainsi que la mise aux normes et la conformit\u00e9 des installations.<\/p>\n<p><strong>Porteurs de projets \u00e9ligibles :<\/strong><br \/>Associations et \u00e9tablissements d\u2019accueil, de soins ou du m\u00e9dico-social de l\u2019ensemble de la r\u00e9gion Corse reconnus d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.<\/p>\n<p><em>Attention ! Cet axe devra imp\u00e9rativement faire l\u2019objet d\u2019un cofinancement.<\/em><\/p>\n<p><em><\/em><\/p>\n<p><em><\/em><\/p>\n<h4><span style=\"color: #f400f4;\"><strong>AXE II : Les actions de promotion de la sant\u00e9<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><strong>Objectifs :<\/strong><\/p>\n<p>Projets et actions de pr\u00e9vention, de promotion de la sant\u00e9 et de la lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 et les in\u00e9galit\u00e9s.<\/p>\n<p><strong>Porteurs de projets \u00e9ligibles :<\/strong><\/p>\n<p>Associations du social, du m\u00e9dico-social et de l\u2019\u00e9ducation \u00e0 la sant\u00e9 reconnus d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral<\/p>\n<p><strong>Destination des fonds :<\/strong><br \/>Le financement est exclusivement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la mise en \u0153uvre de l\u2019action. L\u2019appel \u00e0 projet ne financera pas d\u2019emploi pour la mise en \u0153uvre de cette activit\u00e9.<span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"column procedure-context-content\">\n<div class=\"commencer form\">\n<p>Pour tout renseignement et r\u00e9ceptionner le cahier des charges, vous pouvez contacter par mail : <a href=\"mailto:fondsdedotationmdc@gmail.com\">fondsdedotationmdc@gmail.com<\/a><\/p>\n<p>Les dossiers de candidature sont \u00e0 retourner par voie \u00e9lectronique \u00e0 cette m\u00eame adresse.\u00a0\u00a0<\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Fonds de dotation de la Mutuelle de la Corse, en partenariat avec le Cercle Solidaire des entreprises corses lance un appel \u00e0 projets \u00e0 destination des acteurs de la sant\u00e9 et de l&#8217;\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) en Corse. Le cercle solidaire des entreprises corses est n\u00e9 lors de la crise sanitaire \u00e0 l&#8217;initiative [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5779,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Projets 2024, Mutuelle de la Corse, Fonds de dotation<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Projets 2024, Mutuelle de la Corse, Fonds de dotation\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Fonds de dotation de la Mutuelle de la Corse, en partenariat avec le Cercle Solidaire des entreprises corses lance un appel \u00e0 projets \u00e0 destination des acteurs de la sant\u00e9 et de l&#039;\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) en Corse. Le cercle solidaire des entreprises corses est n\u00e9 lors de la crise sanitaire \u00e0 l&#039;initiative [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-28T10:09:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-29T09:19:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Affiche-AAP-Mutuelle-de-la-Corse-Fonds-de-dotation_nov.-2023.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"852\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"626\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Affiche-AAP-Mutuelle-de-la-Corse-Fonds-de-dotation_nov.-2023.png\",\"width\":852,\"height\":626},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets 2024, Mutuelle de la Corse, Fonds de dotation\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-11-28T10:09:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-29T09:19:48+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Projets 2024, Mutuelle de la Corse, Fonds de dotation\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Projets 2024, Mutuelle de la Corse, Fonds de dotation\",\"datePublished\":\"2023-11-28T10:09:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-29T09:19:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-2024-mutuelle-de-la-corse-fonds-de-dotation\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5791"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5791"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5791\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5803,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5791\/revisions\/5803"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5779"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5791"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5791"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5791"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}