{"id":5806,"date":"2023-12-06T11:05:27","date_gmt":"2023-12-06T10:05:27","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5806"},"modified":"2023-12-06T11:05:27","modified_gmt":"2023-12-06T10:05:27","slug":"rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/","title":{"rendered":"Rapport Recherches &#038; Solidarit\u00e9s : Associations en r\u00e9gion, Rep\u00e8res et chiffres cl\u00e9s 2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; inline_fonts=&#8221;Abhaya Libre&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large; font-family: inherit; font-weight: normal;\">Publication du rapport 2023<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><u><\/u>\u00a0<u><\/u><\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>16\u00e8me \u00e9dition annuelle r\u00e9alis\u00e9e par Recherches &amp; Solidarit\u00e9s, avec le soutien de l\u2019Institut National de la Jeunesse et de l\u2019\u00c9ducation Populaire (INJEP) et en coop\u00e9ration avec Le Mouvement Associatif.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span>Pr\u00e9sent dans tous les domaines d\u2019activit\u00e9s, au plus fin du territoire, jusque dans les quartiers sensibles et jusque dans les plus petits villages, le secteur associatif apporte un lien social incomparable et joue un r\u00f4le significatif sur le plan \u00e9conomique.<br \/>Pour la 16\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, Recherches &amp; Solidarit\u00e9s publie les chiffres cl\u00e9s actualis\u00e9s de la vie associative dans chacune des r\u00e9gions. Ils sont destin\u00e9s \u00e0 fournir des donn\u00e9es officielles les plus r\u00e9centes sur le secteur associatif, en le situant dans son contexte local et dans l\u2019ensemble national.<\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><strong><span style=\"color: #084ca0;\">T\u00e9l\u00e9chargez le rapport sur la Corse :<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large; color: #084ca0;\"><strong><a href=\"https:\/\/recherches-solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Corse-2023.pdf\" style=\"color: #084ca0;\">https:\/\/recherches-solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Corse-2023.pdf<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><strong><span style=\"color: #084ca0;\"><\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><em><span style=\"font-size: large;\">Extraits<\/span><\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Combien d&#8217;associations en activit\u00e9 ?<span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">La question est d\u00e9licate car on conna\u00eet la date de naissance d\u2019une association mais on ne conna\u00eet g\u00e9n\u00e9ralement pas la date de sa fin d\u2019activit\u00e9 ou de sa mise en sommeil.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">Plusieurs sources sont utilis\u00e9es pour estimer le nombre d\u2019associations en activit\u00e9 :<br \/>\u2022 Le nombre de cr\u00e9ations d\u2019associations observ\u00e9 sur 10 ans (R\u00e9pertoire National des Associations \u2013 RNA)<br \/>\u2022 Le nombre d\u2019associations employeuses (URSSAF Caisse nationale et Mutualit\u00e9 Sociale Agricole)<br \/>\u2022 Le nombre de clubs sportifs (INJEP)<br \/>\u2022 L\u2019\u00e9volution de la population (INSEE)<br \/>\u2022 Le nombre d\u2019associations ayant donn\u00e9 signe de vie dans les 15 ann\u00e9es \u00e9coul\u00e9es (changements de statuts,<br \/>d\u2019objet, de si\u00e8ge, de dirigeants&#8230; publi\u00e9s au R\u00e9pertoire National des Associations)<br \/>Le nombre d\u2019associations en activit\u00e9 est estim\u00e9 par d\u00e9partement puis agr\u00e9g\u00e9 au niveau r\u00e9gional.<br \/>Ces estimations doivent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es avec prudence.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">En France :<br \/>entre 1,4 et 1,5 million d\u2019associations actives<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Dans la r\u00e9gion :<\/strong><br \/><strong>entre 9 500 et 10 000 associations actives<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: left;\"><em>Combien de b\u00e9n\u00e9voles ?<\/em><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: left;\">Le nombre de b\u00e9n\u00e9voles est appr\u00e9ci\u00e9 \u00e0 partir de l\u2019estimation du nombre d\u2019associations en activit\u00e9 dans chaque d\u00e9partement et d\u2019une enqu\u00eate nationale r\u00e9alis\u00e9e r\u00e9guli\u00e8rement, par l\u2019IFOP, pour France B\u00e9n\u00e9volat et Recherches &amp; Solidarit\u00e9s.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: left;\">L\u2019enqu\u00eate triennale r\u00e9alis\u00e9e en janvier 2022 a fait appara\u00eetre une diminution d\u2019environ 15% du nombre de b\u00e9n\u00e9voles engag\u00e9s dans une association, par rapport \u00e0 2019. La situation \u00e9tait encore tr\u00e8s marqu\u00e9e par la crise sanitaire qui avait \u00e9cart\u00e9 de nombreux b\u00e9n\u00e9voles de leurs associations.<br \/>Un nouvel \u00e9tat des lieux a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 indispensable pour appr\u00e9cier objectivement la situation. L\u2019enqu\u00eate exceptionnelle r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019IFOP en janvier 2023, aupr\u00e8s d\u2019un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif de 3 155 personnes de 15 ans ou plus, a permis de confirmer le retour progressif \u00e0 la situation d\u2019avant-crise, avec une proportion de Fran\u00e7ais b\u00e9n\u00e9voles dans les associations de 23%.<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: left;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">D\u2019o\u00f9 la confirmation, en 2023, du nombre de b\u00e9n\u00e9voles estim\u00e9 dans la r\u00e9gion en 2019 :<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong>entre 83 000 et 90 000 b\u00e9n\u00e9voles associatifs dont 35 000 \u00e0 37 000 b\u00e9n\u00e9voles r\u00e9guliers.<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: left;\"><em>Un enjeu \u00e9conomique et social fort<\/em><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: left;\">En moyenne, en France, environ 90% des associations fonctionnent et se d\u00e9veloppent avec la seule ressource humaine b\u00e9n\u00e9vole. Pour autant, l\u2019emploi associatif est important : au plan national, il concerne, en 2022, 153 000 \u00e9tablissements et 1 886 000 salari\u00e9s (9,0% du secteur priv\u00e9).<\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong>En Corse :<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong>820 associations employeuse<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong>dont 51% ont moins de 3 salari\u00e9s et 27 ont plus de 50 salari\u00e9s<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong>7 610 salari\u00e9s (8% du secteur priv\u00e9)<\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">Retrouvez \u00e9galement L&#8217;essentiel de la vie associative :<strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/recherches-solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/essentiel_20.pdf\">https:\/\/recherches-solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/essentiel_20.pdf<\/a><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: center;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: left;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Zoom-sur-le-secteur-social-2023-1.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; min_height=&#8221;738px&#8221; custom_margin=&#8221;-196px|||||&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publication du rapport 2023 \u00a0 16\u00e8me \u00e9dition annuelle r\u00e9alis\u00e9e par Recherches &amp; Solidarit\u00e9s, avec le soutien de l\u2019Institut National de la Jeunesse et de l\u2019\u00c9ducation Populaire (INJEP) et en coop\u00e9ration avec Le Mouvement Associatif. Pr\u00e9sent dans tous les domaines d\u2019activit\u00e9s, au plus fin du territoire, jusque dans les quartiers sensibles et jusque dans les plus [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5807,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[14,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Rapport Recherches &amp; Solidarit\u00e9s : Associations en r\u00e9gion, Rep\u00e8res et chiffres cl\u00e9s 2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rapport Recherches &amp; Solidarit\u00e9s : Associations en r\u00e9gion, Rep\u00e8res et chiffres cl\u00e9s 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Publication du rapport 2023 \u00a0 16\u00e8me \u00e9dition annuelle r\u00e9alis\u00e9e par Recherches &amp; Solidarit\u00e9s, avec le soutien de l\u2019Institut National de la Jeunesse et de l\u2019\u00c9ducation Populaire (INJEP) et en coop\u00e9ration avec Le Mouvement Associatif. Pr\u00e9sent dans tous les domaines d\u2019activit\u00e9s, au plus fin du territoire, jusque dans les quartiers sensibles et jusque dans les plus [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-12-06T10:05:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/1e-de-couverture-Rapport-Benevolat-2023.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1215\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"678\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/1e-de-couverture-Rapport-Benevolat-2023.png\",\"width\":1215,\"height\":678},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/\",\"name\":\"Rapport Recherches & Solidarit\\u00e9s : Associations en r\\u00e9gion, Rep\\u00e8res et chiffres cl\\u00e9s 2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-12-06T10:05:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-06T10:05:27+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/\",\"name\":\"Rapport Recherches &#038; Solidarit\\u00e9s : Associations en r\\u00e9gion, Rep\\u00e8res et chiffres cl\\u00e9s 2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Rapport Recherches &#038; Solidarit\\u00e9s : Associations en r\\u00e9gion, Rep\\u00e8res et chiffres cl\\u00e9s 2023\",\"datePublished\":\"2023-12-06T10:05:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-06T10:05:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Conseil du mois,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/rapport-recherches-solidarites-associations-en-region-reperes-et-chiffres-cles-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5806"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5806"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5806\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5817,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5806\/revisions\/5817"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5807"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5806"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5806"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5806"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}