{"id":5819,"date":"2023-12-21T17:05:14","date_gmt":"2023-12-21T16:05:14","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5819"},"modified":"2023-12-21T17:05:14","modified_gmt":"2023-12-21T16:05:14","slug":"mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/","title":{"rendered":"Mobilit\u00e9 Erasmus+ \u00e0 Seville, du 11 au 16 d\u00e9cembre 2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;||-3px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||1px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.europa.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville\/\">https:\/\/www.europa.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville\/\u00a0<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Dans le cadre de l\u2019accr\u00e9ditation de la<span>\u00a0<\/span><strong><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.isula.corsica\/\" target=\"_blank\">Cullettivit\u00e0 di Corsica<\/a><span>\u00a0<\/span><\/strong>au programme<span>\u00a0<\/span><strong>Erasmus+ 2021-2027,<\/strong><span>\u00a0<\/span>une d\u00e9l\u00e9gation coordonn\u00e9e par la Direction des Affaires Europ\u00e9ennes s\u2019est rendue dans la R\u00e9gion de S\u00e9ville en Espagne.<\/p>\n<p>L\u2019objectif \u00e9tait d\u2019\u00e9changer les bonnes pratiques avec leurs partenaires S\u00e9villans sur la gestion des d\u00e9chets de l\u2019agriculture, l\u2019\u00e9conomie circulaire et l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS).<\/p>\n<p>Le consortium de mobilit\u00e9 \u00e9tait compos\u00e9 de :<\/p>\n<ul>\n<li>des repr\u00e9sentants de la<span>\u00a0<\/span><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.isula.corsica\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.isula.corsica\/\" target=\"_blank\"><strong>Cullettivit\u00e0 di Corsica<\/strong><\/a><span>\u00a0<\/span>: mission pilote ESS, Direction g\u00e9n\u00e9rale des services,<span>\u00a0<\/span><strong><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.europa.corsica\/europe-direct\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.europa.corsica\/europe-direct\/\" target=\"_blank\">Centre Europe Direct Corsica<\/a><\/strong>, service des relations internationales (DAEMRIPC),<\/li>\n<li>des repr\u00e9sentants de l\u2019<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.oec.corsica\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.oec.corsica\/\" target=\"_blank\"><strong>Office de l\u2019Environnement de la Corse<\/strong><\/a><span>\u00a0<\/span>(OEC), mission d\u00e9chet, service \u00e9conomie circulaire et relations internationales,<\/li>\n<li>une repr\u00e9sentante de l\u2019<strong><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.adec.corsica\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.adec.corsica\/\" target=\"_blank\">Agence de d\u00e9veloppement \u00e9conomique de la Corse<\/a><span>\u00a0<\/span><\/strong>(ADEC) : charg\u00e9e d\u2019affaires ESS,<\/li>\n<li>de la<span>\u00a0<\/span><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/cress.corsica\/\" target=\"_blank\"><strong>Chambre de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire de Corse<\/strong><\/a>,<\/li>\n<li>un repr\u00e9sentant de la<span>\u00a0<\/span><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.costa-verde.fr\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.costa-verde.fr\/\" target=\"_blank\"><strong>Communaut\u00e9 de Commune de Costa-Verde<span>\u00a0<\/span><\/strong><\/a>: service d\u00e9chets,<\/li>\n<li>d\u2019associations \u0153uvrant dans l\u2019ESS et l\u2019\u00e9conomie circulaire :<span>\u00a0<\/span><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.iniziativa-association.com\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.iniziativa-association.com\/\" target=\"_blank\"><strong>Iniziativa d\u2019Aiacciu<\/strong><\/a>,<span>\u00a0<\/span><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.solideria.corsica\/index.php\/fr\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.solideria.corsica\/index.php\/fr\/\" target=\"_blank\"><strong>Solidera de Calvi,<\/strong><\/a><span>\u00a0<\/span><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.casgiucasanu.fr\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.casgiucasanu.fr\/\" target=\"_blank\"><strong>Casgiu Casanu<\/strong><\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"color: #054acd;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><\/span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Mobilite-Erasmus.2.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>https:\/\/www.europa.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville\/\u00a0 &nbsp; Dans le cadre de l\u2019accr\u00e9ditation de la\u00a0Cullettivit\u00e0 di Corsica\u00a0au programme\u00a0Erasmus+ 2021-2027,\u00a0une d\u00e9l\u00e9gation coordonn\u00e9e par la Direction des Affaires Europ\u00e9ennes s\u2019est rendue dans la R\u00e9gion de S\u00e9ville en Espagne. L\u2019objectif \u00e9tait d\u2019\u00e9changer les bonnes pratiques avec leurs partenaires S\u00e9villans sur la gestion des d\u00e9chets de l\u2019agriculture, l\u2019\u00e9conomie circulaire et l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS). [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5820,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mobilit\u00e9 Erasmus+ \u00e0 Seville, du 11 au 16 d\u00e9cembre 2023<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mobilit\u00e9 Erasmus+ \u00e0 Seville, du 11 au 16 d\u00e9cembre 2023\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"https:\/\/www.europa.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville\/\u00a0 &nbsp; Dans le cadre de l\u2019accr\u00e9ditation de la\u00a0Cullettivit\u00e0 di Corsica\u00a0au programme\u00a0Erasmus+ 2021-2027,\u00a0une d\u00e9l\u00e9gation coordonn\u00e9e par la Direction des Affaires Europ\u00e9ennes s\u2019est rendue dans la R\u00e9gion de S\u00e9ville en Espagne. L\u2019objectif \u00e9tait d\u2019\u00e9changer les bonnes pratiques avec leurs partenaires S\u00e9villans sur la gestion des d\u00e9chets de l\u2019agriculture, l\u2019\u00e9conomie circulaire et l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS). [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-12-21T16:05:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Mobilite-Erasmus.1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Mobilite-Erasmus.1.jpg\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/\",\"name\":\"Mobilit\\u00e9 Erasmus+ \\u00e0 Seville, du 11 au 16 d\\u00e9cembre 2023\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-12-21T16:05:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-21T16:05:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/\",\"name\":\"Mobilit\\u00e9 Erasmus+ \\u00e0 Seville, du 11 au 16 d\\u00e9cembre 2023\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Mobilit\\u00e9 Erasmus+ \\u00e0 Seville, du 11 au 16 d\\u00e9cembre 2023\",\"datePublished\":\"2023-12-21T16:05:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-21T16:05:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/mobilite-erasmus-a-seville-du-11-au-16-decembre-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5819"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5819"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5819\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5824,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5819\/revisions\/5824"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5820"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5819"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5819"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5819"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}