{"id":5827,"date":"2023-12-26T11:24:41","date_gmt":"2023-12-26T10:24:41","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5827"},"modified":"2023-12-26T11:41:03","modified_gmt":"2023-12-26T10:41:03","slug":"prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/","title":{"rendered":"Prix de l&#8217;inspiration en ESS 2024 de la Fondation Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span>Cet appel \u00e0 initiatives distingue des projets exemplaires de l&#8217;\u00c9conomie sociale et solidaire, novatrice pour les territoires.\u00a0<\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span>Il s&#8217;adresse \u00e0 toutes les structures de l&#8217;ESS r\u00e9pondant \u00e0 un enjeu d&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et d&#8217;utilit\u00e9 sociale, d\u00e9sireuses de promouvoir les principes d&#8217;actions de l&#8217;\u00c9conomie sociale et solidaire et <a href=\"https:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\">les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD), d\u00e9finis par les Nations Unies<\/a>.\u00a0<\/span><\/h4>\n<p><span><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><strong>Nouveaut\u00e9 2024\u00a0<\/strong>: Pour l\u2019appel \u00e0 projets 2024 (PIESS24), une nouvelle cat\u00e9gorie exceptionnelle de prix est cr\u00e9\u00e9e. En coh\u00e9rence avec la volont\u00e9 du Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif de contribuer, par les valeurs du sport, \u00e0 changer le regard sur le handicap et d\u2019accompagner l\u2019inclusion, la banque et sa fondation lancent une cat\u00e9gorie suppl\u00e9mentaire\u202f: les Prix #Agir2024. Deux projets alliant des volets d\u2019action dans le sport et le handicap seront r\u00e9compens\u00e9s.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Cette ann\u00e9e, l\u2019appel \u00e0 projets des Prix de l&#8217;inspiration en ESS 2024 (PIESS24) comprend donc deux cat\u00e9gories de Prix :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span>Les\u00a0<strong>Prix de l\u2019inspiration en ESS,<\/strong>\u00a0ouverts \u00e0 toute initiative port\u00e9e par une structure de l\u2019ESS<\/span><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><span>Les\u00a0<strong>Prix #Agir2024\u00a0<\/strong>pour les projets alliant sport et handicap<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span><strong>Attention !\u00a0<\/strong>Le candidat propose sa candidature uniquement pour l&#8217;une des deux cat\u00e9gories.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e80000;\">Cl\u00f4ture des candidatures <strong>au 31 janvier 2024 minuit\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p><span><strong>Les conditions de participation<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span>Votre structure doit relever de l&#8217;ESS au sens de la loi n\u00b02014-856 du 31 juillet 2014 (association, coop\u00e9rative, mutuelle, fondation, fonds de dotation, entreprise sociale agr\u00e9\u00e9e ESUS)<\/span><\/li>\n<li><span>Votre structure doit porter un projet d&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et d\u2019utilit\u00e9 sociale, non lucratif ou \u00e0 lucrativit\u00e9 encadr\u00e9e, et g\u00e9r\u00e9 de mani\u00e8re d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span>Votre structure doit avoir au moins 1 an d&#8217;existence juridique et pr\u00e9senter un projet en cours de r\u00e9alisation ou en phase d\u2019amor\u00e7age \u00e0 la date de candidature<\/span><\/li>\n<li><span>Votre structure doit avoir son si\u00e8ge social en France et exercer ses activit\u00e9s au profit d\u2019une action r\u00e9alis\u00e9e en France.<\/span><\/li>\n<li><span>Votre structure ne doit pas avoir \u00e9t\u00e9 laur\u00e9ate du Prix de la Fondation Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif depuis 5 ans r\u00e9volus (soit 2019).<\/span><\/li>\n<li><span>Pour une candidature aux\u00a0<strong>Prix de l\u2019inspiration en ESS<\/strong>, le projet pr\u00e9sent\u00e9 doit combiner au moins 2 des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable tels que d\u00e9finis par l\u2019Organisation des Nations Unis, avec au moins un objectif \u00e0 dimension sociale et un objectif \u00e0 dimension environnementale.<\/span><\/li>\n<li><span>Pour une candidature aux\u00a0<strong>Prix #Agir 2024<\/strong>, le projet pr\u00e9sent\u00e9 doit combiner des volets d\u2019action sur le sport ET le handicap.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span><strong>Les candidatures dans les cat\u00e9gories Prix de l\u2019inspiration en ESS et aux Prix #Agir2024 sport &amp; handicap ne sont pas cumulatives.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><strong>Comment d\u00e9poser votre candidature ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span>Les dossiers de candidature doivent \u00eatre exclusivement d\u00e9pos\u00e9s sur cette interface. Pour cela, il vous suffit de cr\u00e9er un compte et de remplir les diff\u00e9rents champs demand\u00e9s. Vous pourrez vous connecter \u00e0 votre espace autant de fois que vous le souhaiterez et compl\u00e9ter ainsi au fur et \u00e0 mesure les questions. Mais une fois le questionnaire d\u00e9finitivement valid\u00e9, il ne sera plus possible de le modifier.<\/span><\/p>\n<p><span>Munissez-vous d\u00e9s \u00e0 pr\u00e9sent des diff\u00e9rents justificatifs qui seront \u00e0 joindre \u00e0 votre candidature : pi\u00e8ces administratives (statuts, composition de gouvernance, extrait de KBis&#8230;), budget 2023 et si possible 2024, dernier bilan comptable 2022.<\/span><\/p>\n<p><span>Pour plus d&#8217;informations sur l&#8217;organisation des Prix de l&#8217;Inspiration en ESS 2024, merci de vous reporter\u00a0<a href=\"https:\/\/optimyapp-public.s3.eu-central-1.amazonaws.com\/6fje4tvrron4\/Reglement_PIESS24.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong><u>au r\u00e8glement.<\/u><\/strong><\/a><\/span><\/p>\n<p><span>Les candidats participant \u00e0 cet appel \u00e0 projets doivent fournir \u00e0 la Fondation Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif certaines informations personnelles les concernant (nom, pr\u00e9nom, adresse mail professionnelle, t\u00e9l\u00e9phone). Ces informations sont enregistr\u00e9es et sauvegard\u00e9es pendant une dur\u00e9e de 5 ans dans un fichier informatique interne \u00e0 la Fondation et sont n\u00e9cessaires \u00e0 la prise en compte de la participation des candidats et au suivi des dossiers. La Fondation garantit la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es communiqu\u00e9es et leur non-utilisation \u00e0 des fins commerciales.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e80000;\"><strong>Candidatez aux prix de l&#8217;inspiration<\/strong><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e80000; font-size: 18px;\">Suivez ce lien puis cr\u00e9er votre compte utilisateur Fondation Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif.<\/span>\u00a0<\/h4>\n<p><span style=\"color: #e80000;\"><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/fondationcreditcooperatif.optimytool.com\/fr\/user\/login\/?returnUrl=eyJ0eXAiOiJKV1QiLCJhbGciOiJIUzI1NiJ9.eyJyZXR1cm5VcmwiOiJcL2ZyXC9wcm9qZWN0XC9uZXdcLyIsImp3dEV4cGlyeURhdGUiOiIyMDIzLTEyLTI2IDEwOjI2OjMzIn0.RrPlwNE2ZH3aZKRHUZDC0FgZxdHXOaa4dVUEDoQLqW0&#8243; button_text=&#8221;Je candidate&#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;41px&#8221; button_text_color=&#8221;#0C71C3&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cet appel \u00e0 initiatives distingue des projets exemplaires de l&#8217;\u00c9conomie sociale et solidaire, novatrice pour les territoires.\u00a0 Il s&#8217;adresse \u00e0 toutes les structures de l&#8217;ESS r\u00e9pondant \u00e0 un enjeu d&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et d&#8217;utilit\u00e9 sociale, d\u00e9sireuses de promouvoir les principes d&#8217;actions de l&#8217;\u00c9conomie sociale et solidaire et les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD), d\u00e9finis par les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5828,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Prix de l&#039;inspiration en ESS 2024 de la Fondation Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Prix de l&#039;inspiration en ESS 2024 de la Fondation Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cet appel \u00e0 initiatives distingue des projets exemplaires de l&#039;\u00c9conomie sociale et solidaire, novatrice pour les territoires.\u00a0 Il s&#039;adresse \u00e0 toutes les structures de l&#039;ESS r\u00e9pondant \u00e0 un enjeu d&#039;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et d&#039;utilit\u00e9 sociale, d\u00e9sireuses de promouvoir les principes d&#039;actions de l&#039;\u00c9conomie sociale et solidaire et les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD), d\u00e9finis par les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-12-26T10:24:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-26T10:41:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Affiche-2024.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"580\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"960\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Affiche-2024.jpg\",\"width\":580,\"height\":960},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/\",\"name\":\"Prix de l'inspiration en ESS 2024 de la Fondation Cr\\u00e9dit Coop\\u00e9ratif\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-12-26T10:24:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-26T10:41:03+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/\",\"name\":\"Prix de l&#8217;inspiration en ESS 2024 de la Fondation Cr\\u00e9dit Coop\\u00e9ratif\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Prix de l&#8217;inspiration en ESS 2024 de la Fondation Cr\\u00e9dit Coop\\u00e9ratif\",\"datePublished\":\"2023-12-26T10:24:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-26T10:41:03+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/prix-de-linspiration-en-ess-2024-de-la-fondation-credit-cooperatif\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5827"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5827"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5827\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5838,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5827\/revisions\/5838"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5828"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5827"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5827"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5827"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}