{"id":5847,"date":"2024-01-08T11:08:14","date_gmt":"2024-01-08T10:08:14","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5847"},"modified":"2024-01-08T11:12:58","modified_gmt":"2024-01-08T10:12:58","slug":"aap-2024-la-france-sengage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/","title":{"rendered":"AAP 2024 La France s&#8217;engage"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;27px|||||&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<div class=\"NodeEdito-headerWrapper NodeHeader\">\n<h4 class=\"NodeHeader-chapo chapo\" style=\"text-align: justify;\"><span>L&#8217;appel \u00e0 projets de la Fondation La France s&#8217;engage vise \u00e0 soutenir des projets innovants socialement et\/ou sur le plan environnemental, s&#8217;inscrivant dans une logique d&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et d\u00e9montrant un impact r\u00e9el aupr\u00e8s de leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires, partout en France.<br \/><\/span><\/h4>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<div class=\"NodeHeader-chapo chapo\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"NodeHeader-chapo chapo\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"NodeHeader-chapo chapo\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"NodeHeader-chapo chapo\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"NodeHeader-chapo chapo\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"NodeHeader-chapo chapo\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"NodeHeader-chapo chapo\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"NodeHeader-chapo chapo\"><span><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"ParagraphsWrapper NodeEdito-content\">\n<div class=\"Paragraph ParagraphWysiwyg\">\n<h2 class=\"Paragraph-title ParagraphWysiwyg-title\"><\/h2>\n<h2 id=\"favoriser-lessaimage-territorial-de-projets-innovants\" class=\"Paragraph-title ParagraphWysiwyg-title\">Favoriser l&#8217;essaimage territorial de projets innovants<\/h2>\n<div class=\"ParagraphWysiwyg-body ckeditorContent\">\n<p>Depuis 2014, la Fondation La France s&#8217;engage vise, avec son<span>\u00a0<\/span><strong>appel \u00e0 projets annuel,<\/strong><span>\u00a0<\/span>\u00e0<span>\u00a0<\/span><strong>acc\u00e9l\u00e9rer la croissance et l&#8217;essaimage territorial de projets innovants et \u00e0 fort impact social et environnemental<\/strong>. La Fondation La France s&#8217;engage compte aujourd&#8217;hui<span>\u00a0<\/span><strong>233 projets laur\u00e9ats, pour un montant total de 61 millions d&#8217;euros investis<\/strong>.\u00a0<\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"font-size: 14px;\">La France s\u2019engage soutient des projets \u00e0 impact social ou environnemental dans les domaines de l&#8217;agriculture et de l&#8217;alimentation durable, de l&#8217;attractivit\u00e9 territoriale, de la culture, de l&#8217;\u00e9ducation, de l&#8217;\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes, de l&#8217;inclusion num\u00e9rique ou sociale, du logement, de la sant\u00e9 ou de la transition \u00e9cologique.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Pour ce faire, la Fondation propose aux laur\u00e9ats de son appel \u00e0 projets une<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px;\">dotation financi\u00e8re pouvant aller jusqu&#8217;\u00e0 300 000 \u20ac sur trois ans<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">, un<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px;\">accompagnement collectif et personnalis\u00e9<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">ainsi qu&#8217;un<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px;\">label certifiant l&#8217;impact social et le caract\u00e8re innovant du projet<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\"><\/span><\/p>\n<h2 id=\"crit\u00e8res-d\u00e9ligibilit\u00e9\">Crit\u00e8res d&#8217;\u00e9ligibilit\u00e9<\/h2>\n<p><span style=\"font-size: 14px;\">Le concours est <\/span><strong style=\"font-size: 14px;\">ouvert aux structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, bas\u00e9es en France,<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0qui portent un\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 14px;\">projet innovant et d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0Le projet doit s\u2019inscrire dans un ou plusieurs des champs suivants :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span>Agriculture et alimentation durables<\/span><\/li>\n<li><span>Attractivit\u00e9 territoriale<\/span><\/li>\n<li><span>Culture<\/span><\/li>\n<li><span>\u00c9ducation<\/span><\/li>\n<li><span>\u00c9galit\u00e9 Femmes-Hommes<\/span><\/li>\n<li><span>Inclusion num\u00e9rique<\/span><\/li>\n<li><span>Inclusion sociale et lien social<\/span><\/li>\n<li><span>Insertion professionnelle<\/span><\/li>\n<li><span>Logement<\/span><\/li>\n<li><span>Sant\u00e9 et bien-\u00eatre<\/span><\/li>\n<li><span>Transition \u00e9cologique<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>L&#8217;appel \u00e0 projets de la Fondation La France s&#8217;engage s&#8217;adresse :<\/p>\n<ul>\n<li>aux<span>\u00a0<\/span><strong>associations<\/strong><span>\u00a0<\/span>\u00e9ligibles au m\u00e9c\u00e9nat ;\u00a0<\/li>\n<li>aux<span>\u00a0<\/span><strong>fondations<\/strong><span>\u00a0<\/span>(hors fondations d\u2019entreprises) ;<\/li>\n<li>aux<span>\u00a0<\/span><strong>fonds de dotations<\/strong><span>\u00a0<\/span>;<\/li>\n<li>aux<span>\u00a0<\/span><strong>soci\u00e9t\u00e9s commerciales ou coop\u00e9ratives<\/strong><span>\u00a0<\/span>ayant d\u00e9j\u00e0 obtenu l\u2019agr\u00e9ment Esus (ou dont l\u2019obtention sera acquise au 27 juin 2024 au plus tard), ainsi qu\u2019aux<span>\u00a0<\/span><strong>coalitions<\/strong><span>\u00a0<\/span>compos\u00e9es par ces m\u00eames structures.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les structures doivent en outre disposer d&#8217;un budget sup\u00e9rieur \u00e0 80 000 \u20ac en 2022 ou lors du dernier exercice comptable approuv\u00e9, afin de disposer de la maturit\u00e9 suffisante pour essaimer dans les trois prochaines ann\u00e9es.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 id=\"quel-processus-de-s\u00e9lection-\">Quel processus de s\u00e9lection ?\u00a0<\/h2>\n<p>Pour soumettre leur candidature, les structures doivent r\u00e9pondre aux crit\u00e8res suivants :\u00a0<\/p>\n<ul>\n<li>s\u2019inscrire dans une<span>\u00a0<\/span><strong>dynamique d\u2019innovation sociale et\/ ou environnementale<\/strong><span>\u00a0<\/span>en r\u00e9pondant de mani\u00e8re nouvelle \u00e0 un besoin mal ou non satisfait ;<\/li>\n<li><strong>d\u00e9montrer son impact<\/strong><span>\u00a0<\/span>aupr\u00e8s d\u2019un public b\u00e9n\u00e9ficiaire clairement identifi\u00e9 ;<\/li>\n<li>souhaiter<span>\u00a0<\/span><strong>changer d\u2019\u00e9chelle dans au moins une autre r\u00e9gion, d\u00e8s 2025<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>L&#8217;appel \u00e0 projets sera<span>\u00a0<\/span><strong>ouvert aux candidatures du 8 janvier 2024 au 8 f\u00e9vrier 2024<\/strong>. Les projets \u00e9ligibles seront ensuite \u00e9valu\u00e9s par deux jurys collectifs diff\u00e9rents. Les structures retenues seront ensuite invit\u00e9es \u00e0 suivre trois jours de formation, compos\u00e9s d\u2019ateliers th\u00e9matiques, d&#8217;une pr\u00e9paration au pitch final, de retours d\u2019exp\u00e9riences et d\u2019\u00e9changes avec la communaut\u00e9 de la Fondation La France s&#8217;engage, avant de d\u00e9fendre leurs projets devant un jury final, du 21 au 24 mai 2024. Les laur\u00e9ats seront annonc\u00e9s d\u00e9but juillet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 id=\"quel-processus-de-s\u00e9lection-\">Les ressources \u00e0 votre disposition<\/h2>\n<p><strong>Webinaire de questions\/r\u00e9ponses<\/strong><span>\u00a0<\/span>sur le concours 2024 de La France s\u2019engage, le<span>\u00a0<\/span><strong>18 janvier, de 13h \u00e0 14h<\/strong>, \u00e0<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/le-concours\/webinaire-du-concours-2024\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">l&#8217;adresse suivante<\/a>.<\/p>\n<p>Le guide des candidats : <a href=\"https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Guide-des-candidats-2024.pdf\">je le consulte en ligne<\/a><\/p>\n<p>Le calendrier : <a href=\"https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/le-concours\/le-calendrier-du-concours-2024\/\">je d\u00e9couvre les \u00e9tapes<\/a><\/p>\n<p>Le r\u00e8glement : <a href=\"https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/le-concours\/reglement-du-concours-2024\/\">le lis le r\u00e8glement\u00a0<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;appel \u00e0 projets de la Fondation La France s&#8217;engage vise \u00e0 soutenir des projets innovants socialement et\/ou sur le plan environnemental, s&#8217;inscrivant dans une logique d&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et d\u00e9montrant un impact r\u00e9el aupr\u00e8s de leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires, partout en France. Favoriser l&#8217;essaimage territorial de projets innovants Depuis 2014, la Fondation La France s&#8217;engage vise, avec son\u00a0appel [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5858,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP 2024 La France s&#039;engage<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP 2024 La France s&#039;engage\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;appel \u00e0 projets de la Fondation La France s&#039;engage vise \u00e0 soutenir des projets innovants socialement et\/ou sur le plan environnemental, s&#039;inscrivant dans une logique d&#039;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et d\u00e9montrant un impact r\u00e9el aupr\u00e8s de leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires, partout en France. Favoriser l&#039;essaimage territorial de projets innovants Depuis 2014, la Fondation La France s&#039;engage vise, avec son\u00a0appel [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-01-08T10:08:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-08T10:12:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/AAP-2024-de-La-France-sengage-Facebook-Cover.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"924\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/AAP-2024-de-La-France-sengage-Facebook-Cover.png\",\"width\":1640,\"height\":924},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/\",\"name\":\"AAP 2024 La France s'engage\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2024-01-08T10:08:14+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-08T10:12:58+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/\",\"name\":\"AAP 2024 La France s&#8217;engage\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP 2024 La France s&#8217;engage\",\"datePublished\":\"2024-01-08T10:08:14+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-08T10:12:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-2024-la-france-sengage\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5847"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5847"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5847\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5859,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5847\/revisions\/5859"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5858"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5847"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5847"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5847"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}