{"id":5860,"date":"2024-01-15T13:46:20","date_gmt":"2024-01-15T12:46:20","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5860"},"modified":"2024-01-15T13:46:20","modified_gmt":"2024-01-15T12:46:20","slug":"interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/","title":{"rendered":"INTERREG NEXT MED : \u00e9v\u00e8nement d\u2019information focus sur le premier appel \u00e0 propositions."},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||98px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;||25px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 18px; text-align: justify;\">L<\/span><\/strong><b style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 18px; text-align: justify;\">\u2019Autorit\u00e9 de gestion du programme INTERREG NEXT MED organise en ligne,<\/b><strong><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 18px; text-align: justify;\"> le m<\/span><\/strong><b style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 18px; text-align: justify;\">ercredi 24 janvier, de 10h00 \u00e0 12h15) un \u00a0\u00e9v\u00e8nement d\u2019information focus sur le premier appel \u00e0 propositions<\/b><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 18px; text-align: justify;\">. \u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 18px; text-align: justify;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 18px; text-align: justify;\">Cet \u00e9v\u00e8nement vise \u00e0 fournir des informations et des connaissances cl\u00e9s pour comprendre les r\u00e8gles principales de l&#8217;appel \u00e0 propositions et comment am\u00e9liorer une candidature de projet Interreg Next MED.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"x_MsoNormal\" aria-hidden=\"true\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"x_MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">L\u2019agenda et le lien de connexion ainsi que toute information compl\u00e9mentaire sont disponibles sur le site web du Programme @<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/urldefense.com\/v3\/__https:\/www.interregnextmed.eu\/join-interreg-next-med-online-information-events-on-the-first-call-for-proposals\/__;!!KPMp-8_jJ9Je!r4akugkZ4jsjnLibAI0w1vNVz5JKQ_iCQXKA6dyk0NCex5fuEqWeF5NhEqSoVuL_FNcDCaKgxtJNDvBrHWx4qBeuAEgtveyuvXJmdg$\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"0\" data-ogsc=\"\">https:\/\/www.interregnextmed.eu\/join-interreg-next-med-online-information-events-on-the-first-call-for-proposals\/<\/a>.<\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"x_MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Voici le lien pour vous y inscrire\u00a0:<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.interregnextmed.eu\/join-interreg-next-med-online-information-events-on-the-first-call-for-proposals\/\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"1\" data-ogsc=\"\">Join Interreg NEXT MED Online Information Events on the First Call for Proposals &#8211; Interreg NEXT MED<\/a><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" aria-hidden=\"true\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"x_MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><u>\u00c0 titre compl\u00e9mentaire,<\/u><span>\u00a0<\/span><u>une journ\u00e9e d\u2019information nationale sera organis\u00e9e prochainement en pr\u00e9sentiel, \u00a0\u00e0 Marseille, \u00a0avec les repr\u00e9sentants de l\u2019Autorit\u00e9 de gestion et de l\u2019Autorit\u00e9 nationale.<\/u><span>\u00a0<\/span>La date retenue, l\u2019agenda et le lien d\u2019inscription vous seront communiqu\u00e9s prochainement.<\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" aria-hidden=\"true\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"x_MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Enfin, nous vous informons qu\u2019une section &#8220;Foire aux Questions&#8221; est \u00e0 pr\u00e9sent disponible sur le site web du Programme :<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/urldefense.com\/v3\/__https:\/www.interregnextmed.eu\/apply-for-funding\/first-call-for-proposals\/faqs__;!!KPMp-8_jJ9Je!r4akugkZ4jsjnLibAI0w1vNVz5JKQ_iCQXKA6dyk0NCex5fuEqWeF5NhEqSoVuL_FNcDCaKgxtJNDvBrHWx4qBeuAEgtvexS9MClBg$\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"2\" data-ogsc=\"\">https:\/\/www.interregnextmed.eu\/apply-for-funding\/first-call-for-proposals\/faqs<\/a>.<\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Il est recommand\u00e9 par le programme de consulter r\u00e9guli\u00e8rement cette section.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019Autorit\u00e9 de gestion du programme INTERREG NEXT MED organise en ligne, le mercredi 24 janvier, de 10h00 \u00e0 12h15) un \u00a0\u00e9v\u00e8nement d\u2019information focus sur le premier appel \u00e0 propositions. \u00a0 Cet \u00e9v\u00e8nement vise \u00e0 fournir des informations et des connaissances cl\u00e9s pour comprendre les r\u00e8gles principales de l&#8217;appel \u00e0 propositions et comment am\u00e9liorer une candidature [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5861,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>INTERREG NEXT MED : \u00e9v\u00e8nement d\u2019information focus sur le premier appel \u00e0 propositions.<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"INTERREG NEXT MED : \u00e9v\u00e8nement d\u2019information focus sur le premier appel \u00e0 propositions.\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019Autorit\u00e9 de gestion du programme INTERREG NEXT MED organise en ligne, le mercredi 24 janvier, de 10h00 \u00e0 12h15) un \u00a0\u00e9v\u00e8nement d\u2019information focus sur le premier appel \u00e0 propositions. \u00a0 Cet \u00e9v\u00e8nement vise \u00e0 fournir des informations et des connaissances cl\u00e9s pour comprendre les r\u00e8gles principales de l&#039;appel \u00e0 propositions et comment am\u00e9liorer une candidature [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-01-15T12:46:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Interreg-Med.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Interreg-Med.png\",\"width\":1600,\"height\":900},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/\",\"name\":\"INTERREG NEXT MED : \\u00e9v\\u00e8nement d\\u2019information focus sur le premier appel \\u00e0 propositions.\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2024-01-15T12:46:20+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-15T12:46:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/\",\"name\":\"INTERREG NEXT MED : \\u00e9v\\u00e8nement d\\u2019information focus sur le premier appel \\u00e0 propositions.\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"INTERREG NEXT MED : \\u00e9v\\u00e8nement d\\u2019information focus sur le premier appel \\u00e0 propositions.\",\"datePublished\":\"2024-01-15T12:46:20+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-15T12:46:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/interreg-next-med-evenement-dinformation-focus-sur-le-premier-appel-a-propositions\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5860"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5860"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5860\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5865,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5860\/revisions\/5865"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5861"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5860"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5860"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5860"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}