{"id":5867,"date":"2024-01-18T12:20:31","date_gmt":"2024-01-18T11:20:31","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5867"},"modified":"2024-01-18T12:20:32","modified_gmt":"2024-01-18T11:20:32","slug":"appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 projets \u00ab C\u2019est mon patrimoine ! \u00bb \u00e9dition 2024"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<div class=\"fusion-text fusion-text-1 fusion-text-no-margin\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 14px; text-align: left;\">C\u2019est mon patrimoine !<\/em><span style=\"font-size: 14px; text-align: left;\"> est une op\u00e9ration d\u2019\u00e9ducation artistique et culturelle proposant \u00e0 un public d\u2019enfants et d\u2019adolescents des pratiques artistiques dans les lieux de patrimoine pendant les vacances scolaires.<\/span><\/p>\n<p>C\u2019est mon patrimoine ! a comme principaux objectifs, pour ses b\u00e9n\u00e9ficiaires, de d\u00e9velopper le go\u00fbt du patrimoine et des pratiques artistiques, d\u2019enrichir ses connaissances, de comprendre l\u2019int\u00e9gration d\u2019un lieu patrimonial dans son environnement g\u00e9ographique et culturel.<\/p>\n<p>Destin\u00e9 aux 6-18 ans, notamment aux adolescents, les moins familiers des pratiques artistiques et de la fr\u00e9quentation des lieux patrimoniaux, le dispositif s\u2019adresse prioritairement aux jeunes qui r\u00e9sident dans les quartiers prioritaires de la politique de la ville (60%) et les territoires ruraux les plus isol\u00e9s.<\/p>\n<p><span style=\"color: #01257f;\"><strong>Le dispositif est pilot\u00e9 en Corse par la direction r\u00e9gionale des affaires culturelles (DRAC) et la Directions r\u00e9gionales de l&#8217;\u00e9conomie, de l&#8217;emploi, du travail et des solidarit\u00e9s (DREETS) et la D\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale acad\u00e9mique \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l&#8217;engagement et aux sports (DRAJES).<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Dans la perspective de l\u2019Olympiade culturelle, <em>C\u2019est mon patrimoine<\/em> s\u2019ouvre \u00e9galement cette ann\u00e9e aux propositions faisant dialoguer art, sport et patrimoine.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e20909;\"><strong>Date limite de d\u00e9p\u00f4t des candidatures : le vendredi 1er mars 2024 \u00e0 16h00<\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><\/h4>\n<div class=\"texte\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Les candidatures sont envoy\u00e9es conjointement aux adresses suivantes :<\/span><br class=\"autobr\" \/>DRAC de Corse\u00a0: jean-luc.sarrola@culture.gouv.fr<br class=\"autobr\" \/>DREETS de Corse\u00a0: catherine.chazeau@dreets.gouv.fr\u00a0; dreets-corse.solidarites@dreets.gouv.fr<br class=\"autobr\" \/>DRAJES de Corse\u00a0: julien.pierrot@ac-corse.fr<\/p>\n<p>Toute candidature envoy\u00e9e sous format papier ne sera pas \u00e9tudi\u00e9e.<\/p>\n<p>Pour toute question merci de contacter\u00a0:<\/p>\n<ul class=\"spip\">\n<li><span><em>Pour la DRAC de Corse<\/em>\u00a0:<br class=\"autobr\" \/>Direction R\u00e9gionale des Affaires Culturelles<br class=\"autobr\" \/>Villa San Lazaro 1, chemin de la Pietrina<br class=\"autobr\" \/>CS 13001 \u2013 20700 AJACCIO Cedex 9<br class=\"autobr\" \/>Jean-Luc SARROLA<br class=\"autobr\" \/>04 95 51 52 01<br class=\"autobr\" \/><a href=\"mailto:jean-luc.sarrola@culture.gouv.fr\" class=\"spip_mail\">jean-luc.sarrola@culture.gouv.fr<\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<ul class=\"spip\">\n<li><em>Pour la DREETS de Corse<\/em>\u00a0:<br class=\"autobr\" \/>Direction r\u00e9gionale de l\u2019\u00e9conomie, de l\u2019emploi, du travail et des solidarit\u00e9s<br class=\"autobr\" \/>2 chemin de Loretto &#8211; BP 332 &#8211; 20180 Ajaccio cedex 1<br class=\"autobr\" \/>Catherine CHAZEAU<br class=\"autobr\" \/>04 95 23 90 26<br class=\"autobr\" \/><a href=\"mailto:catherine.chazeau@dreets.gouv.fr\" class=\"spip_mail\">catherine.chazeau@dreets.gouv.fr<\/a> \/ <a href=\"mailto:dreets-corse.solidarites@dreets.gouv.fr\">dreets-corse.solidarites@dreets.gouv.fr<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Les candidatures seront examin\u00e9es par une commission r\u00e9gionale, compos\u00e9e a minima de repr\u00e9sentants de la DRAC, de la DREETS et de la DRAJES, qui se r\u00e9unira avant le 5 avril 2024.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 22px;\"><\/span><\/p>\n<h4><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: small;\">Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: small;\"><\/span><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"bloc_document\">\n<h3><span style=\"font-size: small;\">Cahier des charges CMP 2024 : <a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Cahier-des-charges-CMP_2024_CORSE.pdf\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Cahier-des-charges-CMP_2024_CORSE.pdf<\/a><\/span><\/h3>\n<p>\u00a0Formulaire : <a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Formulaire-CMP-2024.doc\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Formulaire-CMP-2024.doc<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<\/div>\n<p><span style=\"font-size: small;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: medium;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/AAP-Cest-mon-Patrimoine.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est mon patrimoine ! est une op\u00e9ration d\u2019\u00e9ducation artistique et culturelle proposant \u00e0 un public d\u2019enfants et d\u2019adolescents des pratiques artistiques dans les lieux de patrimoine pendant les vacances scolaires. C\u2019est mon patrimoine ! a comme principaux objectifs, pour ses b\u00e9n\u00e9ficiaires, de d\u00e9velopper le go\u00fbt du patrimoine et des pratiques artistiques, d\u2019enrichir ses connaissances, de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5868,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 projets \u00ab C\u2019est mon patrimoine ! \u00bb \u00e9dition 2024<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 projets \u00ab C\u2019est mon patrimoine ! \u00bb \u00e9dition 2024\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u2019est mon patrimoine ! est une op\u00e9ration d\u2019\u00e9ducation artistique et culturelle proposant \u00e0 un public d\u2019enfants et d\u2019adolescents des pratiques artistiques dans les lieux de patrimoine pendant les vacances scolaires. C\u2019est mon patrimoine ! a comme principaux objectifs, pour ses b\u00e9n\u00e9ficiaires, de d\u00e9velopper le go\u00fbt du patrimoine et des pratiques artistiques, d\u2019enrichir ses connaissances, de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-01-18T11:20:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-18T11:20:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Logo-Cest-mon-Patrimoine.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2932\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1649\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Logo-Cest-mon-Patrimoine.jpg\",\"width\":2932,\"height\":1649},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets \\u00ab C\\u2019est mon patrimoine ! \\u00bb \\u00e9dition 2024\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2024-01-18T11:20:31+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-18T11:20:32+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 projets \\u00ab C\\u2019est mon patrimoine ! \\u00bb \\u00e9dition 2024\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 projets \\u00ab C\\u2019est mon patrimoine ! \\u00bb \\u00e9dition 2024\",\"datePublished\":\"2024-01-18T11:20:31+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-18T11:20:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-projets-cest-mon-patrimoine-edition-2024\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5867"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5867"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5867\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5879,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5867\/revisions\/5879"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5868"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5867"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5867"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5867"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}