{"id":5894,"date":"2024-01-25T11:33:48","date_gmt":"2024-01-25T10:33:48","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5894"},"modified":"2024-01-25T11:33:48","modified_gmt":"2024-01-25T10:33:48","slug":"plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/","title":{"rendered":"Plaidoyer &#8211; Lutte contre le gaspillage alimentaire : les attentes et propositions de l&#8217;ESS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le gaspillage alimentaire repr\u00e9sente\u00a0<strong>10 millions de tonnes de produits alimentaires jet\u00e9s<\/strong>\u00a0par an en France, selon une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e pour l\u2019ADEME en 2016. Ces pertes incombent \u00e0 l&#8217;ensemble des acteurs de la cha\u00eene alimentaire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019industrialisation des syst\u00e8mes alimentaires a engendr\u00e9 une forte augmentation de la production \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, qui s\u2019est accompagn\u00e9e d\u2019une hausse du nombre de produits alimentaires jet\u00e9s. Avec la flamb\u00e9e des prix li\u00e9e \u00e0 la crise \u00e9conomique de 2008 et la prise de conscience \u00e9cologique,\u00a0<strong>le gaspillage alimentaire est devenu un sujet d\u2019action publique au d\u00e9but des ann\u00e9es 2010<\/strong>, avec la mise en place d&#8217;un cadre r\u00e9glementaire incitatif. En 2013, le Pacte National de lutte contre le gaspillage alimentaire est sign\u00e9. Par la suite, la loi Garot (2016) permet de structurer le cadre r\u00e8glementaire en mati\u00e8re de lutte contre le gaspillage alimentaire, notamment en obligeant les acteurs de la distribution \u00e0 donner leurs invendus \u00e0 des associations. La loi AGEC (2020) comporte elle aussi un grand nombre de mesures contre le gaspillage alimentaire, comme l\u2019objectif de le r\u00e9duire de 50% d\u2019ici 2025 et 2030, selon les secteurs.\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis de nombreuses ann\u00e9es, des structures de l&#8217;ESS ont su \u00eatre<span>\u00a0<\/span><strong>pionni\u00e8res dans le d\u00e9ploiement de solutions tr\u00e8s concr\u00e8tes de lutte contre le gaspillage alimentaire en r\u00e9ponse \u00e0 des besoins rencontr\u00e9s dans les territoires<\/strong>. Leurs actions permettent\u00a0<strong>d\u2019agir sur l\u2019ensemble du syst\u00e8me alimentaire<\/strong>\u00a0: production, transformation, distribution, consommation. Elles ont pour priorit\u00e9 de\u00a0<strong>limiter l\u2019impact environnemental du gaspillage alimentaire<span>\u00a0<\/span><\/strong>en contribuant \u00e0 r\u00e9duire la production de d\u00e9chets, en accompagnant\u00a0la transformation d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 de consommation de masse vers une soci\u00e9t\u00e9 plus sobre\u00a0et en g\u00e9n\u00e9ralisant\u00a0la consommation durable pour toutes et tous.<\/p>\n<h1><\/h1>\n<p>Les \u00e9volutions relatives \u00e0 la lutte contre le gaspillage alimentaire en France conduisent \u00e0<span>\u00a0<\/span><strong>de nouvelles opportunit\u00e9s pour les structures de l&#8217;ESS<\/strong><span>\u00a0<\/span>mais aussi \u00e0<span>\u00a0<\/span><strong>une fragilisation de leurs mod\u00e8les socio-\u00e9conomiques<\/strong>. Face \u00e0 ce contexte changeant, il est essentiel de s&#8217;assurer que les structures de l&#8217;ESS puissent continuer \u00e0 exercer leurs activit\u00e9s, notamment celles qui s&#8217;articulent avec des missions sociales et de solidarit\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a0Retrouvez les fiches initiatives des structures de l&#8217;ESS agissant dans la transition \u00e9cologique sur le site internet d&#8217;ESS France :<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/fiches-initiatives?\">https:\/\/www.ess-france.org\/fiches-initiatives?<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/system\/files\/2024-01\/Note%20de%20position_Lutte%20contre%20le%20gaspillage%20alimentaire_VF.pdf\"><span style=\"color: #008980;\"><strong><span style=\"font-size: x-large;\">T\u00c9L\u00c9CHARGER LA PUBLICATION\u00a0<\/span><\/strong><\/span><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Cette note a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par un collectif de structures de l&#8217;ESS\u00a0\u0153uvrant \u00e0 la r\u00e9duction du gaspillage alimentaire anim\u00e9 par ESS France , en partenariat avec la Fondation AG2R La Mondiale. Elle compile<span>\u00a0<\/span><strong>les attentes et propositions des acteurs de la fili\u00e8re<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-l-ess\">https:\/\/www.ess-france.org\/lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-l-ess<\/a><\/p>\n<ul><\/ul>\n<h1><\/h1>\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Image-Plaidoyer-Lutte-gaspillage-alimentaire-2024.2.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; custom_margin=&#8221;-103px|||||&#8221; custom_padding=&#8221;50px|||||&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le gaspillage alimentaire repr\u00e9sente\u00a010 millions de tonnes de produits alimentaires jet\u00e9s\u00a0par an en France, selon une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e pour l\u2019ADEME en 2016. Ces pertes incombent \u00e0 l&#8217;ensemble des acteurs de la cha\u00eene alimentaire. L\u2019industrialisation des syst\u00e8mes alimentaires a engendr\u00e9 une forte augmentation de la production \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, qui s\u2019est accompagn\u00e9e d\u2019une hausse du nombre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5895,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Plaidoyer - Lutte contre le gaspillage alimentaire : les attentes et propositions de l&#039;ESS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Plaidoyer - Lutte contre le gaspillage alimentaire : les attentes et propositions de l&#039;ESS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le gaspillage alimentaire repr\u00e9sente\u00a010 millions de tonnes de produits alimentaires jet\u00e9s\u00a0par an en France, selon une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e pour l\u2019ADEME en 2016. Ces pertes incombent \u00e0 l&#039;ensemble des acteurs de la cha\u00eene alimentaire. L\u2019industrialisation des syst\u00e8mes alimentaires a engendr\u00e9 une forte augmentation de la production \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, qui s\u2019est accompagn\u00e9e d\u2019une hausse du nombre [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-01-25T10:33:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Image-Plaidoyer-Lutte-gaspillage-alimentaire-2024.1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"819\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"249\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Image-Plaidoyer-Lutte-gaspillage-alimentaire-2024.1.png\",\"width\":819,\"height\":249},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/\",\"name\":\"Plaidoyer - Lutte contre le gaspillage alimentaire : les attentes et propositions de l'ESS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2024-01-25T10:33:48+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-25T10:33:48+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/\",\"name\":\"Plaidoyer &#8211; Lutte contre le gaspillage alimentaire : les attentes et propositions de l&#8217;ESS\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Plaidoyer &#8211; Lutte contre le gaspillage alimentaire : les attentes et propositions de l&#8217;ESS\",\"datePublished\":\"2024-01-25T10:33:48+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-25T10:33:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/plaidoyer-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire-les-attentes-et-propositions-de-less\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5894"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5894"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5894\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5900,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5894\/revisions\/5900"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5895"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5894"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5894"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5894"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}