{"id":5924,"date":"2024-01-29T11:36:48","date_gmt":"2024-01-29T10:36:48","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=5924"},"modified":"2024-02-07T11:46:58","modified_gmt":"2024-02-07T10:46:58","slug":"aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/","title":{"rendered":"AAP Fonds de d\u00e9veloppement de la vie associative #FDVA2024"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; custom_padding=&#8221;19px||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h1 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large; color: #777777;\">\u00a0Lancement de l&#8217;appel \u00e0 projets du Fonds de d\u00e9veloppement de la vie associative 2024 en Corse <strong>du 29 janvier au 31 mars 2024.<\/strong><\/span><\/h1>\n<h1><\/h1>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\"><span data-ogsc=\"rgb(0, 0, 0)\"><b><\/b><\/span><\/p>\n<h4 align=\"center\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(65, 65, 65)\" data-ogsb=\"white\" style=\"color: #444444;\">L\u2019\u00c9tat, avec l\u2019appui du minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale, de la Jeunesse et des Sports met en \u0153uvre une politique destin\u00e9e \u00e0 soutenir les associations au moyen d\u2019un levier financier appel\u00e9 le Fonds pour le D\u00e9veloppement de la Vie Associative (FDVA). Chaque ann\u00e9e, il se d\u00e9cline dans chaque r\u00e9gion sous la forme de deux appels \u00e0 projets annuels distincts avec des priorit\u00e9s de financement d\u00e9finies par le niveau national, compl\u00e9t\u00e9es par celles r\u00e9gionales et d\u00e9partementales.<\/span><\/h4>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\"><span data-ogsc=\"rgb(0, 0, 0)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><strong><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/strong><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong><span data-ogsc=\"black\">Date limite fix\u00e9e au 31 mars 2024 minuit. \u00a0<\/span><\/strong><strong><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/strong><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><b><span>Les associations devront\u00a0<span style=\"color: #d60300;\">OBLIGATOIREMENT<\/span>\u00a0d\u00e9poser leur(s) dossier(s) sur le site internet<\/span><\/b><span>\u00a0<a href=\"https:\/\/mibc-fr-04.mailinblack.com\/securelink\/?url=https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr&amp;key=eyJsYW5nIjoiRlIiLCJ1cmwiOiJodHRwczovL2xlY29tcHRlYXNzby5hc3NvY2lhdGlvbnMuZ291di5mciIsInRva2VuIjoiZ0FBQUFBQmx3ZnNrOHZtemVNaEVNdi15SkQ0REFIeGVMa2cwRFJMMVB5VGNHMER1S3lOSkgwd0RuZ0ZnRU9ZUFlIOWtBSlFzRFlpSmJ1TF8xekY4czdlVHJtMXY5Qlk3LVl1VVR2V2lJNnhsR2IxR050S0pXZG12clI4STBnQnFqUFJzVkR0alQxc3pUZXJOdDBJN0d3WGhDRUg3dGl5NDFxcG9sVTZuNWQ5eElsYUVYUWh1WW1xSVVWdXlFMTh0U1p6VWNsMm5KR1hNdjVqb25TczUzYTk1V3pzeE43U3hJLXZIc3FnLXhFN250N1lnVTRIWHIxcm5pcE5neHROaGVyb3RrUi04b012TnkzVTJfVEhYOTVkYVpBQnlsemFQbk9XdGk3RzNsVjhFX2YyaTlWTnFRWFNaem9tSEJzOThqeHU0MFJaTlgxZVkifQ==\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"0\" data-ogsc=\"\">https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr<\/a><\/span><\/h4>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\"><span data-ogsc=\"rgb(0, 0, 0)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\"><span data-ogsc=\"rgb(0, 0, 0)\"><b><\/b><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\"><span data-ogsc=\"rgb(0, 0, 0)\"><b>Le FDVA qu&#8217;est ce que c&#8217;est ?<\/b><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\">Le Fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) est un dispositif financier de l\u2019\u00c9tat de soutien au d\u00e9veloppement de la vie associative avec des priorit\u00e9s de financement. Comme chaque ann\u00e9e, un appel \u00e0 projets national pour la formation des b\u00e9n\u00e9voles et des notes d\u2019orientation r\u00e9gionales sont publi\u00e9s pour lancer la campagne 2024.<\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\">Le FDVA se d\u00e9cline en deux modalit\u00e9s de financement distinctes :<\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\"><strong>AAP FDVA Axe 1 :<\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\" style=\"text-align: justify;\"><span>Le fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) Axe 1 a pour objet de contribuer au d\u00e9veloppement des associations par l\u2019attribution de concours financiers pour la formation des b\u00e9n\u00e9voles.<\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><strong><span data-ogsc=\"black\">AAP FDVA Axe 2 Fonctionnement global :<\/span><\/strong><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\">Le fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) Axe 2 &#8220;Fonctionnement&#8221; a pour objet de contribuer au d\u00e9veloppement des associations par l\u2019attribution de concours financiers pour le fonctionnement global des associations.<\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><strong><span data-ogsc=\"black\">AAP FDVA Axe 2 Nouveaux projets \/ Projets innovants :<\/span><\/strong><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\">Le fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) Axe 2 &#8220;nouveaux projets \/ projets innovants&#8221; a pour objet de contribuer au d\u00e9veloppement des associations par l\u2019attribution de concours financiers pour la mise en \u0153uvre de nouveaux projets innovants par les associations.<\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\"><\/span><\/p>\n<blockquote>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\" style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"font-size: large;\">Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :<\/span><\/strong><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\" style=\"text-align: justify;\">AAP FDVA 2024 : <a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/AAP-Axe-1-FDVA-2024.pdf\">Axe 1 &#8211; Formation des b\u00e9n\u00e9voles<\/a><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\" style=\"text-align: justify;\">AAP FDVA 2024 : <a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/AAP-Axe-2-FDVA-2024.pdf\">Axe 2 &#8211; Fonctionnement global ou nouveau projets \/ projets innovants<\/a><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\"><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\" style=\"text-align: justify;\">\n<h1 class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"91mU9y38_4471mVXZ9DVn\"><span data-ogsc=\"rgb(0, 0, 0)\"><b>\u00c0 vos agenda !<\/b><\/span><\/h1>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"91mU9y38_4471mVXZ9DVn\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\">La D\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale acad\u00e9mique \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l&#8217;engagement et aux sports (DRAJES de Corse), les Services d\u00e9partementaux \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l&#8217;engagement et aux sports 2A &amp; 2B (SDJES), la Chambre R\u00e9gionale de l&#8217;\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse s&#8217;associent \u00a0pour vous proposer une r\u00e9union d&#8217;information \u00e0 destination des associations.<\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"91mU9y38_4471mVXZ9DVn\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"91mU9y38_4471mVXZ9DVn\" style=\"text-align: justify;\"><strong>1 visioconf\u00e9rence<\/strong><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"91mU9y38_4471mVXZ9DVn\" style=\"text-align: justify;\"><strong>6 dates \u00e0 travers tout le territoire<\/strong><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"91mU9y38_4471mVXZ9DVn\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"91mU9y38_4471mVXZ9DVn\" style=\"text-align: justify;\">Retrouvez toutes les dates et les lieux via le formulaire d&#8217;inscription suivant : <a href=\"https:\/\/forms.office.com\/r\/A1mwEhnSry\">https:\/\/forms.office.com\/r\/A1mwEhnSry<\/a><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"91mU9y38_4471mVXZ9DVn\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"91mU9y38_4471mVXZ9DVn\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"x_MsoNormal\">Pour toute information compl\u00e9mentaire peut \u00eatre obtenue :<span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span style=\"text-decoration: underline;\">Pour les projets d&#8217;envergure locale et d\u00e9partementale (Haute-Corse, 2B)<\/span><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\">Aupr\u00e8s du Service d\u00e9partementale \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l&#8217;engagement et aux sports de Haute-Corse<\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><strong>Mme A\u00eflys CHOULET &#8211; ailys.choulet@ac-corse.fr \/ 04 95 34 59 56<\/strong><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span style=\"text-decoration: underline;\">Pour les projets d&#8217;envergure locale et d\u00e9partementale (Corse-du-Sud, 2A)<\/span><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\">Aupr\u00e8s du Service d\u00e9partementale \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l&#8217;engagement et aux sports de Corse-du-Sud<\/p>\n<p><strong>Mme Caroline NIVAGGIOLI \u2013 caroline.nivaggioli1@ac-corse.fr \/ 04 95 51 59 40<\/strong><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\">\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span style=\"text-decoration: underline;\">Pour les projets d&#8217;envergure r\u00e9gionale<\/span><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\">Aupr\u00e8s de la D\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale acad\u00e9mique \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l&#8217;engagement et aux sports de Corse<\/p>\n<p><strong>M. Julien PIERROT \u2013 julien.pierrot@ac-corse.fr \/ 04 95 29 67 85<\/strong><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\">Autres documents :<span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\"><a href=\"https:\/\/www.ac-corse.fr\/media\/25479\/download\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"3\" data-ogsc=\"\">Arr\u00eat\u00e9 portant nomination des membres de la commission r\u00e9gionale consultative du FDVA<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\"><a href=\"https:\/\/www.ac-corse.fr\/media\/25482\/download\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"4\" data-ogsc=\"\">R\u00e8glement int\u00e9rieur de la commission r\u00e9gionale consultative du FDVA<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\"><a href=\"https:\/\/www.ac-corse.fr\/media\/25485\/download\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"5\" data-ogsc=\"\">Proc\u00e8s-verbal de la commission du 19 janvier 2024<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"91mU9y38_4471mVXZ9DVn\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"m_-3314906155312507752wordsection1\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Logo-FDVA.2024.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0Lancement de l&#8217;appel \u00e0 projets du Fonds de d\u00e9veloppement de la vie associative 2024 en Corse du 29 janvier au 31 mars 2024. L\u2019\u00c9tat, avec l\u2019appui du minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale, de la Jeunesse et des Sports met en \u0153uvre une politique destin\u00e9e \u00e0 soutenir les associations au moyen d\u2019un levier financier appel\u00e9 le Fonds [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5925,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP Fonds de d\u00e9veloppement de la vie associative #FDVA2024<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP Fonds de d\u00e9veloppement de la vie associative #FDVA2024\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00a0Lancement de l&#039;appel \u00e0 projets du Fonds de d\u00e9veloppement de la vie associative 2024 en Corse du 29 janvier au 31 mars 2024. L\u2019\u00c9tat, avec l\u2019appui du minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale, de la Jeunesse et des Sports met en \u0153uvre une politique destin\u00e9e \u00e0 soutenir les associations au moyen d\u2019un levier financier appel\u00e9 le Fonds [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-01-29T10:36:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-07T10:46:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/assos.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/assos.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/\",\"name\":\"AAP Fonds de d\\u00e9veloppement de la vie associative #FDVA2024\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2024-01-29T10:36:48+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-07T10:46:58+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/\",\"name\":\"AAP Fonds de d\\u00e9veloppement de la vie associative #FDVA2024\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP Fonds de d\\u00e9veloppement de la vie associative #FDVA2024\",\"datePublished\":\"2024-01-29T10:36:48+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-07T10:46:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5924"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5924"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5924\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6070,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5924\/revisions\/6070"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5925"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5924"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5924"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5924"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}