{"id":603,"date":"2019-10-11T15:24:43","date_gmt":"2019-10-11T13:24:43","guid":{"rendered":"http:\/\/cress.corsica\/?p=603"},"modified":"2019-10-11T15:59:07","modified_gmt":"2019-10-11T13:59:07","slug":"concours-2020-fondation-la-france-sengage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/","title":{"rendered":"Concours 2020 Fondation la France s&#8217;engage"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_margin=&#8221;-30px|auto||auto||&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;http:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/FFE_Concours-National-2020.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; background_color=&#8221;#e09900&#8243; text_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; custom_margin=&#8221;3px|||||&#8221;]<h4 class=\"heading\" style=\"text-align: center;\"><strong>D\u00e9p\u00f4t des candidatures du 04 octobre au 04 d\u00e9cembre 2019<\/strong><\/h4>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_padding=&#8221;2px|||||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243;][et_pb_column _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221;]<div class=\"tm-heading left  tm-animation move-down animate\" id=\"tm-heading-5da0821291b06\">\n<h4 class=\"heading\">L\u2019ambition du Concours 2020<\/h4>\n<\/div>\n<div class=\"tm-spacer\" id=\"tm-spacer-5da08212920d9\"><\/div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<p>Le concours 2020 de la Fondation la France s\u2019engage\u00a0<strong>soutient des projets d\u2019innovation sociale<\/strong>\u00a0port\u00e9s par des\u00a0<strong>acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire.<\/strong>\u00a0Ces projets doivent avoir un\u00a0<strong>objectif de changement d\u2019\u00e9chelle,\u00a0<b>qui inclut une strat\u00e9gie d\u2019essaimage territorial dans les 3 ans.<\/b><\/strong><\/p>\n<p>En proposant\u00a0<strong>un soutien financier cons\u00e9quent<\/strong>\u00a0\u2013 compris entre 50\u00a0000 \u20ac et 300\u00a0000 \u20ac \u2013 et un\u00a0<strong>accompagnement adapt\u00e9 au changement d\u2019\u00e9chelle,<\/strong>\u00a0la Fondation est un effet de levier pour des porteurs de projet innovant et r\u00e9pondant \u00e0 des probl\u00e8mes sociaux. Les laur\u00e9ats b\u00e9n\u00e9ficient de<strong>\u00a0l\u2019appui d\u2019une communaut\u00e9 d\u2019experts<\/strong>\u00a0et de\u00a0<strong>m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences<\/strong>\u00a0afin de\u00a0<strong>faciliter le changement d\u2019\u00e9chelle de leur projet.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Une enveloppe financi\u00e8re de 4 000 000 \u20ac est mobilis\u00e9e \u00e0 chaque session du Concours.<\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; header_4_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221;]<div class=\"tm-heading left  tm-animation move-down animate\" id=\"tm-heading-5da0821291b06\">\n<div class=\"tm-heading left  tm-animation move-down animate\" id=\"tm-heading-5da0821291b06\">\n<div class=\"tm-heading left  tm-animation move-down animate\" id=\"tm-heading-5da082129300a\">\n<h4 class=\"heading\">\u00c0 qui s\u2019adresse le Concours 2020 ?<\/h4>\n<\/div>\n<div class=\"tm-spacer\" id=\"tm-spacer-5da08212935f5\"><\/div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<p>Le concours 2020 est\u00a0<strong>ouvert aux structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, bas\u00e9es en France,\u00a0<\/strong>et qui portent un\u00a0<strong>projet innovant et d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.<\/strong>\u00a0Le projet doit s\u2019inscrire dans le champ de l\u2019<strong>\u00e9ducation, de la culture, de la solidarit\u00e9, de l\u2019\u00e9cologie, de la sant\u00e9 ou de la citoyennet\u00e9.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Associations, fondations, fonds de dotations et entreprises solidaires d\u2019utilit\u00e9 sociale (ESUS) sont ainsi \u00e9ligibles,<\/strong>\u00a0d\u00e8s lors que leur\u00a0<strong>budget annuel est sup\u00e9rieur \u00e0 100\u00a0000 \u20ac.<\/strong>\u00a0Autant d\u2019acteurs engag\u00e9s qui, ensemble, exp\u00e9rimentent des solutions nouvelles qui font bouger la France.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>[\/et_pb_text][et_pb_button button_text=&#8221;en savoir plus &#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;14px&#8221; button_bg_color=&#8221;#3e6c61&#8243; button_border_width=&#8221;12px&#8221; button_border_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; button_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; button_font=&#8221;Poppins|600||on|||||&#8221; button_icon=&#8221;%%3%%&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;top&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;20%&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; locked=&#8221;off&#8221; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;0&#8243; button_url=&#8221;https:\/\/fondationlafrancesengage.org\/le-concours\/&#8221;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00e9p\u00f4t des candidatures du 04 octobre au 04 d\u00e9cembre 2019 L\u2019ambition du Concours 2020 Le concours 2020 de la Fondation la France s\u2019engage\u00a0soutient des projets d\u2019innovation sociale\u00a0port\u00e9s par des\u00a0acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire.\u00a0Ces projets doivent avoir un\u00a0objectif de changement d\u2019\u00e9chelle,\u00a0qui inclut une strat\u00e9gie d\u2019essaimage territorial dans les 3 ans. En proposant\u00a0un soutien financier cons\u00e9quent\u00a0\u2013 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":606,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Concours 2020 Fondation la France s&#039;engage<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Concours 2020 Fondation la France s&#039;engage\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9p\u00f4t des candidatures du 04 octobre au 04 d\u00e9cembre 2019 L\u2019ambition du Concours 2020 Le concours 2020 de la Fondation la France s\u2019engage\u00a0soutient des projets d\u2019innovation sociale\u00a0port\u00e9s par des\u00a0acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire.\u00a0Ces projets doivent avoir un\u00a0objectif de changement d\u2019\u00e9chelle,\u00a0qui inclut une strat\u00e9gie d\u2019essaimage territorial dans les 3 ans. En proposant\u00a0un soutien financier cons\u00e9quent\u00a0\u2013 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-11T13:24:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-10-11T13:59:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/FFE_Concours-National-2020.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"600\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/FFE_Concours-National-2020.jpg\",\"width\":1920,\"height\":600},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/\",\"name\":\"Concours 2020 Fondation la France s'engage\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-10-11T13:24:43+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-11T13:59:07+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/\",\"name\":\"Concours 2020 Fondation la France s&#8217;engage\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Concours 2020 Fondation la France s&#8217;engage\",\"datePublished\":\"2019-10-11T13:24:43+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-11T13:59:07+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/concours-2020-fondation-la-france-sengage\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/603"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=603"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/603\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":609,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/603\/revisions\/609"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/606"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=603"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=603"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=603"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}