{"id":6031,"date":"2024-01-31T11:13:30","date_gmt":"2024-01-31T10:13:30","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=6031"},"modified":"2024-01-31T11:13:30","modified_gmt":"2024-01-31T10:13:30","slug":"aap-fonds-maif-pour-leducation-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/","title":{"rendered":"AAP Fonds Maif pour l&#8217;\u00e9ducation 2024"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||98px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\"><\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\">\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #005625;\">Favorisons l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9ducation.<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #0a47aa;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<div class=\"xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a\">\n<h4 dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\">C\u2019est parti pour la nouvelle \u00e9dition de l\u2019appel \u00e0 projets du Fonds MAIF pour l\u2019\u00c9ducation !<\/h4>\n<\/div>\n<div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n<h4 dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\">Votre association est \u00e0 l\u2019initiative d\u2019actions innovantes, favorisant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation pour tous ? Vous avez un projet original et innovant favorisant le partage de la connaissance ? Postulez !<\/h4>\n<p>\u00a0<span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<h4 dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"x3nfvp2 x1j61x8r x1fcty0u xdj266r xhhsvwb xat24cr xgzva0m xxymvpz xlup9mm x1kky2od\"><img loading=\"lazy\" height=\"16\" width=\"16\" alt=\"\u23f1\" class=\"xz74otr\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/tb5\/1\/16\/23f1.png\" \/><\/span> Les candidatures sont ouvertes jusqu\u2019au 31 mars 2023, bonne chance \u00e0 tous !<\/h4>\n<h4 dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\"><span><a class=\"x1i10hfl xjbqb8w x6umtig x1b1mbwd xaqea5y xav7gou x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz xt0b8zv x1fey0fg\" href=\"https:\/\/entreprise.maif.fr\/engagements\/education-prevention\/fonds-maif-pour-leducation\/appel-a-projet?fbclid=IwAR0sFHLux5ANBxIRmGTJKMuoAb2OQyn7Qgls7R2Nn8hOx4Tu60KBO7Be0XE\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" role=\"link\" target=\"_blank\" tabindex=\"0\">https:\/\/entreprise.maif.fr\/&#8230;\/fonds-maif&#8230;\/appel-a-projet<\/a><\/span><\/h4>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\">\n<div class=\"mod mod-paragraphe-simple\">\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3>Un appel \u00e0 projet chaque ann\u00e9e\u00a0<\/h3>\n<p>Au-del\u00e0 de ses actions de m\u00e9c\u00e9nat national, le Fonds MAIF pour l\u2019\u00c9ducation soutient des initiatives dans toute la France (y compris dans les DOM-TOM-COM-ROM), via un appel \u00e0 projets annuel qui s\u2019adresse sp\u00e9cifiquement aux associations locales.\u00a0<\/p>\n<p>Pour l\u2019appel \u00e0 projets, le caract\u00e8re social des actions est consid\u00e9r\u00e9 avec attention. Dans un contexte de r\u00e9duction des aides publiques, les zones d\u2019exclusion \u00e0 forte densit\u00e9 de publics d\u00e9favoris\u00e9s sont celles o\u00f9 nous souhaitons agir en priorit\u00e9. Pour permettre \u00e0 tous les citoyens d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019\u00e9ducation, quelle que soit leur origine.\u00a0<\/p>\n<p>53 500 euros sont redistribu\u00e9s \u00e0 des associations d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral chaque ann\u00e9e via l\u2019appel \u00e0 projets du Fonds MAIF pour l\u2019\u00c9ducation.<\/p>\n<p>L&#8217;appel \u00e0 projets du Fond MAIF pour l\u2019\u00c9ducation est ouvert \u00e0 tous les organismes d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral dont le si\u00e8ge est en France m\u00e9tropolitaine ou en Outre-mer, \u00e9ligibles au m\u00e9c\u00e9nat*.<span>\u00a0<\/span><strong>Afin d\u2019\u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9, votre projet doit favoriser le partage des connaissances et l\u2019\u00e9ducation des publics d\u00e9favoris\u00e9s\u00a0de fa\u00e7on innovante. Ses r\u00e9sultats doivent \u00eatre mesurables.<\/strong><span>\u00a0<\/span>\u00a0<\/p>\n<p>Chaque laur\u00e9at acad\u00e9mique re\u00e7oit 1 500 euros. Les trois finalistes se voient r\u00e9compens\u00e9s par un prix suppl\u00e9mentaire :\u00a0<\/p>\n<ul>\n<li>5 000 euros pour le 1<sup>er<\/sup><span>\u00a0<\/span>prix Edmond Proust,\u00a0<\/li>\n<li>3 000 euros pour le 2<sup>e<\/sup><span>\u00a0<\/span>prix,<\/li>\n<li>2 000 euros pour le 3<sup>e<\/sup>.<\/li>\n<\/ul>\n<p><small>* Les associations doivent\u00a0\u00eatre habilit\u00e9es \u00e0 \u00e9mettre le formulaire Cerfa\u00a011580*03 &#8220;Dons aux \u0153uvres&#8221;.<\/small><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/img-logo-rvb-2x.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Favorisons l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9ducation. C\u2019est parti pour la nouvelle \u00e9dition de l\u2019appel \u00e0 projets du Fonds MAIF pour l\u2019\u00c9ducation ! Votre association est \u00e0 l\u2019initiative d\u2019actions innovantes, favorisant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation pour tous ? Vous avez un projet original et innovant favorisant le partage de la connaissance ? Postulez ! \u00a0\u00a0 Les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6032,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP Fonds Maif pour l&#039;\u00e9ducation 2024<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP Fonds Maif pour l&#039;\u00e9ducation 2024\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Favorisons l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9ducation. C\u2019est parti pour la nouvelle \u00e9dition de l\u2019appel \u00e0 projets du Fonds MAIF pour l\u2019\u00c9ducation ! Votre association est \u00e0 l\u2019initiative d\u2019actions innovantes, favorisant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation pour tous ? Vous avez un projet original et innovant favorisant le partage de la connaissance ? Postulez ! \u00a0\u00a0 Les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-01-31T10:13:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Affiche-AAP-Fonds-Maif-pour-leducation-2024.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"526\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"526\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Affiche-AAP-Fonds-Maif-pour-leducation-2024.jpg\",\"width\":526,\"height\":526},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/\",\"name\":\"AAP Fonds Maif pour l'\\u00e9ducation 2024\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2024-01-31T10:13:30+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-31T10:13:30+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/\",\"name\":\"AAP Fonds Maif pour l&#8217;\\u00e9ducation 2024\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP Fonds Maif pour l&#8217;\\u00e9ducation 2024\",\"datePublished\":\"2024-01-31T10:13:30+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-31T10:13:30+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-maif-pour-leducation-2024\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6031"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6031"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6031\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6038,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6031\/revisions\/6038"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6032"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6031"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6031"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6031"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}