{"id":6041,"date":"2024-01-31T13:12:32","date_gmt":"2024-01-31T12:12:32","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=6041"},"modified":"2024-01-31T13:19:20","modified_gmt":"2024-01-31T12:19:20","slug":"ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/","title":{"rendered":"Ouverture candidatures Contrat de ville Ajaccio 2024"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||98px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><b style=\"font-size: 14px; text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\">La loi du 21 f\u00e9vrier 2014 de programmation pour la ville et la coh\u00e9sion urbaine a d\u00e9fini les contrats de ville dans son article 6. Initialement pr\u00e9vus pour une p\u00e9riode de 6 ans, les contrats de ville actuels sont arriv\u00e9s \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance le 31 d\u00e9cembre 2023 pour laisser la place \u00e0 une nouvelle contractualisation \u00ab Quartiers 2030 \u00bb qui couvrira la p\u00e9riode 2024-2030. La circulaire du 31 ao\u00fbt 2023 de la secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de la ville fixe les modalit\u00e9s calendaires et m\u00e9thodologiques relatives \u00e0 l\u2019\u00e9laboration de cette nouvelle contractualisation.<\/span><\/b><\/p>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><b><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\">L\u2019objectif affich\u00e9 de la d\u00e9marche Quartiers 2030, est de prioriser les actions en faveur de l\u2019emploi et de l\u2019\u00e9ducation. L\u2019instruction relative \u00e0 la gouvernance des contrats de ville en date du 4 janvier pr\u00e9cise trois orientations\u00a0:<\/span><\/b><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\"><\/span><\/p>\n<ol start=\"1\" type=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\n<li class=\"x_MsoNormal\" data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\" data-ogsb=\"white\"><b><span>La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration des contrats engagements quartiers 2030 doit traduire une mobilisation partenariale \u00e9largie \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de chaque territoire (\u00c9tat, Ville, Agglom\u00e9ration et R\u00e9gion).<\/span><\/b><span><\/span><\/li>\n<li class=\"x_MsoNormal\" data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\" data-ogsb=\"white\"><b><span>La participation citoyenne doit \u00eatre syst\u00e9matiquement prise en compte pour l\u2019\u00e9laboration des contrats de ville, notamment pour identifier les projets \u00e0 r\u00e9aliser<\/span><\/b><span><\/span><\/li>\n<li class=\"x_MsoNormal\" data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\" data-ogsb=\"white\"><b><span>Une articulation des contrats de ville avec l\u2019ensemble des contractualisations existant sur le territoire (Ex\u00a0: Cit\u00e9 Educative)<\/span><\/b><span><\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><b><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\">Le contrat de ville ou pacte de coh\u00e9sion sociale et urbaine, en phase de r\u00e9daction, sera sign\u00e9 \u00e0 la fin du premier trimestre 2024.<\/span><\/b><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\">La politique de la ville d\u00e9signe la politique mise en place par les pouvoirs publics afin de revaloriser les zones urbaines en difficult\u00e9 et r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s entre les territoires.<\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\">Sur le territoire du Pays Ajaccien, le contrat de ville qui s\u2019est achev\u00e9 au 31 d\u00e9cembre 2023, a port\u00e9 des ambitions politiques tr\u00e8s fortes qui se sont concr\u00e9tis\u00e9es par l\u2019ach\u00e8vement du Programme de Renouvellement Urbain des quartiers des Cannes et des Salines, l\u2019am\u00e9lioration du cadre de vie du quartier des Jardins de l\u2019Empereur avec la cr\u00e9ation de la m\u00e9diath\u00e8que, du Mus\u00e9e Micro-folie, des jardins familiaux \u2026, le soutien au d\u00e9veloppement des activit\u00e9s sportives, culturelles et d\u2019animation sociale.<\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\">Le nouveau cadre contractuel s\u2019inscrira dans la continuit\u00e9 du travail d\u00e9j\u00e0 accompli mais en adaptant son intervention aux nouvelles r\u00e9alit\u00e9s de terrain et pr\u00e9occupation des habitants des quartiers populaires de la ville d\u2019Ajaccio.<\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\">Des concertations citoyennes ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es dans les nouveaux p\u00e9rim\u00e8tres prioritaires et ont permis de faire \u00e9merger des priorit\u00e9s locales sur lesquelles se basent cet appel \u00e0 projets transitoire\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul type=\"disc\" style=\"text-align: justify;\">\n<li class=\"x_MsoNormal\" data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\" data-ogsb=\"white\"><span>Am\u00e9liorer le vivre ensemble et la r\u00e9ussite \u00e9ducative,<\/span><\/li>\n<li class=\"x_MsoNormal\" data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\" data-ogsb=\"white\"><span>Promouvoir la tranquillit\u00e9 publique,<\/span><\/li>\n<li class=\"x_MsoNormal\" data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\" data-ogsb=\"white\"><span>Favoriser l\u2019attractivit\u00e9 du quartier et le commerce de proximit\u00e9.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\">La programmation 2024 se mettra donc en \u0153uvre dans les nouveaux p\u00e9rim\u00e8tres prioritaires (Cannes\/Salines et Nord Rocade) et les anciens quartiers de veille active (tels que list\u00e9s ci-dessous)<b>\u00a0<\/b><\/span><\/p>\n<ul type=\"disc\" style=\"text-align: justify;\">\n<li class=\"x_MsoNormal\" data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\" data-ogsb=\"white\"><span>Centre ancien,<\/span><\/li>\n<li class=\"x_MsoNormal\" data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\" data-ogsb=\"white\"><span>Octroi\/Sainte Lucie,<\/span><\/li>\n<li class=\"x_MsoNormal\" data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\" data-ogsb=\"white\"><span>Les Jardins de l\u2019Empereur,<\/span><\/li>\n<li class=\"x_MsoNormal\" data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\" data-ogsb=\"white\"><span>St Jean,<\/span><\/li>\n<li class=\"x_MsoNormal\" data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\" data-ogsb=\"white\"><span>Pietralba,<\/span><\/li>\n<li class=\"x_MsoNormal\" data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\" data-ogsb=\"white\"><span>Le Vazzio<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\">Ainsi, les projets concernant ces p\u00e9rim\u00e8tres seront \u00e9tudi\u00e9s en priorit\u00e9. Les cr\u00e9dits sp\u00e9cifiques de l\u2019Etat d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la politique de la ville leurs sont exclusivement r\u00e9serv\u00e9s. En revanche, concernant les quartiers de veille active, ils peuvent b\u00e9n\u00e9ficier du soutien de la CAPA, et de cr\u00e9dits dits de droit commun de l\u2019Etat et des futurs signataires du contrat de ville (Collectivit\u00e9 de Corse, CAF, ARS \u2026).<\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\"><\/span><\/p>\n<h4 class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #e52a00;\"><strong>Date cl\u00f4ture : vendredi 23 f\u00e9vrier 2024<\/strong><\/span><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\"><\/span><\/h4>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: x-large;\">Contact<\/span><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><span>CAPA \u2013 Direction du D\u00e9veloppement Social et Politique de la Ville<\/span><br \/><span>Espace Alban b\u00e2timent G \u2013 1<\/span><sup>er<\/sup><span>\u00a0\u00e9tage<\/span><br \/><span>18 rue Antoine Sollacaro \u2013 20 000 Ajaccio<\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Mme Nobili Corinne et Val\u00e9rie Paoletti<\/strong><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><strong>T\u00e9l : 04.95.52.95.00<\/strong><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><strong><span>Mail :\u00a0<\/span><a href=\"mailto:contratdeville@ca-ajaccien.fr\">contratdeville@ca-ajaccien.fr<\/a><\/strong><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.ca-ajaccien.corsica\/candidatures-contrat-de-ville\/\">https:\/\/www.ca-ajaccien.corsica\/candidatures-contrat-de-ville\/<\/a><\/strong><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\">\n<blockquote>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :<\/strong><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/note_de_cadrage_cdv_2024_cp_le_2201.pdf\">Note de cadrage 2024<\/a><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/CERFA.pdf\">CERFA de r\u00e9ponse<\/a><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\">\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\">\n<\/blockquote>\n<p class=\"x_MsoNormal\" data-ogsb=\"white\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(116, 116, 116)\"><\/span><\/p>\n<\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/download.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; min_height=&#8221;187px&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La loi du 21 f\u00e9vrier 2014 de programmation pour la ville et la coh\u00e9sion urbaine a d\u00e9fini les contrats de ville dans son article 6. Initialement pr\u00e9vus pour une p\u00e9riode de 6 ans, les contrats de ville actuels sont arriv\u00e9s \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance le 31 d\u00e9cembre 2023 pour laisser la place \u00e0 une nouvelle contractualisation \u00ab [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6042,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ouverture candidatures Contrat de ville Ajaccio 2024<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ouverture candidatures Contrat de ville Ajaccio 2024\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La loi du 21 f\u00e9vrier 2014 de programmation pour la ville et la coh\u00e9sion urbaine a d\u00e9fini les contrats de ville dans son article 6. Initialement pr\u00e9vus pour une p\u00e9riode de 6 ans, les contrats de ville actuels sont arriv\u00e9s \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance le 31 d\u00e9cembre 2023 pour laisser la place \u00e0 une nouvelle contractualisation \u00ab [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-01-31T12:12:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-31T12:19:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Image-contrat-de-ville-Ajaccio.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1100\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"350\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Image-contrat-de-ville-Ajaccio.jpg\",\"width\":1100,\"height\":350},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/\",\"name\":\"Ouverture candidatures Contrat de ville Ajaccio 2024\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2024-01-31T12:12:32+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-31T12:19:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/\",\"name\":\"Ouverture candidatures Contrat de ville Ajaccio 2024\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Ouverture candidatures Contrat de ville Ajaccio 2024\",\"datePublished\":\"2024-01-31T12:12:32+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-31T12:19:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/ouverture-candidatures-contrat-de-ville-ajaccio-2024\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6041"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6041"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6041\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6054,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6041\/revisions\/6054"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6042"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6041"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6041"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6041"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}