{"id":6055,"date":"2024-02-01T10:31:55","date_gmt":"2024-02-01T09:31:55","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=6055"},"modified":"2024-02-07T12:01:45","modified_gmt":"2024-02-07T11:01:45","slug":"concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/","title":{"rendered":"Concours S&#8217;engager Pour les Quartier (13\u00e8me Edition)"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||98px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<h1 class=\"fr-mb-5w at-color--blue\">R\u00e9compenser des projets mis en \u0153uvre dans les QPV et dans les zones rurales fragilis\u00e9es &#8211; Concours S&#8217;engager Pour Les Quartiers<\/h1>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\">\n<p><span style=\"color: #0a47aa;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"fr-mb-5w\">\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\" style=\"text-align: justify;\">Crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9<\/h2>\n<p class=\"fr-mb-2w\" style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9tat d\u2019avancement du projet pour b\u00e9n\u00e9ficier du dispositif :<\/strong><span>\u00a0<\/span>R\u00e9flexion \/ conception, Mise en \u0153uvre \/ r\u00e9alisation, Usage \/ valorisation<\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\" style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u00e9penses\/actions couvertes :<\/strong><span>\u00a0<\/span>D\u00e9penses de fonctionnement, D\u00e9penses d\u2019investissement<\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\" style=\"text-align: justify;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p class=\"fr-mb-2w\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Autres crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 :<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le projet candidat au Concours a pour vocation d&#8217;\u00eatre d\u00e9velopp\u00e9 dans un ou des Quartier(s) Politique(s) de la Ville (QPV) pour l&#8217;ensemble des prix, dans les Zones de Revitalisation Rurales (ZRR) pour les prix \u00ab Education aux m\u00e9dias pour le jeune public \u00bb, \u00ab Lutte contre l&#8217;illettrisme et l&#8217;illectronisme \u00bb, \u00ab Bien vieillir \u00bb et \u00ab Sport et inclusion \u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La personnalit\u00e9 morale porteuse de la candidature peut \u00eatre une association, un bailleur social, une collectivit\u00e9 locale, un \u00e9tablissement public pour tous les prix th\u00e9matiques. Les SCIC et SCOP sont \u00e9ligibles uniquement pour le prix th\u00e9matique &#8221; Transformation \u00e9cologique et solidaire&#8221;.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Le projet candidat doit d\u00e9montrer qu&#8217;il \u0153uvre pour l&#8217;Int\u00e9r\u00eat G\u00e9n\u00e9ral et qu&#8217;il s&#8217;inscrit dans une d\u00e9marche de la lutte contre l&#8217;exclusion, la pauvret\u00e9 et la discrimination.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Crit\u00e8re 1 : Le projet candidat au concours a pour vocation d&#8217;\u00eatre d\u00e9velopp\u00e9 dans :<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les QPV pour l&#8217;ensemble des prix<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans les territoires ruraux fragiles (pour les prix \u00ab Education aux m\u00e9dias pour le jeune public \u00bb, \u00ab Lutte contre l&#8217;illettrisme et l&#8217;illectronisme \u00bb et \u00ab Bien vieillir \u00bb)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il s&#8217;agit soit :<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">d&#8217;un nouveau projet (au stade de l&#8217;id\u00e9e)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">d&#8217;un projet existant, pr\u00e9sentant encore un caract\u00e8re innovant et original pour l&#8217;\u00e9dition en cours.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Crit\u00e8re 2 : Un dossier de candidature port\u00e9 par un acteur de l&#8217;ESS<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La personnalit\u00e9 morale porteuse de la candidature peut \u00eatre :<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une association de loi 1901<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un bailleur social<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une collectivit\u00e9 locale<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un \u00e9tablissement public<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les SCIC\/SCOP (\u00e9ligibles uniquement pour le prix &#8220;Transformation \u00e9cologique et solidaire&#8221;)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le si\u00e8ge et l&#8217;activit\u00e9 principale sont bas\u00e9s en France.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Crit\u00e8re 3 : Le projet candidat doit d\u00e9montrer qu&#8217;il \u0153uvre pour l&#8217;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et qu&#8217;il s&#8217;inscrit dans une d\u00e9marche de lutte contre l&#8217;exclusion, la pauvret\u00e9 et la discrimination<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 26px;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 26px;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #333333; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; font-size: 26px;\">Description<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"fr-mb-5w\" style=\"text-align: justify;\">\n<p>Lanc\u00e9 \u00e0 l&#8217;initiative de l&#8217;ANRU et FACE en 2011, le Concours S&#8217;engager Pour les Quartiers est une initiative qui vise \u00e0 encourager et \u00e0 r\u00e9compenser des projets novateurs et positifs d\u00e9velopp\u00e9s au sein des territoires, dans le but de lutter contre les discriminations et la pauvret\u00e9. Le concours offre une plateforme unique pour mettre en avant des initiatives locales qui apportent des solutions concr\u00e8tes aux d\u00e9fis sociaux, \u00e9conomiques et environnementales rencontr\u00e9s par les quartiers.<\/p>\n<p>Pour cette ann\u00e9e, FACE avec le soutien de ses partenaires, les prix th\u00e9matiques attribu\u00e9s pour concr\u00e9tiser et amplifier vos initiatives inspirantes concerneront les th\u00e9matiques suivantes :<\/p>\n<p><span aria-hidden=\"true\">\u27a1<\/span><span>\u00a0<\/span>Insertion Professionnelle &#8211; **parrain\u00e9 par l&#8217;Agence Nationale des Coh\u00e9sions des Territoires**<\/p>\n<p><span aria-hidden=\"true\">\u27a1<\/span><span>\u00a0<\/span>Education aux m\u00e9dias pour le jeune public &#8211; **parrain\u00e9 par la Fondation Agir Pour tous les Enfants et le minist\u00e8re de la Culture**<\/p>\n<p><span aria-hidden=\"true\">\u27a1<\/span><span>\u00a0<\/span>Bien vieillir &#8211; **parrain\u00e9 par Malakoff Humanis**<\/p>\n<p><span aria-hidden=\"true\">\u27a1<\/span><span>\u00a0<\/span>Transition \u00e9cologique &#8211; **parrain\u00e9 par la Banque des Territoires**<\/p>\n<p><span aria-hidden=\"true\">\u27a1<\/span><span>\u00a0<\/span>Lutte contre l&#8217;illectronisme et l&#8217;illettrisme &#8211; **parrain\u00e9 par la D\u00e9l\u00e9gation G\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l&#8217;Emploi et \u00e0 la Formation**<\/p>\n<p><span aria-hidden=\"true\">\u27a1<\/span><span>\u00a0<\/span>Sport et inclusion &#8211; **parrain\u00e9 par la Fondation Pour le Sport Inclusif et le FIVE**<\/p>\n<p><span aria-hidden=\"true\">\u27a1<\/span><span>\u00a0<\/span>Prix coup de c\u0153ur **financ\u00e9 par la Fondation VINCI pour la Cit\u00e9**<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"fr-mb-5w\" id=\"contact\">\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\" style=\"text-align: justify;\"><\/h2>\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\" style=\"text-align: justify;\"><\/h2>\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\" style=\"text-align: justify;\"><\/h2>\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\" style=\"text-align: justify;\"><\/h2>\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\" style=\"text-align: justify;\"><\/h2>\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\" style=\"text-align: justify;\"><\/h2>\n<h2 class=\"fr-h3 fr-mb-2w\" style=\"text-align: justify;\">Contact<\/h2>\n<div>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Finoana Sarobidy NOMENJANAHARY<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">f.nomenjanahary@fondationface.org<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cheffe de projet r\u00e9seau et impact b\u00e9n\u00e9ficiaire et du Concours S&#8217;engager Pour les Quartiers<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">06 56 69 16 79<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Euridys Alicia KARIMBA<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">e.karimba@fondationface.org<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Assistante de projet, Concours S&#8217;engager Pour les Quartiers<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adresse mail concours : <strong>concours-cspq@fondationface.org<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adresse dossier : <a href=\"https:\/\/sengagerpourlesquartiers.fondationface.org\/le-concours\/constituer-votre-dossier\/\">https:\/\/sengagerpourlesquartiers.fondationface.org\/le-concours\/constituer-votre-dossier\/<\/a><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Affiche-AAP-2024-Sengager-pour-les-quartiers.3.png&#8221; url=&#8221;https:\/\/sengagerpourlesquartiers.fondationface.org&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;-131px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>R\u00e9compenser des projets mis en \u0153uvre dans les QPV et dans les zones rurales fragilis\u00e9es &#8211; Concours S&#8217;engager Pour Les Quartiers &nbsp; Crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 \u00c9tat d\u2019avancement du projet pour b\u00e9n\u00e9ficier du dispositif :\u00a0R\u00e9flexion \/ conception, Mise en \u0153uvre \/ r\u00e9alisation, Usage \/ valorisation D\u00e9penses\/actions couvertes :\u00a0D\u00e9penses de fonctionnement, D\u00e9penses d\u2019investissement Autres crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 : Le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6056,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Concours S&#039;engager Pour les Quartier (13\u00e8me Edition)<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Concours S&#039;engager Pour les Quartier (13\u00e8me Edition)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"R\u00e9compenser des projets mis en \u0153uvre dans les QPV et dans les zones rurales fragilis\u00e9es - Concours S&#039;engager Pour Les Quartiers &nbsp; Crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 \u00c9tat d\u2019avancement du projet pour b\u00e9n\u00e9ficier du dispositif :\u00a0R\u00e9flexion \/ conception, Mise en \u0153uvre \/ r\u00e9alisation, Usage \/ valorisation D\u00e9penses\/actions couvertes :\u00a0D\u00e9penses de fonctionnement, D\u00e9penses d\u2019investissement Autres crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 : Le [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-01T09:31:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-07T11:01:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Affiche-AAP-2024-Sengager-pour-les-quartiers.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"503\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"470\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Affiche-AAP-2024-Sengager-pour-les-quartiers.png\",\"width\":503,\"height\":470},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/\",\"name\":\"Concours S'engager Pour les Quartier (13\\u00e8me Edition)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2024-02-01T09:31:55+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-07T11:01:45+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/\",\"name\":\"Concours S&#8217;engager Pour les Quartier (13\\u00e8me Edition)\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Concours S&#8217;engager Pour les Quartier (13\\u00e8me Edition)\",\"datePublished\":\"2024-02-01T09:31:55+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-07T11:01:45+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/concours-sengager-pour-les-quartier-13eme-edition\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6055"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6055"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6055\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6071,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6055\/revisions\/6071"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6056"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6055"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6055"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6055"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}