{"id":6073,"date":"2024-02-07T14:56:45","date_gmt":"2024-02-07T13:56:45","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=6073"},"modified":"2024-02-07T15:03:51","modified_gmt":"2024-02-07T14:03:51","slug":"valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/","title":{"rendered":"Vald\u00e9lia : Appel \u00e0 candidatures pour le programme d\u2019accompagnement L\u2019Art &#038; la Mati\u00e8re, \u00e9dition 02"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||98px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;|auto|-1px|auto||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<div class=\"wysiwyg\">\n<p><span style=\"color: #078c40; font-size: 18px; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; text-align: justify;\">Le programme d\u2019accompagnement <\/span><b style=\"color: #078c40; font-size: 18px; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; text-align: justify;\">L\u2019Art &amp; la Mati\u00e8re<\/b><span style=\"color: #078c40; font-size: 18px; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; text-align: justify;\">, centr\u00e9 sur la valorisation\u00a0<\/span><b style=\"color: #078c40; font-size: 18px; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; text-align: justify;\">cr\u00e9ative,\u00a0<\/b><span style=\"color: #078c40; font-size: 18px; font-family: Nunito, Helvetica, Arial, Lucida, sans-serif; text-align: justify;\">est pens\u00e9 pour les acteurs de l\u2019Economie Sociale et Solidaire qui souhaitent d\u00e9velopper une offre de mobilier en upcycling \u00e0 partir de D\u00e9chets d\u2019El\u00e9ments d\u2019Ameublement professionnels.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div id=\"para_2\" class=\"para_44626498 resize\">\n<div class=\"texte\">\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\">\n<h4 class=\"P-Preface\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #078c40;\">Apr\u00e8s le succ\u00e8s de la premi\u00e8re \u00e9dition, ATELIER D\u2019\u00e9co SOLIDAIRE et Valdelia lance la<strong>\u00a0seconde \u00e9dition du programme L\u2019Art &amp; la Mati\u00e8re<\/strong>\u00a0! Vous \u00eates une structure de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire ? Vous souhaitez monter en comp\u00e9tences dans l\u2019upcycling de mobilier ? Prenez d\u00e8s maintenant connaissance des modalit\u00e9s de candidatures !<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"color: #0a47aa;\"><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #0a47aa;\"><\/span><\/p>\n<div class=\"col-12 col-md-6\">\n<p><strong><span><\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong><span>Le programme l\u2019Art &amp; la Mati\u00e8re<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Le programme d\u2019accompagnement L\u2019Art et la Mati\u00e8re a pour objectif d\u2019aider les structures de l\u2019ESS \u00e0 d\u00e9velopper une offre de mobilier en upcycling en leur apportant des comp\u00e9tences en design, marketing et techniques, ainsi qu\u2019une expertise dans la valorisation cr\u00e9ative.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span>Un accompagnement adapt\u00e9<\/span><\/strong><\/p>\n<p>ATELIER D\u2019\u00e9co SOLIDAIRE entend transmettre ses savoirs pour produire des pi\u00e8ces uniques et personnalis\u00e9es. Il s\u2019agit d\u2019un process plus artisanal qui permet de r\u00e9pondre de mani\u00e8re plus agile aux besoins sp\u00e9cifiques des clients.<\/p>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span><b><\/b><\/span><\/p>\n<p><span><b>Le c\u0153ur\u00a0du programme<\/b><\/span><\/p>\n<p>La valorisation cr\u00e9ative offre \u00e9galement un positionnement davantage haut de gamme, impliquant des comp\u00e9tences dans l\u2019artisanat d\u2019art telles que l\u2019\u00e9b\u00e9nisterie, la tapisserie d\u2019ameublement, la couture, ou encore la peinture d\u00e9corative.<br \/>L\u2019objectif est \u00e9galement de renforcer la fili\u00e8re de l\u2019ameublement et de faire monter en comp\u00e9tence les acteurs de la seconde vie. En travaillant sur la conception de mobilier \u00e0 partir de mat\u00e9riaux de seconde vie, les structures participent ainsi \u00e0 la transition vers une \u00e9conomie circulaire.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; color: #078c40;\"><strong>Les infos \u00e0 retenir<\/strong><\/span><\/p>\n<blockquote>\n<p class=\"x_MsoNormal\" style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-size: large;\">Date limite de candidature : 3 mars 2024<\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-size: large;\">Une r\u00e9union d\u2019information est pr\u00e9vue le 22 f\u00e9vrier 2024 en visio \u2013 infos et inscriptions : <a href=\"https:\/\/www.expert.valdelia.org\/references\/lart-la-matiere\/#formulairereunion\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"3\" data-ogsc=\"\">https:\/\/www.expert.valdelia.org\/references\/lart-la-matiere\/#formulairereunion<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\" style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-size: large;\">Votre contact r\u00e9f\u00e9rent\u00a0: St\u00e9phanie Le Moigne, chef de projets Innovation\u00a0:\u00a0<a href=\"mailto:stephanie.lemoigne@valdelia.org\" data-linkindex=\"4\" data-ogsc=\"\">stephanie.lemoigne@valdelia.org<\/a><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"rgb(44, 45, 66)\">\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: large;\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: large; color: #078c40;\"><strong>Les modalit\u00e9s de candidatures<\/strong><\/span><\/p>\n<table class=\"table table-borderless livrables mb-0 font-size-md\">\n<tbody>\n<tr>\n<th scope=\"row\" class=\"pl-4 pb-3 d-flex file-name\"><strong>Appel \u00e0 candidatures<\/strong><\/th>\n<td class=\"text-center pb-3\"><a href=\"https:\/\/www.expert.valdelia.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024-Lart-et-la-matiere-2-Appel-a-candidatures.pdf\" class=\"text-base\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/td>\n<td class=\"detail pb-3 font-size-base\">Prenez connaissances des modalit\u00e9s de candidatures !<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table class=\"table table-borderless livrables mb-0 font-size-md\">\n<tbody>\n<tr>\n<th scope=\"row\" class=\"pl-4 pb-3 d-flex file-name\"><strong>Trame de pr\u00e9paration aux questions<\/strong><\/th>\n<td class=\"text-center pb-3\"><a href=\"https:\/\/www.expert.valdelia.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Trame-de-preparation-aux-questions-Lart-la-matiere_edition2.docx\" class=\"text-base\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/td>\n<td class=\"detail pb-3 font-size-base\">Pr\u00e9parez vos r\u00e9ponses \u00e0 l\u2019aide de cette trame de questions !<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: large;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #076815;\"><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div class=\"access firstletter\" style=\"text-align: center;\"><span><\/span><\/div>\n<div class=\"access firstletter\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;|auto|-4px|auto||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/fr.surveymonkey.com\/r\/art-et-matiere-2&#8243; button_text=&#8221;Je candidate au programme&#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;28px&#8221; button_text_color=&#8221;#000000&#8243; filter_hue_rotate=&#8221;246deg&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset5&#8243; box_shadow_color=&#8221;#0C71C3&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le programme d\u2019accompagnement L\u2019Art &amp; la Mati\u00e8re, centr\u00e9 sur la valorisation\u00a0cr\u00e9ative,\u00a0est pens\u00e9 pour les acteurs de l\u2019Economie Sociale et Solidaire qui souhaitent d\u00e9velopper une offre de mobilier en upcycling \u00e0 partir de D\u00e9chets d\u2019El\u00e9ments d\u2019Ameublement professionnels. Apr\u00e8s le succ\u00e8s de la premi\u00e8re \u00e9dition, ATELIER D\u2019\u00e9co SOLIDAIRE et Valdelia lance la\u00a0seconde \u00e9dition du programme L\u2019Art &amp; [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6074,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Vald\u00e9lia : Appel \u00e0 candidatures pour le programme d\u2019accompagnement L\u2019Art &amp; la Mati\u00e8re, \u00e9dition 02<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Vald\u00e9lia : Appel \u00e0 candidatures pour le programme d\u2019accompagnement L\u2019Art &amp; la Mati\u00e8re, \u00e9dition 02\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le programme d\u2019accompagnement L\u2019Art &amp; la Mati\u00e8re, centr\u00e9 sur la valorisation\u00a0cr\u00e9ative,\u00a0est pens\u00e9 pour les acteurs de l\u2019Economie Sociale et Solidaire qui souhaitent d\u00e9velopper une offre de mobilier en upcycling \u00e0 partir de D\u00e9chets d\u2019El\u00e9ments d\u2019Ameublement professionnels. Apr\u00e8s le succ\u00e8s de la premi\u00e8re \u00e9dition, ATELIER D\u2019\u00e9co SOLIDAIRE et Valdelia lance la\u00a0seconde \u00e9dition du programme L\u2019Art &amp; [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-07T13:56:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-07T14:03:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Affiche-Appel-a-candidatures-LArt-et-la-Matiere_fevrier-2024.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1363\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"761\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Affiche-Appel-a-candidatures-LArt-et-la-Matiere_fevrier-2024.png\",\"width\":1363,\"height\":761},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/\",\"name\":\"Vald\\u00e9lia : Appel \\u00e0 candidatures pour le programme d\\u2019accompagnement L\\u2019Art & la Mati\\u00e8re, \\u00e9dition 02\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2024-02-07T13:56:45+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-07T14:03:51+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/\",\"name\":\"Vald\\u00e9lia : Appel \\u00e0 candidatures pour le programme d\\u2019accompagnement L\\u2019Art &#038; la Mati\\u00e8re, \\u00e9dition 02\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Vald\\u00e9lia : Appel \\u00e0 candidatures pour le programme d\\u2019accompagnement L\\u2019Art &#038; la Mati\\u00e8re, \\u00e9dition 02\",\"datePublished\":\"2024-02-07T13:56:45+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-07T14:03:51+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/valdelia-appel-a-candidatures-pour-le-programme-daccompagnement-lart-la-matiere-edition-02\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6073"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6073"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6073\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6080,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6073\/revisions\/6080"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6074"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6073"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6073"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6073"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}