{"id":6085,"date":"2024-02-12T11:28:03","date_gmt":"2024-02-12T10:28:03","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=6085"},"modified":"2024-02-12T11:28:03","modified_gmt":"2024-02-12T10:28:03","slug":"academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/","title":{"rendered":"Acad\u00e9mie de Corse : Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat pour l&#8217;identification d&#8217;organismes de formation dans le cadre des Formations Civiques et Citoyennes (volet th\u00e9orique)"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;4px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"NodeEdito-headerWrapper NodeHeader\"><\/div>\n<div class=\"ParagraphsWrapper NodeEdito-content\">\n<div class=\"Paragraph ParagraphWysiwyg\">\n<div class=\"ParagraphWysiwyg-body ckeditorContent\">\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #0a72aa;\"><strong>Lancement de l&#8217;Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat (AMI) du recrutement des Organismes de formations (OF) dans le cadre de la Formation Civique et Citoyenne \u00e0 destination des volontaires en Service Civique.<\/strong><\/span><\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Men\u00e9 en collaboration entre la D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale Acad\u00e9mique \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l&#8217;engagement et aux sports de Corse (DRAJES) et les Services D\u00e9partementaux\u00a0 \u00e0 la Jeunesse, l&#8217;Engagement et aux Sports (SDJES), cet AMI va permettre de recenser les organismes souhaitant devenir organismes de formations pour l&#8217;ann\u00e9e 2024\/2025 en Corse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L&#8217;objectif est de faire rayonner cette formation sur l&#8217;ensemble du territoire afin que les jeunes volontaires engag\u00e9s dans la ruralit\u00e9 ou ayant le moins d&#8217;opportunit\u00e9s puissent y participer dans les meilleures conditions.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous pouvez r\u00e9pondre \u00e0 l&#8217;AMI tout au long de l&#8217;ann\u00e9e.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pour plus d&#8217;informations vous pouvez envoyer un mail \u00e0 Adeline GRISETTI<\/p>\n<p><span data-ogsc=\"rgb(103, 103, 103)\">DRAJES de Corse, Conseill\u00e8re d\u2019\u00c9ducation Populaire et de Jeunesse, <\/span><span><\/span>Conseill\u00e8re R\u00e9gionale Engagement et Autonomie des Jeunes, <span style=\"font-size: 14px;\">R\u00e9f\u00e9rente R\u00e9gionale Service Civique, <\/span><span style=\"font-size: 14px;\">Responsable Europ\u00e9enne et Internationale des Jeunes (REIJ)<\/span><\/p>\n<p><span>\u00a0<\/span><span><a href=\"mailto:adeline.grisetti@ac-corse.fr\" class=\"x_moz-txt-link-freetext\" data-linkindex=\"1\" data-ogsc=\"rgb(127, 127, 127)\">adeline.grisetti@ac-corse.fr<\/a><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_button button_text=&#8221;Appel \u00e0 Manifestation d&#8217;Int\u00e9r\u00eat&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; button_url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Appel-a-Manifestation-FCC-2024.pdf&#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; custom_button=&#8221;on&#8221; button_bg_color=&#8221;#00457A&#8221; button_bg_enable_color=&#8221;on&#8221; button_border_color=&#8221;#00457A&#8221; button_text_size=&#8221;33px&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/download.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; custom_margin=&#8221;-86px|||||&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lancement de l&#8217;Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat (AMI) du recrutement des Organismes de formations (OF) dans le cadre de la Formation Civique et Citoyenne \u00e0 destination des volontaires en Service Civique. Men\u00e9 en collaboration entre la D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale Acad\u00e9mique \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l&#8217;engagement et aux sports de Corse (DRAJES) et les Services D\u00e9partementaux\u00a0 \u00e0 la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4228,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Acad\u00e9mie de Corse : Appel \u00e0 Manifestation d&#039;Int\u00e9r\u00eat pour l&#039;identification d&#039;organismes de formation dans le cadre des Formations Civiques et Citoyennes (volet th\u00e9orique)<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Acad\u00e9mie de Corse : Appel \u00e0 Manifestation d&#039;Int\u00e9r\u00eat pour l&#039;identification d&#039;organismes de formation dans le cadre des Formations Civiques et Citoyennes (volet th\u00e9orique)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Lancement de l&#039;Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat (AMI) du recrutement des Organismes de formations (OF) dans le cadre de la Formation Civique et Citoyenne \u00e0 destination des volontaires en Service Civique. Men\u00e9 en collaboration entre la D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale Acad\u00e9mique \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l&#039;engagement et aux sports de Corse (DRAJES) et les Services D\u00e9partementaux\u00a0 \u00e0 la [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-12T10:28:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1280px-Logo_Service_civique.svg_.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"773\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1280px-Logo_Service_civique.svg_.png\",\"width\":1280,\"height\":773},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/\",\"name\":\"Acad\\u00e9mie de Corse : Appel \\u00e0 Manifestation d'Int\\u00e9r\\u00eat pour l'identification d'organismes de formation dans le cadre des Formations Civiques et Citoyennes (volet th\\u00e9orique)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2024-02-12T10:28:03+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-12T10:28:03+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/\",\"name\":\"Acad\\u00e9mie de Corse : Appel \\u00e0 Manifestation d&#8217;Int\\u00e9r\\u00eat pour l&#8217;identification d&#8217;organismes de formation dans le cadre des Formations Civiques et Citoyennes (volet th\\u00e9orique)\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Acad\\u00e9mie de Corse : Appel \\u00e0 Manifestation d&#8217;Int\\u00e9r\\u00eat pour l&#8217;identification d&#8217;organismes de formation dans le cadre des Formations Civiques et Citoyennes (volet th\\u00e9orique)\",\"datePublished\":\"2024-02-12T10:28:03+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-12T10:28:03+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/academie-de-corse-appel-a-manifestation-dinteret-pour-lidentification-dorganismes-de-formation-dans-le-cadre-des-formations-civiques-et-citoyennes-volet-theorique\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6085"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6085"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6085\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6089,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6085\/revisions\/6089"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4228"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6085"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6085"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6085"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}