{"id":6094,"date":"2024-02-16T14:06:36","date_gmt":"2024-02-16T13:06:36","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=6094"},"modified":"2024-02-16T14:06:37","modified_gmt":"2024-02-16T13:06:37","slug":"appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat (AMI) textiles 2024 d\u2019ESS France"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;||-3px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||24px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; min_height=&#8221;239px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||1px|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<h3><strong>Le cadre de l&#8217;AMI textiles 2024 d&#8217;ESS France<\/strong><\/h3>\n<p>L&#8217;AMI textiles 2024 d&#8217;ESS France s&#8217;inscrit dans le cadre du Fonds r\u00e9emploi-r\u00e9utilisation textiles financ\u00e9 par Refashion. Pour en savoir plus sur son fonctionnement et les autres financements auxquels vous pourriez \u00eatre \u00e9ligibles, rendez-vous sur la page d\u00e9di\u00e9e gr\u00e2ce au lien ci dessous.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\">&gt;&gt;<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/le-fonds-reemploi-de-la-filiere-textiles\">Se rendre sur la page de pr\u00e9sentation du Fonds r\u00e9emploi TLC<span>\u00a0<\/span><\/a>&lt;&lt;<\/p>\n<p class=\"text-align-center\">\n<h2 class=\"--centered\"><\/h2>\n<h2 class=\"--centered\"><\/h2>\n<h2 class=\"--centered\"><\/h2>\n<h2 class=\"--centered\">Comment candidater \u00e0 l&#8217;AMI 2024 ?<\/h2>\n<p>Attention : prenez le temps de d\u00e9couvrir le dispositif 2024, les conditions d&#8217;\u00e9ligibilit\u00e9 et les axes de financement ont \u00e9volu\u00e9 depuis la session 2023.<\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\">&gt;&gt;<span>\u00a0<\/span><a data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"a4fae1c8-3b8e-46b8-a6e0-6678aee1ce95\" href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/system\/files\/inline-files\/AMI24_R%C3%A8glement.pdf\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">T\u00e9l\u00e9charger le r\u00e8glement int\u00e9rieur de l\u2019AMI<\/a><a data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"986811aa-bebc-442d-94af-43017290169a\" href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/system\/files\/inline-files\/AMI%20textile_R%C3%A8glement.pdf\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a0<\/a><a data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"a4fae1c8-3b8e-46b8-a6e0-6678aee1ce95\" href=\"https:\/\/www.ess-france.org\/system\/files\/inline-files\/AMI24_R%C3%A8glement.pdf\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">2024<span>\u00a0<\/span><\/a>&lt;&lt;<\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\">&gt;&gt;<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/server.matchmaking-studio.com\/fr\/AMI_2024_ESS_France\/\" class=\"ext\" data-extlink=\"\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Je candidate \u00e0 l\u2019AMI 2024 d\u2019ESS France<\/a>\u00a0&lt;&lt;<\/p>\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: center;\">\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: left;\">\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: left;\">\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: left;\">\n<p class=\"text-align-center\" style=\"text-align: left;\">Document \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger : <a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/AMI24_plaquette-communication-fonds-reemploi.pdf\">https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/AMI24_plaquette-communication-fonds-reemploi.pdf<\/a><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Affiche-AMMI-ESS-FRance-Textile-2024.2.png&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; align=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; custom_margin=&#8221;-139px|||||&#8221; url=&#8221;https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/AMI24_plaquette-communication-fonds-reemploi.pdf&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le cadre de l&#8217;AMI textiles 2024 d&#8217;ESS France L&#8217;AMI textiles 2024 d&#8217;ESS France s&#8217;inscrit dans le cadre du Fonds r\u00e9emploi-r\u00e9utilisation textiles financ\u00e9 par Refashion. Pour en savoir plus sur son fonctionnement et les autres financements auxquels vous pourriez \u00eatre \u00e9ligibles, rendez-vous sur la page d\u00e9di\u00e9e gr\u00e2ce au lien ci dessous. &gt;&gt;\u00a0Se rendre sur la page [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6095,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat (AMI) textiles 2024 d\u2019ESS France<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat (AMI) textiles 2024 d\u2019ESS France\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le cadre de l&#039;AMI textiles 2024 d&#039;ESS France L&#039;AMI textiles 2024 d&#039;ESS France s&#039;inscrit dans le cadre du Fonds r\u00e9emploi-r\u00e9utilisation textiles financ\u00e9 par Refashion. Pour en savoir plus sur son fonctionnement et les autres financements auxquels vous pourriez \u00eatre \u00e9ligibles, rendez-vous sur la page d\u00e9di\u00e9e gr\u00e2ce au lien ci dessous. &gt;&gt;\u00a0Se rendre sur la page [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-16T13:06:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-16T13:06:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Affiche-AMMI-ESS-FRance-Textile-2024.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2051\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1368\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Affiche-AMMI-ESS-FRance-Textile-2024.jpg\",\"width\":2051,\"height\":1368},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Manifestation d\\u2019Int\\u00e9r\\u00eat (AMI) textiles 2024 d\\u2019ESS France\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2024-02-16T13:06:36+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-16T13:06:37+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Manifestation d\\u2019Int\\u00e9r\\u00eat (AMI) textiles 2024 d\\u2019ESS France\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Manifestation d\\u2019Int\\u00e9r\\u00eat (AMI) textiles 2024 d\\u2019ESS France\",\"datePublished\":\"2024-02-16T13:06:36+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-16T13:06:37+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-textiles-2024-dess-france\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6094"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6094"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6094\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6099,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6094\/revisions\/6099"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6095"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6094"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6094"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6094"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}