{"id":610,"date":"2019-10-11T15:40:25","date_gmt":"2019-10-11T13:40:25","guid":{"rendered":"http:\/\/cress.corsica\/?p=610"},"modified":"2019-10-11T15:41:44","modified_gmt":"2019-10-11T13:41:44","slug":"le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/","title":{"rendered":"Le Grand Prix 2020 des Bonnes Nouvelles des Territoires"},"content":{"rendered":"\n[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; fb_built=&#8221;1&#8243; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;0&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_margin=&#8221;-30px|auto||auto||&#8221; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;0.0&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;0.0.0&#8243;][et_pb_image src=&#8221;http:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/bandeau-gdprix-2020-1110&#215;250.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;0.0.0.0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; _i=&#8221;1&#8243; _address=&#8221;0.1&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;0.1.0&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; text_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; background_color=&#8221;#e09900&#8243; custom_margin=&#8221;3px|||||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;0.1.0.0&#8243; header_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221;]<h4 class=\"heading\" style=\"text-align: center;\"><strong>Candidatez notamment pour le prix d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l&#8217;ESS avant le 20 janvier 2020.<\/strong><\/h4>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_padding=&#8221;2px|||||&#8221; fb_built=&#8221;1&#8243; _i=&#8221;1&#8243; _address=&#8221;1&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;1.0&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;1.0.0&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;1.0.0.0&#8243;]<div class=\"tm-heading left  tm-animation move-down animate\" id=\"tm-heading-5da0821291b06\">\n<div class=\"introduction\">Le Grand Prix des Bonnes Nouvelles des Territoires a pour objectif de rep\u00e9rer, r\u00e9compenser, aider et accompagner les r\u00e9ussites locales et inspirantes pour en faire des mod\u00e8les pour tous les entrepreneurs. Les nombreux entrepreneurs distingu\u00e9s et soutenus depuis 10 ans forment aujourd\u2019hui une v\u00e9ritable communaut\u00e9 partageant des valeurs semblables.\u00a0<\/div>\n<div class=\"introduction\"><\/div>\n<div class=\"introduction\"><\/div>\n<div class=\"introduction\"><\/div>\n<div class=\"introduction\"><\/div>\n<div class=\"introduction\"><\/div>\n<div class=\"contenu\">\n<p>Au c\u0153ur de nos territoires, dans les villes, les quartiers et les r\u00e9gions de France, des femmes et des hommes entrepreneurs inventent, cr\u00e9ent, d\u00e9veloppent et p\u00e9rennisent des innovations utiles au monde.<\/p>\n<p>Ce sont ces r\u00e9ussites locales et puissamment inspirantes que la Fondation d\u2019entreprise MMA des Entrepreneurs du Futur distingue et soutient gr\u00e2ce au Grand Prix des Bonnes Nouvelles des Territoires. Avec comme objectif de rep\u00e9rer, r\u00e9compenser, aider et accompagner ces r\u00e9ussites pour en faire des mod\u00e8les pour tous les entrepreneurs.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/fondation-entrepreneurs.mma\/grand-prix-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/inscription.htm&#8221; button_text=&#8221;en savoir plus &#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;14px&#8221; button_bg_color=&#8221;#3e6c61&#8243; button_border_width=&#8221;12px&#8221; button_border_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; button_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; button_font=&#8221;Poppins|600||on|||||&#8221; button_icon=&#8221;%%3%%&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;top&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;20%&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; locked=&#8221;off&#8221; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; _i=&#8221;2&#8243; _address=&#8221;1.0.0.2&#8243;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Candidatez notamment pour le prix d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l&#8217;ESS avant le 20 janvier 2020. Le Grand Prix des Bonnes Nouvelles des Territoires a pour objectif de rep\u00e9rer, r\u00e9compenser, aider et accompagner les r\u00e9ussites locales et inspirantes pour en faire des mod\u00e8les pour tous les entrepreneurs. Les nombreux entrepreneurs distingu\u00e9s et soutenus depuis 10 ans forment aujourd\u2019hui [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":615,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le Grand Prix 2020 des Bonnes Nouvelles des Territoires<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le Grand Prix 2020 des Bonnes Nouvelles des Territoires\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Candidatez notamment pour le prix d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l&#039;ESS avant le 20 janvier 2020. Le Grand Prix des Bonnes Nouvelles des Territoires a pour objectif de rep\u00e9rer, r\u00e9compenser, aider et accompagner les r\u00e9ussites locales et inspirantes pour en faire des mod\u00e8les pour tous les entrepreneurs. Les nombreux entrepreneurs distingu\u00e9s et soutenus depuis 10 ans forment aujourd\u2019hui [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-11T13:40:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-10-11T13:41:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/bandeau-gdprix-2020-1110x250.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1110\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"250\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/bandeau-gdprix-2020-1110x250.jpg\",\"width\":1110,\"height\":250},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/\",\"name\":\"Le Grand Prix 2020 des Bonnes Nouvelles des Territoires\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-10-11T13:40:25+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-11T13:41:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/\",\"name\":\"Le Grand Prix 2020 des Bonnes Nouvelles des Territoires\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Le Grand Prix 2020 des Bonnes Nouvelles des Territoires\",\"datePublished\":\"2019-10-11T13:40:25+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-11T13:41:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/le-grand-prix-2020-des-bonnes-nouvelles-des-territoires\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/610"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=610"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/610\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":617,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/610\/revisions\/617"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/615"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=610"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=610"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=610"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}