{"id":6100,"date":"2024-02-19T17:24:30","date_gmt":"2024-02-19T16:24:30","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=6100"},"modified":"2024-02-19T17:24:30","modified_gmt":"2024-02-19T16:24:30","slug":"aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/","title":{"rendered":"AAP Fonds de d\u00e9veloppement de la vie associative #FDVA2024"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; min_height=&#8221;1767px&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;27px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;]<\/p>\n<div class=\"NodeEdito-headerWrapper NodeHeader\">\n<h1><span>FLancement de l\u2019appel \u00e0 projets du Fonds de d\u00e9veloppement de la vie associative 2024 en Corse <strong>du 29 janvier au 31 mars 2024.<\/strong><\/span><\/h1>\n<h1><\/h1>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\"><span data-ogsc=\"rgb(0, 0, 0)\"><b><\/b><\/span><\/p>\n<h4 align=\"center\" style=\"text-align: justify;\"><span data-ogsc=\"rgb(65, 65, 65)\" data-ogsb=\"white\">L\u2019\u00c9tat, avec l\u2019appui du minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale, de la Jeunesse et des Sports met en \u0153uvre une politique destin\u00e9e \u00e0 soutenir les associations au moyen d\u2019un levier financier appel\u00e9 le Fonds pour le D\u00e9veloppement de la Vie Associative (FDVA). Chaque ann\u00e9e, il se d\u00e9cline dans chaque r\u00e9gion sous la forme de deux appels \u00e0 projets annuels distincts avec des priorit\u00e9s de financement d\u00e9finies par le niveau national, compl\u00e9t\u00e9es par celles r\u00e9gionales et d\u00e9partementales.<\/span><\/h4>\n<p><span data-ogsc=\"rgb(65, 65, 65)\" data-ogsb=\"white\"><\/span><\/p>\n<p><span data-ogsc=\"rgb(65, 65, 65)\" data-ogsb=\"white\"><\/span><\/p>\n<h4 class=\"NodeHeader-chapo chapo\" style=\"text-align: justify;\"><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong><span data-ogsc=\"black\">Date limite fix\u00e9e au<span style=\"color: #f70000;\"> 31 mars 2024 minuit. \u00a0<\/span><\/span><\/strong><strong><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/strong><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><b><span>Les associations devront\u00a0OBLIGATOIREMENT\u00a0d\u00e9poser leur(s) dossier(s) sur le site internet<\/span><\/b><span>\u00a0<a href=\"https:\/\/mibc-fr-04.mailinblack.com\/securelink\/?url=https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr&amp;key=eyJsYW5nIjoiRlIiLCJ1cmwiOiJodHRwczovL2xlY29tcHRlYXNzby5hc3NvY2lhdGlvbnMuZ291di5mciIsInRva2VuIjoiZ0FBQUFBQmx3ZnNrOHZtemVNaEVNdi15SkQ0REFIeGVMa2cwRFJMMVB5VGNHMER1S3lOSkgwd0RuZ0ZnRU9ZUFlIOWtBSlFzRFlpSmJ1TF8xekY4czdlVHJtMXY5Qlk3LVl1VVR2V2lJNnhsR2IxR050S0pXZG12clI4STBnQnFqUFJzVkR0alQxc3pUZXJOdDBJN0d3WGhDRUg3dGl5NDFxcG9sVTZuNWQ5eElsYUVYUWh1WW1xSVVWdXlFMTh0U1p6VWNsMm5KR1hNdjVqb25TczUzYTk1V3pzeE43U3hJLXZIc3FnLXhFN250N1lnVTRIWHIxcm5pcE5neHROaGVyb3RrUi04b012TnkzVTJfVEhYOTVkYVpBQnlsemFQbk9XdGk3RzNsVjhFX2YyaTlWTnFRWFNaem9tSEJzOThqeHU0MFJaTlgxZVkifQ==\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"0\" data-ogsc=\"\">https:\/\/lecompteasso.associations.gouv.fr<\/a><\/span><\/h4>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\"><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\"><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\"><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\">Le FDVA se d\u00e9cline en deux modalit\u00e9s de financement distinctes :<\/span><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\"><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\"><strong>AAP FDVA Axe 1 :<\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\"><span>Le fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) Axe 1 a pour objet de contribuer au d\u00e9veloppement des associations par l\u2019attribution de concours financiers pour la formation des b\u00e9n\u00e9voles.<\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><strong><span data-ogsc=\"black\">AAP FDVA Axe 2 Fonctionnement global :<\/span><\/strong><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\">Le fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) Axe 2 \u201cFonctionnement\u201d a pour objet de contribuer au d\u00e9veloppement des associations par l\u2019attribution de concours financiers pour le fonctionnement global des associations.<\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><strong><span data-ogsc=\"black\">AAP FDVA Axe 2 Nouveaux projets \/ Projets innovants :<\/span><\/strong><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\">Le fonds pour le d\u00e9veloppement de la vie associative (FDVA) Axe 2 \u201cnouveaux projets \/ projets innovants\u201d a pour objet de contribuer au d\u00e9veloppement des associations par l\u2019attribution de concours financiers pour la mise en \u0153uvre de nouveaux projets innovants par les associations.<\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\"><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\"><\/span><\/p>\n<blockquote>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\"><strong><span>Documents de l&#8217;AAP \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger :<\/span><\/strong><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\">AAP FDVA 2024 :<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/AAP-Axe-1-FDVA-2024.pdf\">Axe 1 \u2013 Formation des b\u00e9n\u00e9voles<\/a><\/p>\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\">\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\">\n<p class=\"x_text-build-content\" data-testid=\"1PdGjBBD51X1SsDS_LOZh\">AAP FDVA 2024 :<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/AAP-Axe-2-FDVA-2024.pdf\">Axe 2 \u2013 Fonctionnement global ou nouveau projets \/ projets innovants<\/a><span data-ogsc=\"rgb(121, 128, 132)\"><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><strong>Documents r\u00e9unions d&#8217;informations FDVA 2024, CRESS Corsica X DRAJES X SDJES 2A X SDJES 2B :<\/strong><span><\/span><\/p>\n<blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Support-Reunion-Infos-FDVA-2024_CRESS-Corsica.pdf\">Document support r\u00e9union d&#8217;informations FDVA 2024<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Foire-aux-Questions-FDVA-2023.pdf\">Foire aux questions 2023<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Guide_Compte_Asso.pdf\">Guide plateforme Le Compte Asso<\/a><\/p>\n<\/blockquote>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\">\n<p class=\"x_MsoNormal\">Toute information compl\u00e9mentaire peut \u00eatre obtenue aupr\u00e8s de :<span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span>Pour les projets d\u2019envergure locale et d\u00e9partementale (Haute-Corse, 2B)<\/span><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\">Aupr\u00e8s du Service d\u00e9partementale \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l\u2019engagement et aux sports de Haute-Corse<\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><strong>Mme A\u00eflys CHOULET \u2013 ailys.choulet@ac-corse.fr \/ 04 95 34 59 56<\/strong><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span>Pour les projets d\u2019envergure locale et d\u00e9partementale (Corse-du-Sud, 2A)<\/span><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\">Aupr\u00e8s du Service d\u00e9partementale \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l\u2019engagement et aux sports de Corse-du-Sud<\/p>\n<p><strong>Mme Caroline NIVAGGIOLI \u2013 caroline.nivaggioli1@ac-corse.fr \/ 04 95 51 59 40<\/strong><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\">\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span>Pour les projets d\u2019envergure r\u00e9gionale<\/span><span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\">Aupr\u00e8s de la D\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale acad\u00e9mique \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l\u2019engagement et aux sports de Corse<\/p>\n<p><strong>M. Julien PIERROT \u2013 julien.pierrot@ac-corse.fr \/ 04 95 29 67 85<\/strong><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\">\n<p class=\"x_MsoNormal\">Autres documents :<span data-ogsc=\"black\"><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\"><a href=\"https:\/\/www.ac-corse.fr\/media\/25479\/download\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"3\" data-ogsc=\"\">Arr\u00eat\u00e9 portant nomination des membres de la commission r\u00e9gionale consultative du FDVA<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"x_MsoNormal\"><span data-ogsc=\"black\"><a href=\"https:\/\/www.ac-corse.fr\/media\/25482\/download\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"4\" data-ogsc=\"\">R\u00e8glement int\u00e9rieur de la commission r\u00e9gionale consultative du FDVA<\/a><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"ParagraphsWrapper NodeEdito-content\">\n<div class=\"Paragraph ParagraphWysiwyg\">\n<div class=\"ParagraphWysiwyg-body ckeditorContent\">\n<p style=\"text-align: center;\">\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>FLancement de l\u2019appel \u00e0 projets du Fonds de d\u00e9veloppement de la vie associative 2024 en Corse du 29 janvier au 31 mars 2024. L\u2019\u00c9tat, avec l\u2019appui du minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale, de la Jeunesse et des Sports met en \u0153uvre une politique destin\u00e9e \u00e0 soutenir les associations au moyen d\u2019un levier financier appel\u00e9 le Fonds [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6101,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9,10,12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AAP Fonds de d\u00e9veloppement de la vie associative #FDVA2024<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AAP Fonds de d\u00e9veloppement de la vie associative #FDVA2024\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"FLancement de l\u2019appel \u00e0 projets du Fonds de d\u00e9veloppement de la vie associative 2024 en Corse du 29 janvier au 31 mars 2024. L\u2019\u00c9tat, avec l\u2019appui du minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale, de la Jeunesse et des Sports met en \u0153uvre une politique destin\u00e9e \u00e0 soutenir les associations au moyen d\u2019un levier financier appel\u00e9 le Fonds [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-19T16:24:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Logo-FDVA.2024.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1345\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"557\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Logo-FDVA.2024.png\",\"width\":1345,\"height\":557},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/\",\"name\":\"AAP Fonds de d\\u00e9veloppement de la vie associative #FDVA2024\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2024-02-19T16:24:30+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-19T16:24:30+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/\",\"name\":\"AAP Fonds de d\\u00e9veloppement de la vie associative #FDVA2024\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"AAP Fonds de d\\u00e9veloppement de la vie associative #FDVA2024\",\"datePublished\":\"2024-02-19T16:24:30+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-19T16:24:30+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets,news,News importante\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/aap-fonds-de-developpement-de-la-vie-associative-fdva2024-2\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6100"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6100"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6100\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6110,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6100\/revisions\/6110"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6101"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6100"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6100"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6100"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}