{"id":6111,"date":"2024-02-20T11:55:53","date_gmt":"2024-02-20T10:55:53","guid":{"rendered":"https:\/\/cress.corsica\/?p=6111"},"modified":"2024-02-20T11:57:54","modified_gmt":"2024-02-20T10:57:54","slug":"appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat (AMI) Ecomaison : &#8220;R\u00e9emploi et Territoires &#8220;"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.4.9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;394px||54px|||&#8221; min_height=&#8221;985px&#8221; custom_margin=&#8221;3px|||||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221; min_height=&#8221;1528px&#8221; custom_margin=&#8221;-331px|auto||auto||&#8221;][et_pb_column _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; type=&#8221;4_4&#8243; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; min_height=&#8221;959px&#8221; custom_padding=&#8221;397px|||||&#8221; custom_margin=&#8221;-61px|||||&#8221;]<\/p>\n<p>Cet appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat est ouvert \u00e0 toute personne morale dont les activit\u00e9s sont \u00e0 vocation sociale ou d\u2019insertion et participent \u00e0 tout ou partie du projet d\u00e9pos\u00e9. \u00c0 ce titre, il peut s\u2019agir de :<br \/>\u2022 Tout acteur de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) relevant de la loi 2014-856 du 31 juillet 2014, porteur d\u2019un projet individuel de r\u00e9emploi-r\u00e9utilisation des \u00c9l\u00e9ments d\u2019Ameublement dans un cadre non lucratif ;<br \/>\u2022 Tout collectif d\u2019acteurs (relevant de l\u2019ESS ou hors champ de l\u2019ESS) constitu\u00e9 sous une forme de Groupement et incluant obligatoirement au moins un acteur de l\u2019ESS exer\u00e7ant une activit\u00e9 de r\u00e9emploi-r\u00e9utilisation des \u00c9l\u00e9ments d\u2019Ameublement.<\/p>\n<p><strong>Axes de structuration de l\u2019AMI<\/strong><br \/>1. Augmenter le r\u00e9emploi en d\u00e9veloppant les solutions de vente\/don<br \/>2. Am\u00e9liorer l\u2019approvisionnement en gisement qualitatif des acteurs du r\u00e9emploi<br \/>3. Accro\u00eetre les activit\u00e9s de remise en \u00e9tat via de nouveaux moyens mat\u00e9riels ou de nouvelles capacit\u00e9s<br \/>4. D\u00e9velopper la mont\u00e9e en comp\u00e9tences et en professionnalisation des acteurs du r\u00e9emploi solidaire<br \/>5. Contribuer \u00e0 l\u2019augmentation des volumes r\u00e9employ\u00e9s-r\u00e9utilis\u00e9s par l\u2019innovation<br \/>6. D\u00e9velopper une offre de r\u00e9paration<\/p>\n<p><strong>Quelles aides financi\u00e8res apport\u00e9es par Ecomaison ?<\/strong><br \/>En fonction de l\u2019ambition, du rayonnement territorial et de l\u2019impact attendu, les projets peuvent pr\u00e9tendre \u00e0 un soutien entre 20k\u20ac \u00e0 300k\u20ac sur 2 ans. Cette fourchette est donn\u00e9e \u00e0 titre indicatif. Les aides financi\u00e8res octroy\u00e9es par Ecomaison dans le cadre de cet AMI sont r\u00e9serv\u00e9es aux acteurs du r\u00e9emploi de l\u2019ESS.<\/p>\n<p><strong>Comment candidater ?<\/strong><br \/>Sur la plateforme Ecomaison d\u00e9di\u00e9e sur laquelle se trouvent les documents utiles pour accompagner les candidatures (r\u00e8glement, annexe financi\u00e8re, recommandations, mur de discussion, \u2026).\u00a0<\/p>\n<p><strong><span data-ogsc=\"rgb(15, 105, 95)\"><\/span><\/strong><span data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\"><br aria-hidden=\"true\" \/><\/span><strong><span data-ogsc=\"rgb(15, 105, 95)\">Le replay et le support du webinaire<\/span><\/strong><span data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\"> sont disponibles sur le site internet. Vous pouvez continuer \u00e0 poser vos questions sur <\/span><strong><span data-ogsc=\"rgb(15, 105, 95)\">le mur de discussions<\/span><\/strong><span data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\">, Ecomaison y r\u00e9pondra r\u00e9guli\u00e8rement.<\/span><\/p>\n<p><strong><span data-ogsc=\"rgb(15, 105, 95)\"><\/span><\/strong><\/p>\n<p><span data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\"><\/span><\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\"><strong><span data-ogsc=\"rgb(15, 105, 95)\">\ud83d\udcda<\/span><\/strong><strong><span data-ogsc=\"rgb(15, 105, 95)\">\u00a0<u><a href=\"https:\/\/info.ecomaison.com\/l\/6365\/500231737\/4558\/80168\/71455\/269a3030\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"3\" data-ogsc=\"\">Les documents utiles<\/a><\/u><\/span><\/strong><span>\u00a0;<\/span><span data-ogsc=\"rgb(15, 105, 95)\"><br aria-hidden=\"true\" \/><\/span><span>(R\u00e8glement de l&#8217;AMI \/ Foire aux questions \/\u00a0Support du Webinaire du 9 f\u00e9vrier 2024)<\/span><span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<li data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\"><span><b>\u25b6\ufe0f<\/b><\/span><span><b>\u00a0<u><a href=\"https:\/\/info.ecomaison.com\/l\/6365\/500231737\/4558\/80169\/71455\/269a3030\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"4\" data-ogsc=\"\">Replay du webinaire du 9 f\u00e9vrier<\/a><\/u><\/b><\/span><span>.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span><b><\/b><\/span><\/p>\n<p><span><b><\/b><\/span><\/p>\n<h3><span><b>Besoin d&#8217;aide<\/b><\/span><span><b>\u202f<\/b><\/span><span><b>?<\/b><\/span><span data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\"><\/span><\/h3>\n<p><strong><span data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\">Appelez au<\/span><\/strong><span data-ogsc=\"rgb(15, 105, 95)\"><br aria-hidden=\"true\" \/><\/span><strong><span data-ogsc=\"rgb(15, 105, 95)\">08 11 69 68 70 <em>(Service 0,05\u20ac\/appel + prix d&#8217;un appel local)<\/em><\/span><\/strong><span data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\"><\/span><\/p>\n<p><strong><span data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\">\u00c9crivez au<\/span><\/strong><span data-ogsc=\"rgb(15, 105, 95)\"><br aria-hidden=\"true\" \/><\/span><strong><span data-ogsc=\"rgb(15, 105, 95)\"><a href=\"mailto:contact@ecomaison.com\" data-linkindex=\"5\" data-ogsc=\"\">contact@ecomaison.com<\/a><\/span><\/strong><strong><span data-ogsc=\"rgb(15, 105, 95)\"><\/span><\/strong><span data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\"><\/span><span data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\"><\/span><span data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\"><\/span><\/p>\n<p><span data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\"><strong><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span data-ogsc=\"rgb(90, 90, 90)\"><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_text=&#8221;D\u00e9posez votre candidature&#8221; _builder_version=&#8221;4.14.8&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; theme_builder_area=&#8221;post_content&#8221; button_url=&#8221;https:\/\/espace-innovation.ecomaison.com\/fr\/challenges\/reemploi&#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_color=&#8221;#E06100&#8243; button_border_width=&#8221;14px&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; min_height=&#8221;293px&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cet appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat est ouvert \u00e0 toute personne morale dont les activit\u00e9s sont \u00e0 vocation sociale ou d\u2019insertion et participent \u00e0 tout ou partie du projet d\u00e9pos\u00e9. \u00c0 ce titre, il peut s\u2019agir de :\u2022 Tout acteur de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) relevant de la loi 2014-856 du 31 juillet 2014, porteur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6112,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat (AMI) Ecomaison : &quot;R\u00e9emploi et Territoires &quot;<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Appel \u00e0 Manifestation d\u2019Int\u00e9r\u00eat (AMI) Ecomaison : &quot;R\u00e9emploi et Territoires &quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cet appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat est ouvert \u00e0 toute personne morale dont les activit\u00e9s sont \u00e0 vocation sociale ou d\u2019insertion et participent \u00e0 tout ou partie du projet d\u00e9pos\u00e9. \u00c0 ce titre, il peut s\u2019agir de :\u2022 Tout acteur de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) relevant de la loi 2014-856 du 31 juillet 2014, porteur [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-20T10:55:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-20T10:57:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Affiche-AAP-Ecomaison-2024.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"218\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Affiche-AAP-Ecomaison-2024.png\",\"width\":600,\"height\":218},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Manifestation d\\u2019Int\\u00e9r\\u00eat (AMI) Ecomaison : \\\"R\\u00e9emploi et Territoires \\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2024-02-20T10:55:53+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-20T10:57:54+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/\",\"name\":\"Appel \\u00e0 Manifestation d\\u2019Int\\u00e9r\\u00eat (AMI) Ecomaison : &#8220;R\\u00e9emploi et Territoires &#8220;\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Appel \\u00e0 Manifestation d\\u2019Int\\u00e9r\\u00eat (AMI) Ecomaison : &#8220;R\\u00e9emploi et Territoires &#8220;\",\"datePublished\":\"2024-02-20T10:55:53+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-20T10:57:54+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/appel-a-manifestation-dinteret-ami-ecomaison-reemploi-et-territoires\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6111"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6111"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6111\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6122,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6111\/revisions\/6122"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6112"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6111"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6111"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6111"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}