{"id":618,"date":"2019-10-11T15:44:24","date_gmt":"2019-10-11T13:44:24","guid":{"rendered":"http:\/\/cress.corsica\/?p=618"},"modified":"2019-10-11T15:49:27","modified_gmt":"2019-10-11T13:49:27","slug":"accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/","title":{"rendered":"Accompagner les enfants, leur famille et les jeunes en difficult\u00e9"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221; fb_built=&#8221;1&#8243; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;0&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; _i=&#8221;1&#8243; _address=&#8221;0.1&#8243; custom_margin=&#8221;-15px|auto||auto||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;0.1.0&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; text_font=&#8221;Raleway|700|||||||&#8221; background_color=&#8221;#e09900&#8243; custom_margin=&#8221;3px|||||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;0.1.0.0&#8243;]<\/p>\n<h4 class=\"heading\" style=\"text-align: center;\"><strong>D\u00e9p\u00f4t des candidatures mercredi 18 d\u00e9cembre 2019 \u00e0 17h<\/strong><\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_padding=&#8221;2px|||||&#8221; fb_built=&#8221;1&#8243; _i=&#8221;1&#8243; _address=&#8221;1&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;1.0&#8243;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; _i=&#8221;0&#8243; _address=&#8221;1.0.0&#8243;][et_pb_text _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; text_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; header_4_font=&#8221;Poppins||||||||&#8221; _i=&#8221;1&#8243; _address=&#8221;1.0.0.1&#8243;]<\/p>\n<div class=\"tm-heading left  tm-animation move-down animate\" id=\"tm-heading-5da0821291b06\">\n<div class=\"tm-heading left  tm-animation move-down animate\" id=\"tm-heading-5da0821291b06\">\n<div class=\"tm-heading left  tm-animation move-down animate\" id=\"tm-heading-5da082129300a\">\n<h2>Contexte<\/h2>\n<p>Le programme Enfance de la Fondation de France encourage les actions favorisant une meilleure prise en consid\u00e9ration de l\u2019enfant et du jeune par la soci\u00e9t\u00e9 comme par son entourage familial.<\/p>\n<p>Il agit pour valoriser la place des parents et pour apporter des r\u00e9ponses aux besoins fondamentaux inh\u00e9rents au d\u00e9veloppement de chaque enfant. Il s\u2019attache \u00e0 lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s, qui peuvent d\u00e8s le premier \u00e2ge affecter les enfants issus de milieux d\u00e9favoris\u00e9s, en faisant b\u00e9n\u00e9ficier les familles d\u2019un accompagnement adapt\u00e9.<\/p>\n<p>Ce soutien leur permet de renforcer leurs capacit\u00e9s \u00e0 agir et leur autonomie pour qu\u2019elles puissent, \u00e0 terme, faire face aux \u00e9v\u00e9nements de la vie.<\/p>\n<p>Pour plus d\u2019efficacit\u00e9, les projets retenus doivent favoriser une collaboration pers\u00e9v\u00e9rante entre les familles et les diff\u00e9rents intervenants qui les accompagnent, dans la perspective de servir d\u2019abord l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019enfant.<\/p>\n<p>Mais d\u00e9sireuse d\u2019accompagner les enfants jusqu\u2019\u00e0 leur entr\u00e9e dans l\u2019\u00e2ge adulte, la Fondation de France vise aussi \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins des jeunes majeurs (18-25 ans) ne disposant d\u2019aucun soutien familial. Il peut s\u2019agir de jeunes sortant des dispositifs de l\u2019aide sociale \u00e0 l\u2019enfance, ou de la protection judiciaire, de jeunes errants, de jeunes en rupture totale avec leur famille. Un appui peut donc \u00eatre apport\u00e9 aux structures ou services proposant un projet d\u2019accompagnement collectif de ces jeunes en situation de grande vuln\u00e9rabilit\u00e9. \u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Objectifs<\/h2>\n<p><strong>Pr\u00e9venir les risques d\u2019exclusion sociale et d\u2019isolemen<\/strong>t, en intervenant avant toute prise en charge institutionnelle, par le soutien \u00e0 des actions visant \u00e0 \u00e9viter les ruptures de parcours.<\/p>\n<p><strong>Lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9<\/strong>, en permettant aux familles et aux jeunes en prise \u00e0 des difficult\u00e9s cumul\u00e9es, de sortir de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9, d\u2019assumer leurs responsabilit\u00e9s \u00e9l\u00e9mentaires, de jouir de leurs droits fondamentaux. \u00a0<\/p>\n<p><strong>Soutenir les enfants, leur famille et les jeunes en difficult\u00e9<\/strong><span>\u00a0<\/span>par des actions innovantes, Adapt\u00e9es au cas par cas, ces exp\u00e9rimentations peuvent concerner aussi bien l\u2019accompagnement \u00e0 la fonction parentale que le soutien direct d\u2019enfants ou de jeunes dont le mal-\u00eatre est av\u00e9r\u00e9 (t\u00e9moins ou victimes de violences, d\u00e9laiss\u00e9s, abandonn\u00e9s\u2026).<br \/>Elles peuvent \u00e9galement favoriser l\u2019\u00e9mergence de nouvelles pratiques professionnelles, notamment en MECS, en service d\u2019action \u00e9ducative en milieu ouvert ou en structures d\u2019accueil de jeunes enfants. \u00a0<\/p>\n<p><strong>Promouvoir une approche globale de l\u2019accompagnement des famille<\/strong>s, en encourageant une intervention coordonn\u00e9e de professionnels et de b\u00e9n\u00e9voles issus de diff\u00e9rents champs disciplinaires.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Quelles sont les initiatives concern\u00e9es ?<\/h2>\n<p><strong>Accompagnement des enfants et de leur famille<\/strong><\/p>\n<p>Tout projet qui apporte une r\u00e9ponse r\u00e9elle \u00e0 un ou plusieurs facteurs \u00e0 l\u2019origine des difficult\u00e9s identifi\u00e9es. Si les projets s\u2019adressent aux parents, les enfants doivent par r\u00e9percussion en recevoir les b\u00e9n\u00e9fices.<\/p>\n<p>Ainsi que\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Tout projet destin\u00e9 \u00e0 soutenir au sein des MECS et des services d\u2019action \u00e9ducative en milieu ouvert\u00a0:<\/li>\n<li>Les relations entre les enfants et leurs parents.<\/li>\n<li>L\u2019accueil de mineurs non accompagn\u00e9s<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Accompagnement des jeunes adultes sans soutien familial<\/strong><\/p>\n<p>Tout projet destin\u00e9 \u00e0 apporter un soutien collectif aux jeunes de 18 \u00e0 25 ans sortant des dispositifs de l\u2019aide sociale \u00e0 l\u2019enfance ou de la protection judiciaire, de jeunes errants, de jeunes en rupture totale avec leur famille. Les projets viseront prioritairement l\u2019insertion sociale.\u00a0<\/p>\n<p><strong>Analyse et diffusion des pratiques professionnelles<\/strong><\/p>\n<p>Tout projet permettant aux professionnels de partager leurs exp\u00e9riences et d\u2019analyser leurs pratiques pour optimiser l\u2019impact de leurs actions sur les publics vuln\u00e9rables qu\u2019ils accompagnent. Les projets soutenus doivent renforcer le travail de coop\u00e9ration entre les diff\u00e9rents intervenants agissant aupr\u00e8s des enfants de leur famille et des jeunes.<\/p>\n<h2>Qui peut r\u00e9pondre<\/h2>\n<p>Cet appel \u00e0 projets s\u2019adresse \u00e0 tous les organismes \u00e0 but non lucratif (associations) ou \u00e0 gestion d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e (collectivit\u00e9s territoriales, \u00e9tablissements publics, MECS, structures d\u2019accueil de jeunes enfants, groupements d\u2019int\u00e9r\u00eat public, coop\u00e9ratives\u2026)<\/p>\n<h2>Quels crit\u00e8res de s\u00e9lection\u00a0?<\/h2>\n<ul>\n<li>Servir l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019enfant ou du jeune ;<\/li>\n<li>B\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 des personnes identifi\u00e9es, c&#8217;est-\u00e0-dire connues du porteur de projet, et en prise \u00e0 des difficult\u00e9s cumul\u00e9es et av\u00e9r\u00e9es par la r\u00e9alisation d\u2019un diagnostic<\/li>\n<li>Apporter une ou des r\u00e9ponses aux besoins exprim\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9ficiaires, en coh\u00e9rence avec le diagnostic pr\u00e9cit\u00e9 et le contexte local ;<\/li>\n<li>Avoir recours \u00e0 des comp\u00e9tences diverses et compl\u00e9mentaires pour :<br \/>&#8211; une appr\u00e9hension globale des situations familiales (la famille dans son environnement),<br \/>&#8211; une compr\u00e9hension partag\u00e9e de la probl\u00e9matique trait\u00e9e (approche pluridisciplinaire),<br \/>&#8211; une intervention concert\u00e9e des diff\u00e9rents acteurs (r\u00e9seau multi-partenarial) ;<\/li>\n<li>Rev\u00eatir un caract\u00e8re innovant\u00a0;<\/li>\n<li>Pr\u00e9voir une \u00e9valuation ;<\/li>\n<li>Faire appel \u00e0 plusieurs financeurs.<\/li>\n<li>Impliquer les personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires ou pr\u00e9voir des \u00e9tapes favorables \u00e0 une participation progressive.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Modalit\u00e9s de soutien<\/h2>\n<p>Pour prendre en compte la difficult\u00e9 de mise en \u0153uvre de certains projets, la Fondation de France peut accorder son soutien pendant deux ou trois ann\u00e9es au maximum.<\/p>\n<p>En revanche toute demande d\u2019aide au fonctionnement habituel d\u2019un service ou d\u2019une structure sera syst\u00e9matiquement refus\u00e9e, ainsi que les demandes relevant d\u2019une prise en charge administrative de droit commun.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=&#8221;https:\/\/www.fondationdefrance.org\/fr\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte&#8221; button_text=&#8221;en savoir plus &#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;3.29.3&#8243; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;14px&#8221; button_bg_color=&#8221;#3e6c61&#8243; button_border_width=&#8221;12px&#8221; button_border_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; button_letter_spacing=&#8221;2px&#8221; button_font=&#8221;Poppins|600||on|||||&#8221; button_icon=&#8221;%%3%%&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; animation_style=&#8221;slide&#8221; animation_direction=&#8221;top&#8221; animation_intensity_slide=&#8221;20%&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; locked=&#8221;off&#8221; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; _i=&#8221;2&#8243; _address=&#8221;1.0.0.2&#8243;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00e9p\u00f4t des candidatures mercredi 18 d\u00e9cembre 2019 \u00e0 17h Contexte Le programme Enfance de la Fondation de France encourage les actions favorisant une meilleure prise en consid\u00e9ration de l\u2019enfant et du jeune par la soci\u00e9t\u00e9 comme par son entourage familial. Il agit pour valoriser la place des parents et pour apporter des r\u00e9ponses aux besoins [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":619,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Accompagner les enfants, leur famille et les jeunes en difficult\u00e9<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Accompagner les enfants, leur famille et les jeunes en difficult\u00e9\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9p\u00f4t des candidatures mercredi 18 d\u00e9cembre 2019 \u00e0 17h Contexte Le programme Enfance de la Fondation de France encourage les actions favorisant une meilleure prise en consid\u00e9ration de l\u2019enfant et du jeune par la soci\u00e9t\u00e9 comme par son entourage familial. Il agit pour valoriser la place des parents et pour apporter des r\u00e9ponses aux besoins [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CRESS CORSICA\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-11T13:44:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-10-11T13:49:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/banniere-enfance-famille.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1903\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"638\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\",\"name\":\"Cress Corsica\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Capture-d\\u2019e\\u0301cran-2020-05-22-a\\u0300-15.17.47.png\",\"width\":514,\"height\":200,\"caption\":\"Cress Corsica\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"CRESS CORSICA\",\"description\":\"Chambre R\\u00e9gionale de l&#039;\\u00c9conomie Sociale et Solidaire de Corse\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/cress.corsica\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/banniere-enfance-famille.jpg\",\"width\":1903,\"height\":638},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/\",\"name\":\"Accompagner les enfants, leur famille et les jeunes en difficult\\u00e9\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-10-11T13:44:24+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-11T13:49:27+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/\",\"name\":\"Cress Corsica\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/\",\"url\":\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/\",\"name\":\"Accompagner les enfants, leur famille et les jeunes en difficult\\u00e9\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\"},\"headline\":\"Accompagner les enfants, leur famille et les jeunes en difficult\\u00e9\",\"datePublished\":\"2019-10-11T13:44:24+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-11T13:49:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Appels \\u00e0 projets\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/cress.corsica\/accompagner-les-enfants-leur-famille-et-les-jeunes-en-difficulte\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#\/schema\/person\/6edb15f6bda7fb0a56434d3a66429e5b\",\"name\":\"admin5094\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/cress.corsica\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d85f089c992f2e24ed4a7aacbe9980af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin5094\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/618"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=618"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/618\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":622,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/618\/revisions\/622"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/619"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=618"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=618"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cress.corsica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=618"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}